[{"id":"0","category_id":"1","hu_title":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy M\u00e1ria\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes,\naz \u00dar van teveled,\n\u00e1ldott vagy te az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt,\n\u00e9s \u00e1ldott a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcse, J\u00e9zus.\nAsszonyunk, Sz\u0171z M\u00e1ria, Istennek Szent Anyja,\nim\u00e1dkozz\u00e1l \u00e9rett\u00fcnk, b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt,\nmost \u00e9s hal\u00e1lunk \u00f3r\u00e1j\u00e1n.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"1","category_id":"1","hu_title":"\u00darangyala\n","hu_content":"Az \u00dar angyala h\u00edr\u00fcl vette M\u00e1ri\u00e1nak,\n\u00c9s \u0151 fogant a Szentl\u00e9lekt\u0151l.\n\n\u00cdme, az \u00dar szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya,\nLegyen nekem a te ig\u00e9d szerint.\n\n\u00c9s az Ige testt\u00e9 lett,\n\u00c9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk lakozott.\n\nIm\u00e1dkozz\u00e1l \u00e9rett\u00fcnk, Istennek Szent Anyja,\nHogy m\u00e9lt\u00f3k lehess\u00fcnk Krisztus \u00edg\u00e9reteire!\n\nK\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00fcnk!\n\nK\u00e9r\u00fcnk, \u00daristen, \u00f6ntsd sz\u00edv\u00fcnkbe kegyelmedet,\nHogy akik az angyali \u00fczenet \u00e1ltal megismert\u00fck Fiadnak, J\u00e9zus Krisztusnak megtestes\u00fcl\u00e9s\u00e9t,\nAz \u0151 k\u00ednszenved\u00e9se \u00e9s keresztje \u00e1ltal eljussunk a felt\u00e1mad\u00e1s dics\u0151s\u00e9g\u00e9be.\n\nKrisztus, a mi Urunk \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"2","category_id":"0","hu_title":"Szent Bern\u00e1t im\u00e1ja\n","hu_content":"Eml\u00e9kezz\u00e9l meg, \n\u00f3, legkegyesebb Sz\u0171z M\u00e1ria, \narr\u00f3l, hogy soha nem hallottuk, \nhogy valakit, aki oltalmadat k\u00e9rte, \nseg\u00edts\u00e9gedet esedezte, \nvagy k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sodat rem\u00e9lte, \nvalaha is elhagyt\u00e1l volna. \nEzzel a bizalommal eltelve, \n\u00f3, sz\u00fczek Sz\u00fcze, \u00f3, \u00e9desany\u00e1m, \nhozz\u00e1d folyamodom, \n\u00e9s b\u0171neim terhe alatt ny\u00f6gve \nl\u00e1baid el\u00e9 borulok. \n\u00d3, megtestes\u00fclt Ige Anyja, \nne vesd meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seimet, \nhanem hallgasd meg azokat kegyesen, \n\u00e9s m\u00e9lt\u00f3ztass meghallgatni engem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"3","category_id":"0","hu_title":"Ima a \u00c9let\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria, az \u00faj vil\u00e1g hajnala, az \u00e9l\u0151k \u00e9desanyja, a mi\u00e9nk a \u00c9let \u00fcgye.\n\nTekints le, \u00f3, \u00c9desanya, a megsz\u00fcletni nem engedett gyermekek m\u00e9rhetetlen sokas\u00e1g\u00e1ra, a szeg\u00e9nyekre, akik sz\u00e1m\u00e1ra az \u00e9let neh\u00e9zz\u00e9 t\u00e9tetett, az embertelen er\u0151szak \u00e1ldozat\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt f\u00e9rfiakra \u00e9s n\u0151kre, az id\u0151sekre \u00e9s betegekre, akiket a k\u00f6z\u00f6ny vagy a hamis sz\u00e1nalom \u00f6l meg. Add, hogy mindazok, akik hisznek a Te Fiadban, hirdetni tudj\u00e1k korunk embereinek az \u00c9let Evang\u00e9lium\u00e1t.\n\nSzerezd meg sz\u00e1mukra a kegyelmet, hogy befogadj\u00e1k azt, mint mindig \u00faj aj\u00e1nd\u00e9kot, az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, hogy h\u00e1l\u00e1val \u00fcnnepelj\u00e9k eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben, \u00e9s a b\u00e1tors\u00e1got, hogy akt\u00edv kitart\u00e1ssal tan\u00fas\u00e1got tegyenek r\u00f3la, hogy minden j\u00f3akarat\u00fa emberrel egy\u00fctt \u00e9p\u00edthess\u00e9k az igazs\u00e1g \u00e9s a szeretet civiliz\u00e1ci\u00f3j\u00e1t, a Teremt\u0151 Isten dics\u00e9ret\u00e9re \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, aki szereti az \u00e9letet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"4","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria h\u00f3napj\u00e1nak im\u00e1ja\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk,\nasszony, emberi n\u0151v\u00e9rem,\n\u00e1ltalad Isten elj\u00f6n, hogy lakhelyet alap\u00edtson\na f\u00f6ldi otthonban.\nVeled az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldje\nIsten b\u00f6lcs\u0151j\u00e9v\u00e9 v\u00e1lik.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk,\nal\u00e1zatos asszony, emberi n\u0151v\u00e9rem,\n\u00e1ltalad Isten elt\u00e1volodik\nhatalma nagy mennyorsz\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\nVeled az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldje\nIsten tr\u00f3nj\u00e1v\u00e1 v\u00e1lik.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk,\na mindennapok asszonya,\nemberi n\u0151v\u00e9rem,\n\u00e1ltalad Isten elj\u00f6n, hogy megkeresse\na mindennapok elfeledettjeit,\nhogy le\u00fcltesse \u0151ket oldal\u00e1ra,\neg\u00e9szen arc\u00e1hoz k\u00f6zel.\nVeled a mindennapi f\u00f6ld\nt\u00e9rr\u00e9 \u00e9s id\u0151v\u00e9 v\u00e1lik.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"5","category_id":"0","hu_title":"Grandmaison aty\u00e1j\u00e1nak im\u00e1ja\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja,\n\u0151rizz meg bennem egy gyermeksz\u00edvet,\ntiszta \u00e9s \u00e1ttetsz\u0151, mint egy forr\u00e1s;\nj\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rtem, hogy egyszer\u0171 sz\u00edvem legyen,\namely nem \u00edzleli a szomor\u00fas\u00e1gokat;\negy nagyszer\u0171 sz\u00edv, amely odaadja mag\u00e1t,\ngyeng\u00e9d a r\u00e9szv\u00e9tre,\negy h\u0171s\u00e9ges \u00e9s nagylelk\u0171 sz\u00edv,\namely nem felejt el semmilyen j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyt,\n\u00e9s nem tart sz\u00e1mon semmilyen rosszat.\nAdj nekem szel\u00edd \u00e9s al\u00e1zatos sz\u00edvet,\nszeret\u0151t, viszonz\u00e1st nem v\u00e1r\u00f3t,\n\u00f6rvendez\u0151t, hogy elt\u0171nhet egy m\u00e1sik sz\u00edvben,\na te isteni Fiad el\u0151tt;\negy nagy \u00e9s legy\u0151zhetetlen sz\u00edvet,\namelyet semmilyen h\u00e1l\u00e1tlans\u00e1g nem z\u00e1r le,\namelyet semmilyen k\u00f6z\u00f6ny nem f\u00e1raszt el;\negy sz\u00edvet, amelyet J\u00e9zus Krisztus dics\u0151s\u00e9ge gy\u00f6t\u00f6r,\namelyet az \u0151 szeretete sebez,\n\u00e9s amelynek sebe csak a mennyben gy\u00f3gyul be.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"6","category_id":"0","hu_title":"Mgr Michel Dubost im\u00e1ja a Ifj\u00fas\u00e1gi Vil\u00e1gtal\u00e1lkoz\u00f3k\u00e9rt\n","hu_content":"M\u00e1ria, az Egyh\u00e1z Anyja,\nA t\u00e1nc \u00e9s az \u00f6r\u00f6m Sz\u0171zanyja,\nA \u201eigen\u201d Sz\u0171zanyja,\nTe, a serd\u00fcl\u0151 l\u00e1ny, akiben Isten megb\u00edzott,\nTe, aki megb\u00edzt\u00e1l \u00e9s hitt\u00e9l,\nR\u00e1d b\u00edzzuk az eg\u00e9sz vil\u00e1g ifj\u00fas\u00e1g\u00e1t.\n\nM\u00e1ria, az Egyh\u00e1z Anyja,\nAz \u00fat \u00e9s az \u00e9let Sz\u0171zanyja,\nA \u201eigen\u201d Sz\u0171zanyja,\nTe, a n\u0151, aki vil\u00e1gra hozza Isten Ig\u00e9j\u00e9t,\n\u00c9s tudja, hogy csak \u0150 \u00e9p\u00edtheti a testv\u00e9ris\u00e9get,\nR\u00e1d b\u00edzzuk a tal\u00e1lkoz\u00e1sunkat.\n\nM\u00e1ria, az Egyh\u00e1z Anyja,\nA j\u00f3 fogadtat\u00e1s Sz\u0171zanyja,\nA \u201eigen\u201d Sz\u0171zanyja,\nTe, az anya, aki eg\u00e9szen a keresztig hallgat Fi\u00e1ra,\n\u00c9s elfogadja, hogy ott fi\u00e1ul fogadja J\u00e1nost \u00e9s minden embert,\nR\u00e1d b\u00edzzuk a Vil\u00e1gnapok megszervez\u00e9s\u00e9t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"7","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Nagyboldogasszony \u00fcnnep\u00e9re\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3, Szepl\u0151telen, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes!\nTe, aki l\u00e9tez\u00e9sed els\u0151 pillanat\u00e1t\u00f3l fogva,\nfogantat\u00e1sodt\u00f3l kezdve meg\u0151rizt\u00e9l a b\u0171nt\u0151l,\nmert a Megv\u00e1lt\u00f3 \u00c9desanyj\u00e1v\u00e1 kellett v\u00e1lnod.\n\nSeg\u00edts minket Fiadhoz, J\u00e9zushoz fordulni,\n\u00e9s elfordulni a b\u0171nt\u0151l.\nTan\u00edts meg im\u00e1dkozni a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt, ahogy Bernadettnek tan\u00edtottad,\nmert te vagy a Megv\u00e1lt\u00f3 \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3, M\u00e1ria, a boldog\u00edt\u00f3 hit f\u00e9nye,\ndics\u0151s\u00e9ges Mennybeveteled \u00e1ltal,\naz Irgalmass\u00e1g Atyja lelkedben \u00e9s testedben fel\u00f6lt\u00f6ztetett t\u00e9ged\na Felt\u00e1mad\u00e1s egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 napj\u00e1nak ragyog\u00e1s\u00e1val.\n\nEr\u0151s\u00edtsd hit\u00fcnket, hogy az \u00e1tj\u00e1rja f\u00e9ny\u00e9vel \u00e9s igazs\u00e1g\u00e1val\n\u00e9rtelm\u00fcnket, cselekedeteinket \u00e9s szolg\u00e1latunkat e vil\u00e1gban,\nmert te vagy az emberek legszebb gyermek\u00e9nek \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, Szent Sz\u0171z,\nte, akit a Szentl\u00e9lek a szents\u00e9g szelleme elt\u00f6lt\u00f6tt szeretettel \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tt minden kegyelemmel.\nTan\u00edts meg engedelmesnek lenni a Szeretet Lelke ir\u00e1nt, hogy bet\u00f6lts\u00f6n minket igazi szeretettel.\n\nAdj nek\u00fcnk k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletet minden szenved\u00e9s ir\u00e1nt,\n\u00e9s s\u00fcrget\u0151 im\u00e1t a b\u00e9k\u00e9\u00e9rt,\nmert te vagy az Irgalmass\u00e1g \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00c9desanya a kereszt t\u00f6v\u00e9ben,\nh\u0171s\u00e9ges Sz\u0171z, az Egyh\u00e1z \u00c9desanyja.\n\nTan\u00edts meg szeretni \u00e9s szolg\u00e1lni \u0151t,\nmint Fiad test\u00e9t, mely \u00e9rt\u00fcnk adatott \u00e9s a vil\u00e1g \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9rt,\nmert te vagy a B\u00e1r\u00e1ny \u00e9s a P\u00e1sztor \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, a Megv\u00e1lt\u00e1s ragyog\u00f3 hajnala,\ndics\u0151s\u00e9ges Mennybeveteled \u00e1ltal,\nhirdeted \u00e9s megel\u0151legezed minden gyermeked dics\u0151s\u00e9g\u00e9t lelk\u00fckben \u00e9s test\u00fckben,\nmert te vagy a j\u00f6v\u0151 Vil\u00e1g \u00c9desanyja \u00e9s a mi \u00c9desany\u00e1nk.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"8","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria-felaj\u00e1nl\u00e1s\n","hu_content":"Ma v\u00e1lasztalak T\u00e9ged, ma, \u00f3 M\u00e1ria,\naz eg\u00e9sz mennyei udvar sz\u00edne el\u0151tt,\nAny\u00e1mnak \u00e9s Kir\u00e1lyn\u0151mnek.\n\nNeked adom \u00e9s szentelem,\nteljes engedelmess\u00e9ggel \u00e9s szeretettel,\ntestemet \u00e9s lelkemet,\nbels\u0151 \u00e9s k\u00fcls\u0151 javaimat,\n\u00e9s m\u00e9g a j\u00f3 cselekedeteim \u00e9rt\u00e9k\u00e9t is,\na m\u00faltban, a jelenben \u00e9s a j\u00f6v\u0151ben,\nNeked hagyva teljes \u00e9s korl\u00e1tlan jogot,\nhogy rendelkezz velem\n\u00e9s mindennel, ami az eny\u00e9m,\nkiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl,\ntetsz\u00e9sed szerint,\nIsten nagyobb dics\u0151s\u00e9g\u00e9re,\naz id\u0151ben \u00e9s az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"9","category_id":"0","hu_title":"Szent Sz\u0171znek, a Szepl\u0151telen Fogantat\u00e1snak aj\u00e1nl\u00e1s\n","hu_content":"Szepl\u0151telen Fogantat\u00e1s,\nMennynek \u00e9s f\u00f6ldnek Kir\u00e1lyn\u0151je,\nB\u0171n\u00f6s\u00f6k mened\u00e9ke \u00e9s igen szeret\u0151 \u00c9desanya,\nakire Isten a teljes Irgalmass\u00e1g rendj\u00e9t r\u00e1b\u00edzta,\n\u00edme l\u00e1baid el\u0151tt vagyok, \u00e9n N..., szeg\u00e9ny b\u0171n\u00f6s.\nK\u00e9rlek, fogadd el eg\u00e9sz l\u00e9nyemet,\nmint tulajdonodat \u00e9s birtokodat;\ncselekedj bennem akaratod szerint,\nlelkemben \u00e9s testemben,\n\u00e9letemben \u00e9s hal\u00e1lomban \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gomban.\n\nRendelkezz mindenekel\u0151tt velem, ahogy k\u00edv\u00e1nod,\nhogy v\u00e9gre beteljesedjen, ami r\u00f3lad mondatik:\n\u201eAz Asszony sz\u00e9ttapossa a k\u00edgy\u00f3 fej\u00e9t\u201d\n\u00e9s az is,\n\u201eEgyed\u00fcl te gy\u0151z\u00f6d le az eretneks\u00e9geket az eg\u00e9sz vil\u00e1gon\u201d.\n\nHogy tiszta kezeid \u00e1ltal, melyek oly gazdagok irgalomban,\nszerelmed eszk\u00f6z\u00e9v\u00e9 v\u00e1ljak,\nk\u00e9pes legyek fel\u00e9leszteni \u00e9s teljes m\u00e9rt\u00e9kben kibontakoztatni\nannyi langyos vagy elt\u00e9vedt lelket.\n\u00cdgy terjedjen sz\u00fcntelen\u00fcl J\u00e9zus isteni Sz\u00edv\u00e9nek Orsz\u00e1ga.\n\nVal\u00f3ban, egyed\u00fcl a te jelenl\u00e9ted vonzza azokat a kegyelmeket,\nmelyek megt\u00e9r\u00edtik \u00e9s megszentelik a lelkeket,\nhiszen a Kegyelem J\u00e9zus isteni Sz\u00edv\u00e9b\u0151l \u00e1rad\nmindannyiunkra,\nanyai kezeiden kereszt\u00fcl.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"10","category_id":"0","hu_title":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3, Szepl\u0151telen, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3 Szepl\u0151telen, M\u00e1ria, kegyelemmel teljes,\naki l\u00e9tez\u00e9sed els\u0151 pillanat\u00e1t\u00f3l,\nfogantat\u00e1sodt\u00f3l kezdve meg\u0151riztett\u00e9l minden b\u0171nt\u0151l,\nmert a Megv\u00e1lt\u00f3 Anyj\u00e1v\u00e1 kellett v\u00e1lnod.\n\nSeg\u00edts, hogy Fiadhoz, J\u00e9zushoz forduljunk,\n\u00e9s elforduljunk a b\u0171nt\u0151l.\nTan\u00edts meg im\u00e1dkozni a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt,\nahogy Bernadettnek tan\u00edtottad,\nmert te vagy a Megv\u00e1lt\u00f3 Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00f3 M\u00e1ria,\na boldog hit f\u00e9nye,\ndics\u0151s\u00e9ges mennybev\u00e9teled \u00e1ltal\naz Irgalmass\u00e1g Atyja lelkedben\n\u00e9s testedben\na Felt\u00e1mad\u00e1s egyetlen napj\u00e1nak ragyog\u00e1s\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztetett.\n\nEr\u0151s\u00edtsd meg hit\u00fcnket, hogy \u00e1thassa f\u00e9ny\u00e9vel\n\u00e9s igazs\u00e1g\u00e1val\n\u00e9rtelm\u00fcnket,\ncselekedeteinket \u00e9s szolg\u00e1latunkat e vil\u00e1gban,\nmert te vagy az emberek legszebb gyermekeinek Anyja\n\u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, Szent Sz\u0171z,\nakit a szents\u00e9g Lelke elhalmozott szeretettel,\n\u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tt minden kegyelemmel.\nTan\u00edts meg az al\u00e1zatos engedelmess\u00e9gre a Szeretet Lelke ir\u00e1nt,\nhogy beteljes\u00fclj\u00fcnk igaz szeretettel.\n\nAdj nek\u00fcnk egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9st minden szenved\u00e9s ir\u00e1nt,\n\u00e9s sz\u00fcntelen im\u00e1t a b\u00e9k\u00e9\u00e9rt,\nmert te vagy az Irgalmass\u00e1g Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, Anya a Kereszt l\u00e1b\u00e1n\u00e1l,\nh\u0171s\u00e9ges Sz\u0171z, az Egyh\u00e1z Anyja.\n\nTan\u00edts meg szeretni \u00e9s szolg\u00e1lni \u0151t,\nmint Fiadnak \u00e9rt\u00fcnk adott test\u00e9t,\n\u00e9s a vil\u00e1g \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9t,\nmert te vagy a B\u00e1r\u00e1ny\n\u00e9s a P\u00e1sztor Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n\n\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, a Megv\u00e1lt\u00e1s sug\u00e1rz\u00f3 Hajnala,\ndics\u0151s\u00e9ges mennybev\u00e9teled \u00e1ltal\nhirdeted \u00e9s megel\u0151z\u00f6d minden gyermeked\nlelk\u00e9ben \u00e9s test\u00e9ben a dics\u0151s\u00e9get,\nmert te vagy az elj\u00f6vend\u0151 Vil\u00e1g Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"11","category_id":"0","hu_title":"\u00d3, M\u00e1ria, a f\u00e1jdalom \u00e9s a rem\u00e9ny asszonya\n","hu_content":"\"\u00d3, M\u00e1ria, szepl\u0151telen Sz\u0171z,\na f\u00e1jdalom \u00e9s a rem\u00e9ny Asszonya,\nl\u00e9gy kegyes minden szenved\u0151h\u00f6z,\n\u00e9s add meg mindenkinek az \u00e9let teljess\u00e9g\u00e9t.\nFord\u00edtsd anyai tekintetedet\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azokra, akik Afrik\u00e1ban\nsz\u00fcks\u00e9get szenvednek,\nmert AIDS-ben vagy m\u00e1s\nhal\u00e1los betegs\u00e9gben szenvednek.\nTekints azokra az any\u00e1kra, akik gyermekeiket siratj\u00e1k,\ntekints a nagysz\u00fcl\u0151kre, akiknek nincs elegend\u0151 forr\u00e1suk\n\u00e1rva unok\u00e1ik t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra.\n\u00d6leld \u00e1t mindny\u00e1jukat anyai sz\u00edveden.\nAfrika \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1g Kir\u00e1lyn\u0151je,\nLegszentebb Sz\u0171z, im\u00e1dkozz \u00e9rett\u00fcnk!\"\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"12","category_id":"0","hu_title":"Hivat\u00e1sok\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria, J\u00e9zus Krisztus pap \u00c9desanyja,\naki Fiadat elk\u00eds\u00e9rted az emberek megment\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 k\u00fcldet\u00e9s\u00e9ben,\nj\u00e1rj k\u00f6zben \u00c9rte, hogy ebben a harmadik \u00e9vezredben is\ntov\u00e1bbra is h\u00edvjon min\u00e9l t\u00f6bb fiatalt a paps\u00e1gra \u00e9s a szerzetesi \u00e9letre.\nB\u00e1tor\u00edtsd mindig azokat, akiket megh\u00edvott, oltalmazd \u0151ket a k\u00e9pz\u00e9s\u00fckben,\n\u00e9s k\u00eds\u00e9rd \u0151ket a szents\u00e9g fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fatjukon.\n\u00d3, \u00e9des Sz\u0171z M\u00e1ria!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"13","category_id":"0","hu_title":"A csal\u00e1d M\u00e1ria Szepl\u0151telen Sz\u00edv\u00e9nek aj\u00e1nl\u00e1sa\n","hu_content":"\u00d3, Sz\u0171z M\u00e1ria,\n\nma felaj\u00e1nljuk otthonunkat,\n\u00e9s minden lak\u00f3j\u00e1t Szepl\u0151telen Sz\u00edvednek.\nLegyen h\u00e1zunk olyan, mint a n\u00e1z\u00e1reti,\na b\u00e9ke \u00e9s az egyszer\u0171 boldogs\u00e1g otthona,\nIsten akarat\u00e1nak teljes\u00edt\u00e9se, a szeretet gyakorl\u00e1sa\n\u00e9s a gondvisel\u00e9sbe val\u00f3 teljes r\u00e1hagyatkoz\u00e1s \u00e1ltal.\n\u0150rk\u00f6dj mindazok f\u00f6l\u00f6tt, akik benne laknak:\nseg\u00edts nekik, hogy mindig kereszt\u00e9nyi m\u00f3don \u00e9ljenek; vegy\u00e9l k\u00f6r\u00fcl mindenkit anyai v\u00e9delmeddel,\n\u00e9s m\u00e9lt\u00f3ztass j\u00f3s\u00e1godban, \u00f3, Sz\u0171z M\u00e1ria,\n\u00fajraform\u00e1lni a Mennyben f\u00f6ldi otthonunkat, mely \u00f6r\u00f6kre Szepl\u0151telen Sz\u00edvednek van szentelve.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"14","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria \u00e9let\u00fcnk sz\u00edv\u00e9ben\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria, a vil\u00e1g sz\u00edv\u00e9ben,\naz id\u0151k kezdet\u00e9n,\n\u00e9let\u00fcnk hajnal\u00e1n.\n\nM\u00e1ria a betlehemi \u00e9jszak\u00e1ban,\naki a f\u00f6ldet Istennek adja.\n\nM\u00e1ria, gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9g \u00e9s h\u0171s\u00e9g,\naki az \u00c9letet tartja emberi kez\u00fcnkben.\n\nM\u00e1ria, szel\u00edd \u00e9s t\u00f6r\u00e9keny,\naz er\u0151 \u00e9s a vil\u00e1goss\u00e1g,\nszeg\u00e9ny \u00e9s al\u00e1zatos,\na dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a gazdags\u00e1g.\n\nM\u00e1ria, a kereszt t\u00f6v\u00e9ben,\nanya \u00e9s l\u00e1nya, egyed\u00fcl,\n\u00e1tsz\u00fart \u00e9s sug\u00e1rz\u00f3,\nemberi szenved\u00e9sedben,\nisteni arcodon.\n\nM\u00e1ria, \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk \u00c9desanyja,\nmagad is a megv\u00e1lt\u00e1s a roml\u00f3 vil\u00e1gunk sz\u00e1m\u00e1ra.\nM\u00e1ria, le\u00e1nya \u00e9s \u00c9desanyja embers\u00e9g\u00fcnknek,\na kereszt\u00fcnk t\u00f6v\u00e9ben.\n\nM\u00e1ria, a mi er\u0151nk \u00e9s a mi vil\u00e1goss\u00e1gunk,\na mi dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk \u00e9s a mi gazdags\u00e1gunk.\n\nM\u00e1ria, h\u00fasv\u00e9t reggel\u00e9n\ndiszkr\u00e9t \u00e9s szinte hi\u00e1nyz\u00f3.\nM\u00e1ria az \u00f6r\u00f6m napjaiban,\nboldog \u00e9s elfeledett.\nM\u00e1ria, \u00f6r\u00f6m\u00fcnk, mosolyunk,\nb\u0171n\u00f6snek ny\u00fajtott k\u00e9z,\na szorongatottak seg\u00edts\u00e9ge,\nM\u00e1ria - bocs\u00e1nat.\n\nM\u00e1ria, p\u00fcnk\u00f6sd est\u00e9j\u00e9n,\naz apostolok v\u00e9d\u0151b\u00e1sty\u00e1ja, a mi t\u00e1maszunk\nbizonytalans\u00e1gaink vihar\u00e1ban.\n\nM\u00e1ria, a mi rem\u00e9ny\u00fcnk,\naki minden nap a vil\u00e1gnak adja\na mi istenis\u00e9g\u00fcnket. \u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"15","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, a csom\u00f3kat oldoz\u00f3\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, a sz\u00e9p szeretet Anyja,\nanya, aki soha nem hagyja el\na seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1lt\u00f3 gyermeket,\nanya, akinek kezei sz\u00fcntelen\u00fcl munk\u00e1lkodnak\nszeretett gyermekeid\u00e9rt,\nmert Isten szeretete \u00e9s\na sz\u00edvedb\u0151l \u00e1rad\u00f3 v\u00e9gtelen irgalom hajtja \u0151ket,\nford\u00edtsd fel\u00e9m k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes tekintetedet.\nL\u00e1sd az \u00e9letem fojtogat\u00f3 \u201ecsom\u00f3it\u201d.\nIsmered k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9sem \u00e9s f\u00e1jdalmam.\nTudod, mennyire megb\u00e9n\u00edtanak ezek a csom\u00f3k.\n\nM\u00e1ria, anya, akit Isten megb\u00edzott\ngyermekei \u00e9let\u00e9nek \u201ecsom\u00f3inak\u201d kibogoz\u00e1s\u00e1val,\n\u00e9letem szalagj\u00e1t kezeidbe helyezem.\nSenki, m\u00e9g a Gonosz sem\nveheti el azt irgalmas seg\u00edts\u00e9gedt\u0151l.\n\nKezeidben nincs egyetlen csom\u00f3 sem,\namelyet ne lehetne kibogozni.\nMindenhat\u00f3 Anya, kegyelmeddel\n\u00e9s Fiad, J\u00e9zus, szabad\u00edt\u00f3m melletti k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 hatalmaddal\nfogadd ma ezt a \u201ecsom\u00f3t\u201d (lehet\u0151s\u00e9g szerint nevezd meg).\n\nIsten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re,\nk\u00e9rem, bontsd ki,\n\u00e9s bontsd ki \u00f6r\u00f6kre.\nB\u00edzom benned.\nTe vagy az egyetlen vigasztal\u00f3m, akit Isten adott nekem,\nte vagy gyenge er\u0151m er\u0151d\u00edtm\u00e9nye,\nnyomor\u00fas\u00e1gom gazdags\u00e1ga,\nszabadul\u00e1s mindenb\u0151l, ami akad\u00e1lyoz abban, hogy Krisztussal legyek.\n\nFogadd be h\u00edv\u00e1somat.\n\u0150rizz, vezess, v\u00e9delmezz engem.\nTe vagy az \u00e9n biztos mened\u00e9kem.\nM\u00e1ria, te, aki kibogozod a csom\u00f3kat,\nim\u00e1dkozz \u00e9rtem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"16","category_id":"0","hu_title":"Te, M\u00e1ria\n","hu_content":"Te, aki sz\u00fcntelen\u00fcl v\u00e1rod\nIsten akarat\u00e1t r\u00e1d n\u00e9zve,\nSeg\u00edts nekem \u00f6r\u00f6mmel igent mondani, mint Te.\n\nTe, aki oly fog\u00e9kony vagy Isten jeleire \u00e9letedben,\nM\u00e9ly\u00edtsd el bennem a hitet.\nAdd meg nekem, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl,\nHogy merjem n\u00e9zni \u0151ket \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adni.\n\nTe, Isten \u00f6r\u00f6me,\nVezess be engem nagy, rejtett csendedbe,\nal\u00e1zat \u00e9s szel\u00edds\u00e9g csendj\u00e9be,\n\u00e9s add meg nekem annak \u00f6r\u00f6m\u00e9t, hogy elj\u00f6jjek\n\u00e9s \u00fajra halljam, hogy azt mondj\u00e1k nekem: \"Szeretnek T\u00e9ged!\"\n\nTe, aki Fiaddal egy\u00fctt hordozod\naz emberek szenved\u00e9seit,\nHelyezd sz\u00edvembe a figyelmet \u00e9s\na bar\u00e1ts\u00e1got, amelyre minden embernek sz\u00fcks\u00e9ge van.\n\nTe, az els\u0151, aki hitt\u00e9l,\nTe, a mi Any\u00e1nk,\nMondd el nekem minden nap:\n\"Ne f\u00e9lj!\n\u00d6rvendezz!\nBet\u00f6ltet\u00e9l, mert \u0150 mindenben veled \u00e9l!\"\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"17","category_id":"0","hu_title":"Az \u00c9desany\u00e1k\u00e9rt\n","hu_content":"M\u00e1ria, J\u00e9zus Anyja, a hit Anyja\n\u00e9s Fiad tan\u00edtv\u00e1nya,\naki lehet\u0151v\u00e9 tetted, hogy J\u00e9zus a n\u00e1z\u00e1reti otthonban\nkorban, \u00e9retts\u00e9gben \u00e9s kegyelemben n\u00f6vekedjen,\nhozz\u00e1d aj\u00e1nljuk az \u00e9desany\u00e1kat.\nTanulj\u00e1k meg t\u0151led\na h\u0171s\u00e9get k\u00fcldet\u00e9s\u00fckh\u00f6z,\nlegyenek azok sz\u00e1m\u00e1ra,\nakiket a vil\u00e1gra hoztak,\naz \u00e9let adom\u00e1nyoz\u00f3i\nl\u00e9t\u00fck minden napj\u00e1n,\nodafigyel\u00e9s\u00fckkel \u00e9s gyeng\u00e9ds\u00e9g\u00fckkel.\nTanulj\u00e1k meg t\u0151led, hogy figyelmesek legyenek\narra, ami n\u00f6vekszik \u00e9s \u00e9rik\ngyermekeik sz\u00edv\u00e9ben,\ntudjanak \u00fagy is kapni, ahogy adnak,\ntudj\u00e1k felismerni\na sz\u00edv \u00e9s a l\u00e9lek gazdags\u00e1g\u00e1t\nazokban, akiknek\naz a k\u00fcldet\u00e9s\u00fck, hogy seg\u00edts\u00e9k n\u00f6veked\u00e9s\u00fcket.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"18","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, tisztelt kincs\n","hu_content":"\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria, Isten Anyja, az eg\u00e9sz vil\u00e1gegyetem tisztelt kincse, ki nem alv\u00f3 vil\u00e1goss\u00e1g, Te, akib\u0151l a megigazul\u00e1s Napja sz\u00fcletett, az igazs\u00e1g jogara, a lerombolhatatlan templom. \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, M\u00e1ria, annak lakhelye, akit semmi hely nem foghat be, aki olyan kal\u00e1szt nevelt\u00e9l, amely soha el nem hervad.\n\n\u00c1ltalad adtak dics\u0151s\u00e9get a p\u00e1sztorok Istennek, \u00e1ltalad \u00e1ldott az evang\u00e9liumban az, aki az \u00dar nev\u00e9ben j\u00f6n. \u00c1ltalad dics\u0151\u00fcl a Szenth\u00e1roms\u00e1g, \u00e1ltalad im\u00e1dj\u00e1k a keresztet az eg\u00e9sz vil\u00e1gegyetemben. \u00c1ltalad \u00f6rvendeznek az egek, \u00e1ltalad emeltetett fel a bukott emberis\u00e9g. \u00c1ltalad ismerte meg v\u00e9gre az eg\u00e9sz vil\u00e1g az Igazs\u00e1got. \u00c1ltalad alap\u00edttattak egyh\u00e1zak az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"19","category_id":"0","hu_title":"Felaj\u00e1nl\u00e1s M\u00e1ria Szepl\u0151telen Sz\u00edv\u00e9nek (Fatima-ima)\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja \u00e9s a mi Any\u00e1nk, Szepl\u0151telen Sz\u00edvednek szentelj\u00fck magunkat, hogy teljesen felaj\u00e1nlottak \u00e9s megszenteltek legy\u00fcnk az \u00darnak.\n\n\u00c1ltalad mutatnak be minket Krisztusnak, a te Fiadnak \u00e9s Isten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1nak, \u00e9s \u00e1ltala \u00e9s vele egy\u00fctt az \u0151 \u00d6r\u00f6k Atyj\u00e1nak.\n\nA hit, a rem\u00e9ny \u00e9s a szeretet f\u00e9ny\u00e9ben fogunk j\u00e1rni, hogy a vil\u00e1g higgye, Krisztus az Atya k\u00fcld\u00f6tte, aki elj\u00f6tt, hogy \u00e1tadja nek\u00fcnk az \u0151 szav\u00e1t.\n\nMi is az \u0151 k\u00f6vetei lesz\u00fcnk, hogy megismertess\u00fck \u00e9s megszerettess\u00fck \u0151t a f\u00f6ld v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1r\u00e1ig.\n\n\u00cdgy, Szepl\u0151telen Sz\u00edved anyai oltalma alatt, egyetlen n\u00e9p lesz\u00fcnk Krisztussal, aki hal\u00e1l\u00e1val megv\u00e1ltott minket, felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak tan\u00fai, \u00e9s \u00e1ltala felaj\u00e1nlottak az Aty\u00e1nak a Szenth\u00e1roms\u00e1g dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, amelyet im\u00e1dunk, magasztalunk \u00e9s \u00e1ldunk.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"20","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a m\u00e1jusi h\u00f3nap\u00e9rt\n","hu_content":"M\u00e1jusi liliomok ragyog\u00e1sa, te vagy a mi kir\u00e1lyn\u0151nk,\nszem\u00fcnk hajnala, est\u00e9ink b\u00e9k\u00e9je;\n\u00e9s bel\u00e9d helyezz\u00fck minden rem\u00e9nyteli, k\u00e9k eg\u00fcnket,\nnevet\u00e9s\u00fcnket \u00e9s sz\u00edv\u00fcnket \u00e9s minden f\u00e1jdalmunkat.\n\nSzed\u00fcnk neked, kedves uralkod\u00f3n\u0151,\nvir\u00e1gokat \u00e9s \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gyeket az \u00fat ment\u00e9n;\n\u00e9s ha az este \u00e1rnya elhom\u00e1lyos\u00edtja a reggelt,\nf\u00fard \u00e1t arannyal \u00e9s az\u00farral f\u00e1jdalmunk fal\u00e1t.\n\nM\u00e1jusi liliomok feh\u00e9rs\u00e9ge, sz\u00e9p \u00e9s der\u0171s Sz\u0171z;\nfogd meg a kez\u00fcnket, amikor elj\u00f6n az este;\nfogd meg a kez\u00fcnket f\u00e1jdalmunk ment\u00e9n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"21","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, rajtad kereszt\u00fcl Isten sz\u00f3l hozz\u00e1nk\n","hu_content":"\u00c1tl\u00e1tsz\u00f3s\u00e1g Anyja,\nbenned \u00e9s \u00e1ltalad sz\u00f3l hozz\u00e1nk Isten:\nadj nek\u00fcnk tiszta sz\u00edvet,\nt\u00f6lts el minket \u00f6r\u00f6mmel.\n\u00d3, az \"Igen\" \u00e9s a Magnificat Sz\u0171ze,\ntedd a mi sz\u00edv\u00fcnket is \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3v\u00e1, mint a ti\u00e9d.\n\nAl\u00e1zat Anyja,\naki elrejt\u0151z\u00f6l a t\u00f6megben, a titokba burkol\u00f3zva,\nseg\u00edts nek\u00fcnk elvinni a J\u00f3 H\u00edrt a vil\u00e1gnak,\n\u00e9s elmer\u00fclni Krisztus miszt\u00e9rium\u00e1ban,\nhogy abb\u00f3l valami keveset \u00e1tadhassunk testv\u00e9reinknek.\n\nH\u0171s\u00e9g Anyja,\nTe, aki sz\u00fcntelen\u00fcl kerested az \u00dar arc\u00e1t,\nTe, aki elfogadtad a titkot,\n\u00e9s aki sz\u00edvedben elm\u00e9lkedt\u00e9l rajta,\nTe, aki \u00f6sszhangban \u00e9lt\u00e9l azzal, amit hitt\u00e9l,\nTe, aki a kitart\u00e1s mintak\u00e9pe volt\u00e1l,\na megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sban \u00e9s a felmagasztal\u00e1sban egyar\u00e1nt,\nseg\u00edts nek\u00fcnk betartani fogadalmainkat,\nmint j\u00f3 \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1k,\n\u00e9let\u00fcnk utols\u00f3 napj\u00e1ig a f\u00f6ld\u00f6n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"22","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, r\u00e1d n\u00e9zek r\u00e1d \u00e9s k\u00f6sz\u00f6netet mondok\n","hu_content":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy hordoztad J\u00e9zust,\nhogy vil\u00e1gra hoztad, felnevelted,\n\u00e9s hogy elfogadtad a mi\u00e9rt\u00fcnk val\u00f3 hal\u00e1l\u00e1t.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s csod\u00e1llak.\nCsod\u00e1lom hitedet, csendes elm\u00e9lked\u00e9sedet,\nhogy pontosan azt tetted,\namit az \u00dar elv\u00e1rt t\u0151led.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s k\u00e9rlek, seg\u00edts nekem\nj\u00f3l meg\u00e9rteni J\u00e9zust, meghallani h\u00edv\u00e1sait,\nhogy eljussak oda, amit most k\u00e9r t\u0151lem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"23","category_id":"0","hu_title":"B\u00e9kess\u00e9g Anyja, k\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged\n","hu_content":"\u00d3, \u00c9desanya, Te, aki tudod, mit jelent egy any\u00e1nak\nkarj\u00e1ban tartani fia holttest\u00e9t,\nAnnak, akinek az \u00c9letet adtad,\nk\u00edm\u00e9ld meg a vil\u00e1g \u00f6sszes \u00e9desanyj\u00e1t\ngyermekeik hal\u00e1l\u00e1t\u00f3l,\na rabszolgas\u00e1g gy\u00f6trelmeit\u0151l,\na h\u00e1bor\u00fa puszt\u00edt\u00e1sait\u00f3l,\na koncentr\u00e1ci\u00f3s t\u00e1borokt\u00f3l, a b\u00f6rt\u00f6n\u00f6kt\u0151l.\n\n\u0150rizd meg nekik az ember vil\u00e1gra hoz\u00e1s\u00e1nak \u00f6r\u00f6m\u00e9t,\naz \u00e9let fejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00f6r\u00f6m\u00e9t benne.\nEzen \u00e9let nev\u00e9ben,\naz \u00dar sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek nev\u00e9ben,\nesdd ki nek\u00fcnk a b\u00e9k\u00e9t,\naz igazs\u00e1got a vil\u00e1gban.\n\nA B\u00e9ke \u00c9desanyja,\nanyas\u00e1god teljes sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9ben \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1ban,\nk\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged,\nl\u00e9gy vel\u00fcnk minden pillanatban.\nTedd, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9v\na b\u00e9ke \u00e9ve legyen,\nFiad sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek\n\u00e9s hal\u00e1l\u00e1nak erej\u00e9vel.\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"24","category_id":"0","hu_title":"Irgalmass\u00e1g Anyja\n","hu_content":"\u00c9s most, irgalmass\u00e1g Anyja,\na te tiszta szellemed\nszeretet\u00e9nek lend\u00fclet\u00e9ben,\na Hold leborul l\u00e1baid el\u00e9;\nbuzg\u00f3 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sekben\nhozz\u00e1d foh\u00e1szkodik,\nmert k\u00f6zvet\u00edt\u0151nek lett\u00e9l\nkinevezve jav\u00e1ra\naz igazs\u00e1goss\u00e1g Napj\u00e1n\u00e1l,\nhogy l\u00e1thassa a f\u00e9nyt,\n\u00e9s a te k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sod \u00e1ltal\nelnyerje a Nap kegy\u00e9t.\nMert szeretett t\u00e9ged\nminden teremtm\u00e9nyn\u00e9l jobban,\n\u00e9s megsz\u00e9p\u00edtett t\u00e9ged,\ndics\u0151s\u00e9g ruh\u00e1j\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztetett,\n\u00e9s fejedre helyezett\na sz\u00e9ps\u00e9g koron\u00e1j\u00e1t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"25","category_id":"0","hu_title":"\u00c9let\u00fcnk \u00c9desanyja\n","hu_content":"Minden kacskaring\u00f3s utunk\n\u00e9s minden megt\u00f6rt \u00e9let\u00fcnk \u00c9desanyja,\nadd meg nek\u00fcnk, kegyelemmel teljes,\nhogy kegyelemben \u00e9lj\u00fcnk \u00e9s kitartsunk.\n\nFogadj minket mindennapi gondjainkkal,\nhi\u00e1nyoss\u00e1gainkkal,\nszem\u00e9lyes, csal\u00e1di \u00e9s t\u00e1rsadalmi v\u00e1ls\u00e1gainkkal.\nA te im\u00e1ds\u00e1god \u00e1ltal nyerd el nek\u00fcnk az igazs\u00e1got.\n\nR\u00e1d b\u00edzzuk \u00e9s neked szentelj\u00fck\nmindazokat, akiket elutas\u00edtanak,\nmindazokat, akik mened\u00e9kre v\u00e1gynak,\n\u00e9s mindazokat, akik mag\u00e1nyosnak \u00e9rzik magukat.\n\n\u00c1raszd el mindannyiunk sz\u00edv\u00e9t\na b\u00e9ke b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel,\naz igazs\u00e1goss\u00e1g erej\u00e9vel\n\u00e9s a bar\u00e1ts\u00e1g \u00f6r\u00f6m\u00e9vel.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"26","category_id":"0","hu_title":"Papok Anyja\n","hu_content":"M\u00e1ria,\nJ\u00e9zus Krisztus Anyja\n\u00e9s a papok Anyja,\nfogadd el ezt a c\u00edmet, melyet neked adunk,\nhogy \u00fcnnepelj\u00fck anyas\u00e1godat\n\u00e9s szeml\u00e9lj\u00fck melletted Fiad\n\u00e9s fiaid Paps\u00e1g\u00e1t,\nszent Isten Anyja!\n\nKrisztus Anyja,\nte adtad a Messi\u00e1s Papnak\nh\u00fastest\u00e9t\na Szentl\u00e9lek kenet\u00e9vel\na szeg\u00e9nyek \u00e9s a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171 emberek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\n\u0150rizd a papokat sz\u00edvedben \u00e9s az Egyh\u00e1zban,\n\u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151 Anyja!\n\nA hit Anyja,\nelk\u00eds\u00e9rted a Fi\u00fat az Emberfi\u00e1hoz a Templomba,\neleget t\u00e9ve aty\u00e1inknak tett \u00edg\u00e9reteknek.\nB\u00edzd az Aty\u00e1ra, az \u0150 dics\u0151s\u00e9g\u00e9re\nFiad papjait,\na Sz\u00f6vets\u00e9g L\u00e1d\u00e1j\u00e1t!\n\nAz Egyh\u00e1z Anyja,\na Cen\u00e1kulumban, a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt,\nim\u00e1dkozt\u00e1l a L\u00e9lekhez\naz \u00faj n\u00e9p\u00e9rt \u00e9s annak p\u00e1sztorai\u00e9rt.\nSzerezd meg a paps\u00e1g rendj\u00e9nek\naz adom\u00e1nyok teljess\u00e9g\u00e9t,\nApostolok Kir\u00e1lyn\u0151je!\n\nJ\u00e9zus Krisztus Anyja,\nvele volt\u00e1l \u00e9lete kezdet\u00e9n\n\u00e9s k\u00fcldet\u00e9s\u00e9ben,\nkerested \u0150t, Mestert a t\u00f6megben,\nt\u00e1mogattad \u0150t, felemelve a f\u00f6ldr\u0151l,\nbeteljes\u00edtve az egyetlen \u00f6r\u00f6k \u00e1ldozatot,\n\u00e9s veled volt J\u00e1nos, a te fiad.\nFogadd be az \u00dar \u00e1ltal h\u00edvottakat,\nels\u0151 l\u00e9p\u00e9seikkor az \u00faton,\nv\u00e9delmezd n\u00f6veked\u00e9s\u00fcket,\nk\u00eds\u00e9rd \u00e9let\u00fckben \u00e9s szolg\u00e1latukban\nazokat, akik a te fiaid,\n\u00f3 te, a papok Anyja!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"27","category_id":"0","hu_title":"\u00c9let\u00fcnk \u00darn\u0151je\n","hu_content":"\u00c9let\u00fcnk Asszonya,\n\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck.\nK\u00eds\u00e9rsz minket\nNap mint nap.\nT\u00e1mogass minket hit\u00fcnkben,\nRem\u00e9ny\u00fcnkben\n\u00c9s szeretet\u00fcnkben.\n\n\u00c9let\u00fcnk Asszonya,\nTe adtad az \u00e9letet J\u00e9zusnak.\n\u0150 a mi Megv\u00e1lt\u00f3nk.\nOltalmazz \u00e9s t\u00e1mogass\nCsal\u00e1djainkat.\n\n\u00c9let\u00fcnk Asszonya,\nK\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk.\nVigy\u00e1zz a vil\u00e1gunkra.\nTan\u00edts meg minket\nA bizalomra \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gra,\nA k\u00e9szs\u00e9gre \u00e9s szolg\u00e1latra.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"28","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, r\u00e1d n\u00e9zek r\u00e1d, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m neked\n","hu_content":"K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy hordoztad J\u00e9zust,\nhogy vil\u00e1gra hoztad, felnevelted,\n\u00e9s hogy elfogadtad \u00e9rt\u00fcnk a hal\u00e1l\u00e1t.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s csod\u00e1llak.\nCsod\u00e1lom a hitedet, a meditat\u00edv csendedet,\nahogy pontosan azt teszed,\namit az \u00dar v\u00e1rt t\u0151led.\n\nM\u00e1ria, r\u00e1d tekintek \u00e9s k\u00e9rlek, seg\u00edts nekem\nj\u00f3l meg\u00e9rteni J\u00e9zust, meghallani a h\u00edv\u00e1sait,\nhogy elmenjek addig, amit most k\u00e9r t\u0151lem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"29","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, Te, aki Any\u00e1v\u00e1 lett\u00e9l\n","hu_content":"M\u00e1ria, Te, aki anya volt\u00e1l,\nIsmerted-e Te is a keser\u0171 reggeleket,\nAmikor gyermeked elutas\u00edtja\nKiny\u00fajtott kezed?\n\nA csal\u00f3dotts\u00e1g s\u00f6t\u00e9t reggeleit,\nA k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9s hom\u00e1ly\u00e1ba burkol\u00f3zva,\nAhol minden \u00edztelennek t\u0171nik.\nEzeket a reggeleket, nehezeket, mint egy est\u00e9t.\n\nM\u00e1ria, \u00e9desany\u00e1k leg\u00e9desebbje,\nSoha nem esel k\u00e9ts\u00e9gbe.\nMa reggel add vissza nekem\nA hit egy k\u00f6nnycseppj\u00e9t.\n\nHogy befogadhassam \u0151t,\nGondoskodhassak r\u00f3la \u00e9s b\u00e1tor\u00edthassam,\nHogy m\u00e9g egyszer elmondhassam neki:\nVigy\u00e1zz, vesz\u00e9ly!\n\nMajd elengedni \u0151t,\nOda, ahova eld\u00f6nt\u00f6tte,\nHogy kik\u00e9nyszer\u00edtse a sorsot,\nSaj\u00e1t \u00fatj\u00e1t.\n\nV\u00e1rni szorong\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl arra a napra,\nAmikor n\u00e9ha sebes\u00fclten, megviselten,\nV\u00e9gre elfogadja a szeretetet,\nAmit mindig is adt\u00e1l neki.\n\n\u00d6nmaga keres\u00e9s\u00e9ben\nHelyezz az \u00fatj\u00e1ba, hogy szeressen,\n\nSzerelemre szomjaz\u00f3kat, hogy megossz\u00e1k szomor\u00fas\u00e1gukat.\n\u0150k fogj\u00e1k akkor felfedezni vele igazi gazdags\u00e1g\u00e1t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"30","category_id":"0","hu_title":"Nagyboldogasszonyi im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Ma,\ntekintet\u00fcnknek fel kell emelkednie\nminden rem\u00e9ny\u00fcnk eg\u00e9be.\n\nM\u00e1ria, n\u0151v\u00e9r\u00fcnk, M\u00e1ria,\nf\u00f6ld\u00fcnk le\u00e1nya,\ndics\u0151s\u00e9gbe emeltetett,\nmert \u0150 a mi Isten\u00fcnk\nAnyja is.\n\nM\u00e1ria az els\u0151,\naki l\u00e1bnyom\u00e1t\nFia nyom\u00e1ba helyezheti...\n...az \u00fat v\u00e9g\u00e9ig.\n\nA mi \u00f6sv\u00e9nyeink is\ndics\u0151s\u00e9gbe vezetnek.\nMi nem l\u00e1tjuk ezt,\nde M\u00e1ria mondja nek\u00fcnk\nMennybev\u00e9tele \u00e1ltal.\n\nTe, Sz\u0171zany\u00e1nk,\nszil\u00e1rd\u00edtsd meg sz\u00edv\u00fcnkben\na hitet \u00e9s a rem\u00e9nyt,\n\u00e9s t\u00f6lts el minket azzal a szeretettel,\nmely legy\u0151z minden hal\u00e1lt\nsaj\u00e1t mennybevitel\u00fcnk napj\u00e1n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"31","category_id":"0","hu_title":"Isten Anyja, M\u00e1ria\n","hu_content":"M\u00e1ria, Isten Anyja,\n\u00e9s ha, eltekintve\ngyenges\u00e9gemt\u0151l,\nmegpr\u00f3b\u00e1ln\u00e9k a te p\u00e9ld\u00e1dra\nragaszkodni a jelenl\u00e9v\u0151 Ig\u00e9hez?\nNem fogadn\u00e1m-e akkor Istent\nm\u00e1sk\u00e9ppen:\n\u0151 lenne az, ami volt\na te karjaidban, M\u00e1ria,\na p\u00e1sztorok \u00e9s a napkeleti b\u00f6lcsek sz\u00e1m\u00e1ra,\nkisgyermek, jel, mely \u00e1ltal az emberek\nbel\u00e9pn\u00e9nek a te \u00f6r\u00f6m\u00f6dbe \u00e9s felismern\u00e9k\na vel\u00fcnk-l\u00e9v\u0151 Istent.\nIm\u00e1dkozz, hogy \u00edgy legyen,\nM\u00e1ria, Any\u00e1m \u00e9s minden\nember Anyja.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"32","category_id":"0","hu_title":"A vil\u00e1g\u00e9rt\n","hu_content":"R\u00e1d b\u00edzzuk R\u00e1d, \u00f3, \u00c9desany\u00e1nk, a vil\u00e1got,\nminden embert \u00e9s minden n\u00e9pet.\nAz \u00e9hs\u00e9gt\u0151l \u00e9s a h\u00e1bor\u00fat\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nA nukle\u00e1ris h\u00e1bor\u00fat\u00f3l, a felm\u00e9rhetetlen\n\u00f6npuszt\u00edt\u00e1st\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nAz emberi \u00e9let elleni b\u0171n\u00f6kt\u0151l,\nfogan\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9t\u0151l szabad\u00edts meg minket.\nA gy\u0171l\u00f6lett\u0151l \u00e9s az Isten fiai m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1nak\nmegal\u00e1z\u00e1s\u00e1t\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nA t\u00e1rsadalmi, nemzeti \u00e9s nemzetk\u00f6zi \u00e9let\nmindenf\u00e9le igazs\u00e1gtalans\u00e1g\u00e1t\u00f3l szabad\u00edts meg minket.\nAtt\u00f3l, hogy milyen k\u00f6nnyen eltiporjuk\nIsten parancsait, szabad\u00edts meg minket.\nAtt\u00f3l, hogy megpr\u00f3b\u00e1ljuk eltemetni sz\u00edv\u00fcnk m\u00e9ly\u00e9re\nIsten igazs\u00e1g\u00e1t, szabad\u00edts meg minket.\nA Szentl\u00e9lek elleni b\u0171n\u00f6kt\u0151l szabad\u00edts meg minket.\n\nFogadd be, \u00f3, Krisztus \u00c9desanyja,\nezt a ki\u00e1lt\u00e1st, mely az emberek eg\u00e9sz szenved\u00e9s\u00e9vel,\neg\u00e9sz t\u00e1rsadalmak szenved\u00e9s\u00e9vel terhes.\nHogy megmutatkozz\u00e9k \u00fajra a vil\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9ben\na k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes szeretet v\u00e9gtelen ereje!\nHogy meg\u00e1ll\u00edtsa a gonoszt! Hogy \u00e1talak\u00edtsa a lelkiismereteket!\nHogy Szepl\u0151telen Sz\u00edvedben megnyilatkozz\u00e9k\nmindenki sz\u00e1m\u00e1ra a rem\u00e9ny vil\u00e1goss\u00e1ga!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"33","category_id":"0","hu_title":"Ima a Szeg\u00e9nyek Sz\u0171z\u00e9hez\n","hu_content":"Szeg\u00e9nyek Sz\u0171ze,\nelj\u00f6tt\u00e9l r\u00e9gen,\ne vad \u00e9s elhagyatott zugba,\n\u00e9s az\u00f3ta sem sz\u0171nt\u00e9l meg j\u00f6nni,\njeleket adsz mindannyiunknak,\n\u00fatra h\u00edvsz minket.\nR\u00e1nk mosolyogsz, nem sz\u00f3lsz semmit,\nel\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rsz.\nElvezetsz minket az erd\u0151kbe,\nahol s\u00fcv\u00edt a sz\u00e9l,\nahol f\u00faj a L\u00e9lek,\nahol a rejtett tavakb\u00f3l fakad a v\u00edz.\n\nSzeg\u00e9nyek Sz\u0171ze, k\u00f6sz\u00f6netet mondunk neked,\nhogy elj\u00f6tt\u00e9l \u00e9s \u00fajra elj\u00f6ssz,\nhogy enyh\u00edtsd mag\u00e1nyunkat\n\u00e9s visszavezess minket az \u00fatra,\nhogy eloszlatsd k\u00e9ts\u00e9geinket \u00e9s szorong\u00e1sainkat,\n\u00e9s megnyiss minket a Boldogs\u00e1gok fel\u00e9.\n\nSzeg\u00e9nyek Sz\u0171ze,\ntan\u00edts meg minket t\u00f6bbet im\u00e1dkozni,\nfenntart\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl hinni,\na s\u00e1r m\u00e9ly\u00e9b\u0151l ki\u00e1ltani,\nszeg\u00e9nyek \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6k, akik vagyunk,\nk\u00e9nyelm\u00fcnk foglyai,\nhogy megnyissuk kapunkat,\nhogy megnyissuk hat\u00e1rainkat,\nhogy megnyissuk sz\u00edv\u00fcnket\nAty\u00e1nk h\u00edv\u00e1saira\n\u00e9s testv\u00e9reink nyomor\u00fas\u00e1gaira.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"34","category_id":"0","hu_title":"Villot Monsignor im\u00e1ja\n","hu_content":"Hal\u00e1lom \u00f3r\u00e1j\u00e1n,\n\u00f3, M\u00e1ria,\nakit oly sokszor h\u00edvtam seg\u00edts\u00e9g\u00fcl,\nl\u00e9gy \u00e1gyam k\u00f6zel\u00e9ben.\n\nL\u00e9gy ott, ahogyan \u00e9desany\u00e1m lenne,\nha m\u00e9g \u00e9lne.\n\nTal\u00e1n megb\u00e9nult nyelvem\nnem lesz t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9pes kiejteni a neved,\nde sz\u00edvem mindig \u00fajra fogja mondani...\n\nMost h\u00edvlak t\u00e9ged\nerre a f\u00e9lelmetes pillanatra.\n\nVajon egyed\u00fcl leszek,\nelhagyatottan, minden seg\u00edts\u00e9gt\u0151l t\u00e1vol lehelve ki lelkem?...\negyed\u00fcl, bar\u00e1ti k\u00e9z n\u00e9lk\u00fcl,\nhogy lez\u00e1rja szemeim?\n\nMosolyogva halok meg,\nmert ott leszel.\n\nRem\u00e9lem.\n\nHiszem.\n\nBiztos vagyok benne!...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"35","category_id":"0","hu_title":"Sz\u0171z M\u00e1ria, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n","hu_content":"\u00d3, Sz\u0171z M\u00e1ria, Aty\u00e1nak Le\u00e1nya, kit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1lasztott,\nHogy gyermeke legy\u00e9l,\n\u00c9s ez\u00e1ltal \u00e9rt\u00fcnk szenvedj.\nLegszentebb Sz\u0171z M\u00e1ria, k\u00e9rlek t\u00e9ged,\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj lelk\u00fcnk\u00f6n,\nJ\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rt\u00fcnk\nA legszentebb Szenth\u00e1roms\u00e1gn\u00e1l,\n\u00c9s bizonyos vagyok benne, hogy elnyered J\u00e9zust\u00f3l\nazt a kegyelmet\u2026, amit oly nagyon k\u00edv\u00e1nok.\nDics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek,\nMost \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9,\nMind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"36","category_id":"0","hu_title":"Szent Rita im\u00e1ja\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria,\ndics\u0151s\u00e9ged f\u00e9ny\u00e9ben,\nne feledkezz meg a f\u00f6ld szomor\u00fas\u00e1g\u00e1r\u00f3l.\nTekints j\u00f3s\u00e1gosan\nazokra, akik szenvednek,\nakik k\u00fczdenek a neh\u00e9zs\u00e9gekkel,\n\u00e9s akik sz\u00fcntelen\u00fcl m\u00e1rtj\u00e1k ajkuk\naz \u00e9let keser\u0171s\u00e9g\u00e9be.\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj azokon, akik szerett\u00e9k egym\u00e1st,\n\u00e9s elv\u00e1ltak egym\u00e1st\u00f3l!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a sz\u00edv mag\u00e1ny\u00e1n!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a hit\u00fcnk\u00f6n!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj szeretteinken!\nK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a s\u00edr\u00f3kon,\naz im\u00e1dkoz\u00f3kon,\na remeg\u0151k\u00f6n!\nAdj mindenkinek rem\u00e9nyt \u00e9s b\u00e9k\u00e9t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"37","category_id":"0","hu_title":"Szent Maximilian Kolbe im\u00e1ja\n","hu_content":"Szepl\u0151telen, mennynek \u00e9s f\u00f6ldnek Kir\u00e1lyn\u0151je, b\u0171n\u00f6s\u00f6k mened\u00e9ke \u00e9s igen szeret\u0151 \u00c9desanya, akire Isten a teljes irgalmass\u00e1g rendj\u00e9t b\u00edzta, \u00edme, l\u00e1baid el\u0151tt \u00e1llok \u00e9n, szeg\u00e9ny b\u0171n\u00f6s.\n\nK\u00e9rlek, fogadd eg\u00e9sz l\u00e9nyemet tulajdonodk\u00e9nt \u00e9s birtokodk\u00e9nt, cselekedj bennem akaratod szerint, lelkemben \u00e9s testemben, eg\u00e9sz \u00e9letemben, hal\u00e1lomban \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gomban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"38","category_id":"0","hu_title":"\u00d3 Szeretett \u00c9desanya\n","hu_content":"\u00d3, Szeretett \u00c9desanya, aki oly j\u00f3l ismered a szents\u00e9g \u00e9s a szeretet \u00fatjait, tan\u00edts meg minket, hogy gyakran emelj\u00fck fel lelk\u00fcnket \u00e9s sz\u00edv\u00fcnket a Szenth\u00e1roms\u00e1g fel\u00e9, hogy R\u00e1 szegezz\u00fck tiszteletteljes \u00e9s szeretetteljes figyelm\u00fcnket. \u00c9s mivel vel\u00fcnk j\u00e1rsz az \u00f6r\u00f6k \u00e9let \u00fatj\u00e1n, ne maradj idegen a gyenge zar\u00e1ndokokt\u00f3l, akiket j\u00f3t\u00e9konys\u00e1god sz\u00edvesen befogad; ford\u00edtsd fel\u00e9nk irgalmas tekintetedet, vonzz minket vil\u00e1goss\u00e1godba, \u00e1rassz el minket gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9geddel, ragadj el minket a f\u00e9nybe \u00e9s a szeretetbe; ragadj el minket egyre messzebb \u00e9s egyre magasabbra az egek ragyog\u00e1s\u00e1ba.\n\nSemmi se zavarhassa meg soha b\u00e9k\u00e9nket, \u00e9s ne t\u00e9r\u00edthessen el minket Isten gondolat\u00e1t\u00f3l, hanem minden perc ragadhasson el minket m\u00e9lyebbre a fens\u00e9ges miszt\u00e9rium m\u00e9lys\u00e9geibe, addig a napig, am\u00edg lelk\u00fcnk, teljesen kiny\u00edlva az isteni egyes\u00fcl\u00e9s megvil\u00e1gosod\u00e1saira, mindent megl\u00e1t az \u00f6r\u00f6k Szeretetben \u00e9s az Egys\u00e9gben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"39","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, a rem\u00e9ny \u00e9desanyja im\u00e1ds\u00e1ga\n","hu_content":"M\u00e1ria, a rem\u00e9ny Anyja,\nj\u00e1rj vel\u00fcnk!\nTan\u00edts meg minket hirdetni az \u00e9l\u0151 Istent;\nseg\u00edts nek\u00fcnk tan\u00fas\u00e1got tenni J\u00e9zusr\u00f3l, az egyetlen \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151r\u0151l:\nt\u00e9gy minket szolg\u00e1latk\u00e9szekk\u00e9 felebar\u00e1taink ir\u00e1nt,\nbefogad\u00f3kk\u00e1 azok ir\u00e1nt,\nakik r\u00e1szorulnak, a jogoss\u00e1g munk\u00e1saiv\u00e1,\na m\u00e9lt\u00e1nyosabb vil\u00e1g lelkes \u00e9p\u00edt\u0151iv\u00e9,\nj\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rt\u00fcnk,\nakik a t\u00f6rt\u00e9nelemben munk\u00e1lkodunk,\nazzal a bizonyoss\u00e1ggal,\nhogy az Atya terve beteljesedik.\n\n\u00daj vil\u00e1g hajnala,\nmutatkozz meg a rem\u00e9ny Anyjak\u00e9nt,\n\u00e9s virrassz felett\u00fcnk!\nVigy\u00e1zz az eur\u00f3pai Egyh\u00e1zra:\nlegyen \u00e1ttetsz\u0151 az Evang\u00e9lium sz\u00e1m\u00e1ra,\nlegyen a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\nhiteles helye,\n\u00e9lje k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t,\nhogy hirdesse, \u00fcnnepelje \u00e9s szolg\u00e1lja\na rem\u00e9ny Evang\u00e9lium\u00e1t\nmindenki b\u00e9k\u00e9j\u00e9\u00e9rt \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9\u00e9rt.\n\nA b\u00e9ke Kir\u00e1lyn\u0151je,\nv\u00e9delmezd az emberis\u00e9get a harmadik \u00e9vezredben!\nVigy\u00e1zz minden kereszt\u00e9nyre:\nhaladjanak bizalommal\naz egys\u00e9g \u00fatj\u00e1n,\nmint a megb\u00e9k\u00e9l\u00e9s kov\u00e1sza\na kontinensen.\nVigy\u00e1zz a fiatalokra,\na j\u00f6v\u0151 rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9re,\nhogy nagylelk\u0171en v\u00e1laszoljanak\nJ\u00e9zus h\u00edv\u00e1s\u00e1ra;\nvigy\u00e1zz a nemzetek vezet\u0151ire:\nigyekezzenek \u00e9p\u00edteni\negy k\u00f6z\u00f6s otthont,\namelyben tiszteletben tartj\u00e1k a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got\n\u00e9s mindenki jogait.\n\nM\u00e1ria, add nek\u00fcnk J\u00e9zust!\nAdd, hogy k\u00f6vess\u00fck \u0150t,\n\u00e9s szeress\u00fck \u0150t!\n\u0150 az Egyh\u00e1z,\nEur\u00f3pa \u00e9s az emberis\u00e9g felel\u0151se.\n\u0150 az, aki vel\u00fcnk \u00e9l, k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk,\naz \u0150 Egyh\u00e1z\u00e1ban.\nVeletek mondjuk:\n\u201eJ\u00f6jj, Uram J\u00e9zus!\u201d (Jel 22,20)\nHogy a dics\u0151s\u00e9g rem\u00e9nye,\namelyet \u0150 helyezett sz\u00edv\u00fcnkbe,\na jogoss\u00e1g \u00e9s a b\u00e9ke gy\u00fcm\u00f6lcseit hozza.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"40","category_id":"0","hu_title":"Egy csal\u00e1d im\u00e1ja\n","hu_content":"L\u00e9gy k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3nk, te Szepl\u0151telen,\nhogy k\u00e9rj\u00fck el\u0151sz\u00f6r az Urat b\u0171neink bocs\u00e1nat\u00e1\u00e9rt:\nfigyelmetlens\u00e9geink\u00e9rt, t\u00fcrelmetlens\u00e9geink\u00e9rt\negym\u00e1ssal szemben,\n\u00e9s gyermekeinkkel szemben,\na szeretet\u00e9rt, amit nem tudtunk megosztani\nma munk\u00e1nkban \u00e9s tal\u00e1lkoz\u00e1sainkban.\nM\u00e1ria, veled egy\u00fctt, ma este, k\u00f6sz\u00f6netet akarunk mondani!\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, amit otthonunkban \u00e9l\u00fcnk.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, hogy osztozhatunk\na fiatalokkal, \u00e9s a seg\u00edts\u00e9get, amit az \u00dar ad nek\u00fcnk,\nhogy helyt\u00e1lljunk a felel\u0151ss\u00e9geinkben.\nTe, M\u00e1ria, aki anya vagy, a mi any\u00e1nk \u00e9s p\u00e9ldak\u00e9p\u00fcnk,\ntan\u00edts meg minket befogadni m\u00e1sokat olyannak, amilyenek,\nneh\u00e9zs\u00e9geikkel \u00e9s \u00f6r\u00f6meikkel egy\u00fctt.\nTan\u00edts meg szeretni \u0151ket, hallgatni \u0151ket, seg\u00edteni \u0151ket.\nMa este az szomor\u00edt el minket,\nha azokra gondolunk, akik szomor\u00faak:\na betegekre, az elszigeteltekre, a gyermekekre,\nakik nem \u00e9lvezhetik egy igazi otthon \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\nSeg\u00edts nek\u00fcnk jelen lenni mellett\u00fck.\nSeg\u00edts nek\u00fcnk igazi kereszt\u00e9ny \u00e9letet \u00e9lni,\notthonunkban, lak\u00f3hely\u00fcnk\u00f6n, munkahelyeinken,\na gyermekek \u00e9s fiatalok mellett.\nM\u00e1ria, k\u00e9r\u00fcnk, k\u00e9r\u00fcnk,\nhogy mutasd meg gyermekeinknek J\u00e9zus Krisztust,\naki \u00e9l a mindennapi esem\u00e9nyekben.\nT\u00e1g\u00edtsd ki a sz\u00edv\u00fcnket!\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"41","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Lourdes-i Sz\u0171zany\u00e1hoz\n","hu_content":"M\u00e1ria, te megjelent\u00e9l Bernadettnek a sziklabarlang m\u00e9ly\u00e9n.\nA t\u00e9l hideg\u00e9ben \u00e9s \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban\negy jelenl\u00e9t meleg\u00e9t hoztad,\na f\u00e9nyt \u00e9s a sz\u00e9ps\u00e9get.\n\n\u00c9let\u00fcnk hom\u00e1ly\u00e1ban,\na vil\u00e1g m\u00e9ly\u00e9n, ahol a Gonosz hatalmas,\nhozd el a rem\u00e9nyt,\nadd vissza a bizalmat!\n\nTe, aki a Szepl\u0151telen Fogantat\u00e1s vagy,\nl\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre nek\u00fcnk, b\u0171n\u00f6s\u00f6knek.\nAdd meg nek\u00fcnk a megt\u00e9r\u00e9s al\u00e1zat\u00e1t,\na b\u0171nb\u00e1nat b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t.\nTan\u00edts meg im\u00e1dkozni minden ember\u00e9rt.\n\nVezess minket az igazi \u00e9let forr\u00e1saihoz.\nT\u00e9gy minket zar\u00e1ndokk\u00e1, aki Egyh\u00e1zadban halad.\n\u00c9leszd fel benn\u00fcnk az Eucharisztia \u00e9hs\u00e9g\u00e9t,\naz \u00faton val\u00f3 keny\u00e9r, az \u00e9let kenyere.\n\nBenned, M\u00e1ria, a Szentl\u00e9lek csod\u00e1kat m\u0171vel:\nereje \u00e1ltal az Atya mell\u00e9 helyezett,\nFiad dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151n.\nTekints gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9ggel\ntest\u00fcnk \u00e9s sz\u00edv\u00fcnk nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ra.\nRagyogj mindenki sz\u00e1m\u00e1ra, mint egy szel\u00edd f\u00e9ny,\na hal\u00e1l pillanat\u00e1ban.\n\nBernadettel egy\u00fctt im\u00e1dkozunk hozz\u00e1d, M\u00e1ria,\na gyermekek egyszer\u0171s\u00e9g\u00e9vel.\nVezess be minket, mint \u0151t, a Boldogs\u00e1gok szellem\u00e9be.\nAkkor m\u00e1r itt a f\u00f6ld\u00f6n\nelkezdhetj\u00fck megismerni a Kir\u00e1lys\u00e1g \u00f6r\u00f6m\u00e9t\n\u00e9s \u00e9nekelhet\u00fcnk veled:\n\nMagnificat!\n\nDics\u0151s\u00e9g neked, Sz\u0171z M\u00e1ria,\naz \u00dar boldog szolg\u00e1l\u00f3ja,\nIsten Anyja,\na Szentl\u00e9lek hajl\u00e9ka!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"42","category_id":"0","hu_title":"\u00d3, M\u00e1ria, seg\u00edts nek\u00fcnk befogadni a Boldogs\u00e1gokat!\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria,\nseg\u00edts nek\u00fcnk befogadni\na hegyi besz\u00e9det,\nazokat a boldogs\u00e1gokat, melyekr\u0151l annyit besz\u00e9lnek,\n\u00e9s melyeket oly kev\u00e9ss\u00e9 alkalmazunk,\nmert szembe mennek az \u00e1rral,\nmintha a Gave foly\u00f3 visszafel\u00e9 folyna\na Pireneusok gleccserei fel\u00e9.\n\nSz\u0171z M\u00e1ria,\nseg\u00edts nek\u00fcnk az Ige n\u00e9p\u00e9v\u00e9 v\u00e1lni,\naz Eucharisztia n\u00e9p\u00e9v\u00e9, az \u00fczenet n\u00e9p\u00e9v\u00e9.\nMi \u00e9rtelme mindig gyorsabban haladni,\nha nem tudjuk, hov\u00e1 tartunk?\nMi \u00e9rtelme egyre t\u00f6bbet termelni,\nha nem tudjuk megosztani?\nMi haszna a szeg\u00e9nyeknek meggazdagodni\n\u00e9s a gazdagoknak elszeg\u00e9nyedni,\nha sem az egyik, sem a m\u00e1sik\nnem tud \u00fagy \u00e9lni, mint Krisztus?\n\nSz\u0171z M\u00e1ria,\negy p\u00e9nz \u00e1ltal uralt vil\u00e1gnak\nte a nagylelk\u0171s\u00e9gedet tan\u00edtod.\nA csillog\u00e1s \u00e9s a hazugs\u00e1g vil\u00e1g\u00e1nak\na tisztas\u00e1godat mutatod.\nEgy kinevet\u0151 \u00e9s beszennyez\u0151 vil\u00e1gnak\na tisztas\u00e1godat k\u00edn\u00e1lod.\nTan\u00edts meg minket arra, hogy ne legy\u00fcnk\negy k\u00e9sz nyomtatott oldal,\nhanem egy minden nap teljesen \u00fcres lap,\nahov\u00e1 Isten Lelke\nmegrajzolja a csod\u00e1kat, melyeket benn\u00fcnk tesz.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"43","category_id":"0","hu_title":"Sz\u00e9p vagy, \u00f3 M\u00e1ria\n","hu_content":"Sz\u00e9p vagy, \u00f3 M\u00e1ria,\nte Isten sz\u00edv\u00e9nek t\u00fck\u00f6rk\u00e9pe.\n\nArcod anyai arc,\nmelyben Isten gyeng\u00e9ds\u00e9ge t\u00fckr\u00f6z\u0151dik.\n\u00c9s ez az arcodhoz simul\u00f3 arc\na elveszett bizalom elsz\u00e1nts\u00e1g\u00e1t fejezi ki,\namely a gyermeket anyj\u00e1hoz veti.\nEz az arc J\u00e9zus\u00e9, a te gyermeked\u00e9,\nkinek tr\u00f3nja vagy a mennyekben,\nahogyan a f\u00f6ld\u00f6n a mened\u00e9ke volt\u00e1l.\n\nEgym\u00e1shoz simul\u00f3 arcok,\ntitokzatosan rezon\u00e1lnak,\nk\u00e9t sz\u00edv egy \u00fctem\u00e9re dobbanva.\n\nDe ez az arc,\nmely helyet \u00e9s mened\u00e9ket keres a ti\u00e9dben,\nmindannyiunk arca.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"44","category_id":"0","hu_title":"Sz\u0171z M\u00e1ria, a K\u00e9r\u00e9s Anyja\n","hu_content":"Te hittel fogadtad G\u00e1bor arkangyal \u00fczenet\u00e9t,\n\u00e9s J\u00e9zus, Isten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1nak \u00c9desanyj\u00e1v\u00e1 lett\u00e9l.\nTan\u00edts minket im\u00e1dkozni, hogy n\u00f6vekedj\u00fcnk a hitben.\n\nA L\u00e1togat\u00e1skor ujjongt\u00e1l \u00f6r\u00f6m\u00f6dben a Magnificat \u00e1ltal.\nTan\u00edts minket h\u00e1l\u00e1t adni Istennek.\n\nK\u00e1n\u00e1ban k\u00e9rted Krisztust,\nhogy adja meg a menyegz\u0151i bort.\nTan\u00edts minket k\u00f6zbenj\u00e1rni testv\u00e9reink\u00e9rt.\n\nA kereszt l\u00e1b\u00e1n\u00e1l \u00e1llva\nJ\u00e9zussal egy\u00fctt szenvedt\u00e9l a b\u0171n\u00f6s\u00f6k ir\u00e1nti szeretetb\u0151l.\nTan\u00edts minket befogadni az Atya irgalm\u00e1t.\n\nP\u00fcnk\u00f6sdkor az Apostolokkal egy\u00fctt im\u00e1dkozt\u00e1l,\namikor elnyert\u00e9k a Szentl\u00e9lek teljess\u00e9g\u00e9t.\nTan\u00edts minket k\u00e9rni a Lelket,\nhogy tan\u00fas\u00e1got tegy\u00fcnk az Evang\u00e9liumr\u00f3l.\n\nTe vagy az Egyh\u00e1z \u00c9desanyja \u00e9s a Csal\u00e1dok V\u00e9delmez\u0151je.\n\u0150rk\u00f6dj minden egyes csal\u00e1dunk felett.\nTan\u00edts minket h\u0171s\u00e9ggel szeretni.\n\nTe vagy az emberis\u00e9g \u00c9desanyja \u00e9s Franciaorsz\u00e1g V\u00e9dasszonya,\nnyisd meg orsz\u00e1gunkat Isten szeretet\u00e9nek\negyetemes dimenzi\u00f3ira.\nTan\u00edts minket nagylelk\u0171en szolg\u00e1lni.\n\n\u00d3, Szepl\u0151telen\u00fcl Fogantatott Sz\u0171z M\u00e1ria,\nim\u00e1dkozz \u00e9rett\u00fcnk, kik hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00fcnk!\nIm\u00e1ds\u00e1gos Boldogasszonya, tan\u00edts minket im\u00e1dkozni!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"45","category_id":"0","hu_title":"Szent M\u00e1ria, az utaz\u00e1s t\u00e1rsa\n","hu_content":"Szents\u00e9ges Sz\u0171z M\u00e1ria,\ngyeng\u00e9d \u00e9s er\u0151s Anya,\n\u00e9let\u00fcnk \u00fatjain utaz\u00f3t\u00e1rsunk,\nvalah\u00e1nyszor szeml\u00e9lj\u00fck\na nagy dolgokat, melyeket a Mindenhat\u00f3 tett benned,\noly \u00e9l\u00e9nk megb\u00e1n\u00e1st \u00e9rz\u00fcnk lass\u00fas\u00e1gaink miatt,\nhogy \u00e9rezz\u00fck a sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t, hogy felgyors\u00edtsuk l\u00e9pteinket,\nhogy melletted j\u00e1rhassunk.\nTeljes\u00edtsd h\u00e1t v\u00e1gyunkat, hogy k\u00e9zen foghassunk,\n\u00e9s gyors\u00edtsd fel kiss\u00e9 f\u00e1radt v\u00e1ndoraink l\u00e9p\u00e9seit.\nMi is zar\u00e1ndokk\u00e1 v\u00e1lva a hitben,\nnem csak az \u00dar arc\u00e1t keress\u00fck,\nhanem, szeml\u00e9lve benned az emberi gondoskod\u00e1s ikonj\u00e1t\na sz\u00fcks\u00e9get szenved\u0151k ir\u00e1nt,\nsiets\u00e9ggel csatlakozunk a \u2019\u2019v\u00e1roshoz\u2019\u2019,\nelhozva ugyanazokat az \u00f6r\u00f6m gy\u00fcm\u00f6lcseit,\nmelyeket egykor a t\u00e1voli Erzs\u00e9betnek vitt\u00e9l.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"46","category_id":"0","hu_title":"Tenger\u00e9szkiscserk\u00e9szek im\u00e1ja\n","hu_content":"Sz\u0171z M\u00e1ria, tengerek Csillaga, hull\u00e1mok Kir\u00e1lyn\u0151je, Te, akit a tenger\u00e9szek, m\u00e9g a hitetlenek is mindig tiszteltek, tekints a l\u00e1bad el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 tengeri cserk\u00e9szeidre, akik hozz\u00e1d szeretn\u00e9nek emelkedni.\n\nSzerezz nekik tengeri szell\u0151h\u00f6z hasonl\u00f3 tiszta lelket, a hordoz\u00f3 hull\u00e1mokhoz hasonl\u00f3 er\u0151s sz\u00edvet, a sz\u00e9lben fesz\u00fcl\u0151 vitorl\u00e1hoz hasonl\u00f3 feszes akaratot, olyan figyelmet, mely f\u00e1radhatatlanul \u0151rk\u00f6dik, mint a kos\u00e1rban \u00fcl\u0151 matr\u00f3z, \u00e9s a viharok elleni harcra j\u00f3l felv\u00e9rtezett testet.\n\nDe mindenekel\u0151tt, \u00f3, mi Asszonyunk, ne hagyd \u0151ket egyed\u00fcl a korm\u00e1nyn\u00e1l, seg\u00edts elker\u00fclni\u00fck azokat a z\u00e1tonyokat, melyeken megfeneklen\u00e9nek, miel\u0151tt lehorgonyozn\u00e1nak N\u00e1lad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1g kik\u00f6t\u0151j\u00e9ben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"47","category_id":"0","hu_title":"\u00c9let\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"\u00d3, M\u00e1ria,\naz \u00faj vil\u00e1g hajnala,\n\u00e9l\u0151k Anyja,\na \u091c\u0940\u0935\u0928 \u00fcgy\u00e9t r\u00e1d b\u00edzzuk:\nTekints le, \u00f3, Any\u00e1nk, a gyermekek m\u00e9rhetetlen sokas\u00e1g\u00e1ra,\nakiket nem engednek megsz\u00fcletni,\na szeg\u00e9nyekre, akiknek neh\u00e9zz\u00e9 teszik az \u00e9let\u00e9t,\na f\u00e9rfiakra \u00e9s n\u0151kre, akik embertelen er\u0151szak \u00e1ldozatai,\naz id\u0151sekre \u00e9s betegekre, akiket a k\u00f6z\u00f6mb\u00f6ss\u00e9g \u00f6l meg,\nvagy a megt\u00e9veszt\u0151 k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet.\nAdd, hogy azok, akik hisznek Fiadban,\ntudj\u00e1k hirdetni korunk embereinek\nszil\u00e1rdan \u00e9s szeretettel\naz \u00c9let Evang\u00e9lium\u00e1t.\nNyerj\u00e9k el a kegyelmet, hogy befogadj\u00e1k azt\nmindig \u00faj aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt,\naz \u00f6r\u00f6met, hogy h\u00e1l\u00e1san \u00fcnnepelj\u00e9k\neg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben,\n\u00e9s a b\u00e1tors\u00e1got, hogy tan\u00fas\u00e1got tegyenek r\u00f3la\nakt\u00edv \u00e1llhatatoss\u00e1ggal, hogy fel\u00e9p\u00edts\u00e9k,\nminden j\u00f3akarat\u00fa emberrel egy\u00fctt,\naz igazs\u00e1g \u00e9s szeretet civiliz\u00e1ci\u00f3j\u00e1t,\na dics\u00e9ret\u00e9re \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9re a Teremt\u0151 Istennek, aki szereti az \u00c9letet.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"48","category_id":"0","hu_title":"K\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria\n","hu_content":"K\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg J\u00e9zust, tan\u00edtson meg engem,\nsz\u00e9p csendben lenni, mint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg J\u00e9zust, tan\u00edtson meg engem,\nhallgatni az \u0151 Szav\u00e1t, mint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg a Szentlelket, tan\u00edtson meg engem,\nJ\u00e9zus Szav\u00e1t sz\u00edvemben \u0151rizni,\nmint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nk\u00e9rd meg J\u00e9zust, tan\u00edtson meg engem\nteljes sz\u00edvemb\u0151l \"igent\" mondani,\nmint Te.\n\nK\u00e9rlek, Sz\u0171z M\u00e1ria,\nim\u00e1dkozz \u00e9rett\u00fcnk a mi Urunk J\u00e9zushoz.\n\u0150 meghallgat t\u00e9ged, hiszen te az \u00e9desanyja vagy,\nmi pedig a te gyermekeid vagyunk.\n\nAlleluja.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"49","category_id":"0","hu_title":"Elaludni a Sz\u0171zanya karjaiban\n","hu_content":"Szunnyadj el a miasszonyunk karjaiban,\nMint egy kis gyermek,\nFelaj\u00e1nlva neki a lelkedet,\nSzeretetedet \u00e9s bizalommal teli lelkedet.\n\nK\u00f6vesd \u0150t az \u00e9jszak\u00e1ban,\nSoha vissza nem fordulva,\nK\u00f6vesd \u0150t az \u00e9letben,\nSoha meg nem sz\u0171nve szeretni.\n\nSzunnyadj el a miasszonyunk karjaiban,\nSz\u00edvvel tele rem\u00e9nnyel,\nLet\u00f6r\u00f6lve minden k\u00f6nnyet,\n\u00c9rtelmet adva a l\u00e9tez\u00e9snek.\n\nIm\u00e1dkozz Hozz\u00e1 minden pillanatban,\nSoha nem k\u00e9telkedve,\nFoh\u00e1szkodj Hozz\u00e1 sz\u00fcntelen\u00fcl,\nSoha meg nem tagadva \u0150t.\n\nSzunnyadj el a miasszonyunk karjaiban,\nT\u00f6rhetetlen h\u0171s\u00e9ggel,\nMeghajolva l\u00e1ngja el\u0151tt,\nAhol a szeretet \u00fagy lobban fel, mint a szalmal\u00e1ng.\n\nKeresd \u0150t minden helyzetben,\nK\u00e9rleld \u00e1ltala szeretett Fi\u00e1t,\nKeresd \u0150t soha el nem cs\u00fcggedve,\nAz igazs\u00e1g \u00fatjain.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"50","category_id":"0","hu_title":"N\u00e9zz a csillagra!\n","hu_content":"Amikor a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sek szelei ostromolnak,\namikor a szerencs\u00e9tlens\u00e9g szirtjei felt\u0171nnek,\nn\u00e9zz fel a csillagra, h\u00edvd M\u00e1ri\u00e1t!\n\nHa a g\u0151g,\na becsv\u00e1gy, a r\u00e1galom, az irigys\u00e9g hull\u00e1mai h\u00e1nykolnak,\nn\u00e9zz fel a csillagra, h\u00edvd M\u00e1ri\u00e1t!\n\nHa a harag, a f\u00f6sv\u00e9nys\u00e9g, a testi cs\u00e1b\u00edt\u00e1sok\nmegr\u00e1zz\u00e1k lelked k\u00f6nny\u0171 b\u00e1rk\u00e1j\u00e1t,\nemeld tekinteted M\u00e1ri\u00e1ra...\n\nVesz\u00e9lyben, szorong\u00e1sban, k\u00e9ts\u00e9gben,\ngondolj M\u00e1ri\u00e1ra, h\u00edvd M\u00e1ri\u00e1t!\nNe hagyja el ajkad \u00e9s sz\u00edved a neve!\n\n\u00c9s hogy k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1t elnyerd,\nne t\u00e9rj el p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t\u00f3l!\n\n\u0150t k\u00f6vetve, ne t\u00e9vedj el!\n\u0150t k\u00e9rve, nem ismersz k\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9st.\nR\u00e1gondolva, elker\u00fcl\u00f6d a t\u00e9ved\u00e9st.\nHa \u0151 t\u00e1mogat, nem s\u00fcllyedsz el;\nha \u0151 v\u00e9delmez, nem kell f\u00e9lned semmit;\nvezet\u00e9s\u00e9vel nem ismersz f\u00e1radts\u00e1got;\naz \u0151 kegyelm\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en el\u00e9red a c\u00e9lt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"51","category_id":"0","hu_title":"M\u00e1ria, \u00e1ldd meg \u00e1lmomat\n","hu_content":"\u00d3 Sz\u0171z, k\u00e9s\u0151re j\u00e1r,\nminden elalszik a f\u00f6ld\u00f6n.\nA pihen\u00e9s \u00f3r\u00e1ja ez,\nne hagyj el engem.\n\nTedd a kezed a homlokomra,\n\u00e1ll\u00edtsd meg gondolataimat.\n\nTedd a kezed a sz\u00edvemre,\nmely egyed\u00fcl mindig dobban \u00e9s virraszt.\n\nTedd kezeidet a szemeimre,\n\u00e9s z\u00e1rd le azokat szel\u00edden\na f\u00f6ldi dolgok el\u0151l.\n\n\u00c9des lesz a pihen\u00e9sem,\nha meg\u00e1ldott\u00e1l engem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"52","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g Afrikai Sz\u0171zany\u00e1nkhoz\n","hu_content":"Afrika Sz\u0171zanyja,\nte, aki minden ember \u00e9desanyja vagy,\neml\u00e9kezz meg k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az afrikaiakra.\n\nVezesd vissza az egys\u00e9gbe\nmindazokat, akik Krisztust k\u00f6vetik;\ngy\u0171jtsd egybe \u0151ket Fiad \u00e1ltal alap\u00edtott Egyh\u00e1zban.\n\nAkik nem ismerik fel\nJ\u00e9zusban az Atya Fi\u00e1t,\nvonzza \u0151ket az \u0150 Vil\u00e1goss\u00e1ga.\n\nAkiket \u0150 megragadott,\nhirdess\u00e9k az \u0150 \u00d6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t\nteljes \u00e9let\u00fckkel.\nTe, aki az Apostolokkal volt\u00e1l az Egyh\u00e1z kezdet\u00e9n,\nt\u00e1mogasd most is\na mai apostolok buzg\u00f3s\u00e1g\u00e1t.\nHirdess\u00e9k b\u00e1tran az Ig\u00e9t.\n\nTe, aki k\u00e9sz volt\u00e1l a Szentl\u00e9leknek,\nhogy befogadd J\u00e9zust magadba\n\u00e9s a vil\u00e1gnak add \u0150t,\nnyerd el sok fiatalnak\nezt a k\u00e9szs\u00e9get.\nAfrika Sz\u0171zanyja, a B\u00e9ke Kir\u00e1lyn\u0151je,\nszerezd meg a B\u00e9k\u00e9t minden orsz\u00e1gnak, melyet sz\u00e9tszaggat\na Gy\u0171l\u00f6let, a Bossz\u00fa, a Rasszizmus.\n\nFiad Szeretet\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye\nh\u00f3d\u00edtsa meg a sz\u00edveket \u00e9s egyes\u00edtse \u0151ket,\nhogy mindenki zengje a dics\u0151s\u00e9get\naz Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"53","category_id":"0","hu_title":"A Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria lit\u00e1ni\u00e1ja\n","hu_content":"Uram, irgalmazz nek\u00fcnk! (k\u00e9tszer)\nKrisztus, irgalmazz nek\u00fcnk! (k\u00e9tszer)\nUram, irgalmazz nek\u00fcnk! (k\u00e9tszer)\nKrisztus, hallgass meg minket! (k\u00e9tszer)\nKrisztus, hallgass meg minket! (k\u00e9tszer)\nMennyei Atyaisten, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nFi\u00fa, a vil\u00e1g Megv\u00e1lt\u00f3ja Isten, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nSzentl\u00e9lek \u00daristen, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nSzenth\u00e1roms\u00e1g egy Isten, irgalmazz nek\u00fcnk!\n\nSzents\u00e9ges Sz\u0171z M\u00e1ria, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nIstennek Szent Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSz\u00fczek szent Sz\u00fcze, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nKrisztus Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nIsteni kegyelem Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nEgyh\u00e1z Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nLegtiszt\u00e1bb Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nLegsz\u0171zebb Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzepl\u0151telen Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nS\u00e9rtetlen Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzeretetrem\u00e9lt\u00f3 Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nCsod\u00e1latos Any\u00e1nk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nJ\u00f3tan\u00e1cs Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nTeremt\u0151nk Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\n\u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk Anyja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nLegokosabb Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nTiszteletrem\u00e9lt\u00f3 Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nDics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3 Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nNagyhatalm\u00fa Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nIrgalmas Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nH\u0171s\u00e9ges Sz\u0171z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAz igazs\u00e1g t\u00fckre, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA b\u00f6lcsess\u00e9g sz\u00e9ke, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\u00d6r\u00f6m\u00fcnk oka, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA lelki ed\u00e9ny, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA tiszteletre m\u00e9lt\u00f3 ed\u00e9ny, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAz \u00e1h\u00edtat jeles ed\u00e9nye, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nTitokzatos r\u00f3zsa, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nD\u00e1vid tornya, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nElef\u00e1ntcsont torony, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAranyh\u00e1z, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nMennyek kapuja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nHajnalcsillag, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nBetegek gy\u00f3gy\u00edt\u00f3ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nB\u0171n\u00f6s\u00f6k mened\u00e9ke, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzomor\u00faak vigasztal\u00f3ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nKereszt\u00e9nyek seg\u00edts\u00e9ge, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nAngyalok kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nP\u00e1tri\u00e1rk\u00e1k kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nPr\u00f3f\u00e9t\u00e1k kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nApostolok kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nM\u00e1rt\u00edrok kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nHitvall\u00f3k kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSz\u00fczek kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nMinden szentek kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nSzepl\u0151telen\u00fcl fogantatott kir\u00e1lyn\u00e9, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nMennybe f\u00f6lvett kir\u00e1lyn\u00e9, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA szentolvas\u00f3 kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\nA b\u00e9ke kir\u00e1lyn\u00e9ja, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk!\n\nIsten B\u00e1r\u00e1nya, ki elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit, kegyelmezz nek\u00fcnk, Urunk!\n\nIsten B\u00e1r\u00e1nya, ki elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit, hallgass meg minket, Urunk!\n\nIsten B\u00e1r\u00e1nya, ki elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit, irgalmazz nek\u00fcnk, Urunk!\n\nV. K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk, Istennek szent Anyja!\n\nR. Hogy m\u00e9lt\u00f3k lehess\u00fcnk Krisztus \u00edg\u00e9reteire!\n\nK\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00fcnk!\n\nUrunk, k\u00e9r\u00fcnk, add meg szolg\u00e1idnak, hogy test\u00fcnk \u00e9s lelk\u00fcnk mindig eg\u00e9szs\u00e9ges legyen, \u00e9s a Boldogs\u00e1gos, mindenkor Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1nak dics\u0151s\u00e9ges k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1s\u00e1ra szabad\u00edts meg minket a jelen \u00e9let szomor\u00fas\u00e1gait\u00f3l, \u00e9s juttass el az \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1gba. Krisztus, a mi Urunk \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"54","category_id":"0","hu_title":"\u0150rizz meg gyermeksz\u00edv\u0171nek.\n","hu_content":"Szents\u00e9ges Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja,\n\u0151rizz meg nekem gyermeki sz\u00edvet,\ntiszt\u00e1t \u00e9s \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3t, mint egy forr\u00e1s.\n\nAdj nekem egyszer\u0171 sz\u00edvet,\nmely nem \u00edzleli a szomor\u00fas\u00e1gokat,\negy\u00fctt\u00e9rz\u0151 sz\u00edvet,\nh\u0171s\u00e9ges \u00e9s nagylelk\u0171 sz\u00edvet,\negy sz\u00edvet, mely nem feled el egyetlen j\u00f3t sem,\n\u00e9s semmilyen rosszat sem tart sz\u00e1mon.\n\nAdj nekem szel\u00edd \u00e9s al\u00e1zatos sz\u00edvet,\nmely viszonz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl szeret,\negy sz\u00edvet, melyet semmilyen h\u00e1l\u00e1tlans\u00e1g nem z\u00e1r be,\nmelyet semmilyen k\u00f6z\u00f6ny nem f\u00e1raszt le,\negy sz\u00edvet, mely dics\u0151s\u00e9get ad J\u00e9zus Krisztusnak,\nszerelmed \u00e1ltal megsebzett sz\u00edvet,\nmelynek f\u00e1jdalma csak a mennyben enyh\u00fcl majd.\n\nL\u00e9once de Grandmaison atya im\u00e1ja\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"55","category_id":"0","hu_title":"Vezess, \u00e9des f\u00e9ny\n","hu_content":"Vezess engem, \u00e9des f\u00e9ny,\nA s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, mely k\u00f6r\u00fclvesz,\n\u00d3, vezess engem!\nAz \u00e9j m\u00e9ly, \u00e9s t\u00e1vol vagyok otthonomt\u00f3l,\nVezess engem el\u0151re!\n\u0150rizd meg utamat; nem k\u00e9rem, hogy l\u00e1ssam a t\u00e1voli horizontot.\nEgyetlen l\u00e9p\u00e9s egyszerre, ez el\u00e9g nekem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"56","category_id":"0","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a dachaui papok Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1j\u00e1hoz\n","hu_content":"Dachaui Sz\u0171zany\u00e1nk!\n\nB\u00e1r magunk is seg\u00edts\u00e9gre szorulunk, m\u00e9gis mer\u00fcnk hozz\u00e1d im\u00e1dkozni:\nSiess seg\u00edts\u00e9g\u00e9re \u00e9s vigasztald azokat, akiknek sz\u00fcks\u00e9ge van a seg\u00edts\u00e9gedre. \u00cdme, d\u00fal a h\u00e1bor\u00fa, \u00e9s emberek milli\u00f3i szenvednek \u00e9jjel-nappal test\u00fckben \u00e9s lelk\u00fckben. Mutatkozz meg anyak\u00e9nt, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd meg \u0151ket.\nEmberek milli\u00f3i vesztett\u00e9k el otthonukat, \u00e9s nincstelen\u00fcl bolyonganak idegenek k\u00f6z\u00f6tt. Te is megtapasztaltad ezt a sorsot a menek\u00fcl\u00e9sed sor\u00e1n Egyiptomba: l\u00e9gy a mened\u00e9k\u00fck \u00e9s erej\u00fck.\nMindazon f\u00e1jdalom\u00e9rt, amit a Kereszt alatt elszenvedt\u00e9l, k\u00e9r\u00fcnk, vigasztald meg a betegeket \u00e9s a sebes\u00fclteket, adj b\u00e1tors\u00e1got a foglyoknak, \u00e9s l\u00e9gy mellett\u00fck hal\u00e1luk \u00f3r\u00e1j\u00e1ban azoknak, akiknek meg kell halniuk.\n\nSok templom z\u00e1rva van vagy lerombolt\u00e1k; sok egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl van. Minden\u00fctt a Pokol int\u00e9zi t\u00e1mad\u00e1sait. Mutasd meg, hogy anya vagy, \u00e9s oltalmazd meg Fiad isteni Egyh\u00e1z\u00e1t \u00e9s annak p\u00e1sztorait. V\u00e9dd azokat a papokat is, akik a fronton \u00e9s a k\u00f3rh\u00e1zakban a J\u00f3 P\u00e1sztor szolg\u00e1lat\u00e1t v\u00e9gzik. Adj er\u0151t a papn\u00f6vend\u00e9keknek, akik a szent rend felv\u00e9tel\u00e9re v\u00e1gynak. \u00c9bressz hivat\u00e1sokat a jelenlegi neh\u00e9zs\u00e9gek ellen\u00e9re is, \u00e9s vigy\u00e1zz, hogy ne hagyj elhalv\u00e1nyulni a hit \u00e9s az er\u00e9ny t\u00fcz\u00e9t, se megt\u00f6rni a h\u0171s\u00e9get a Szent Egyh\u00e1zhoz.\n\n\u00c1ldd meg \u00e9s er\u0151s\u00edtsd meg p\u00fcsp\u00f6keinket neh\u00e9z feladatukban. Oltalmazd \u00e9s t\u00e1mogasd mindenekel\u0151tt Szentaty\u00e1nkat, akinek sz\u00edve megszakad, ha arra gondol, hogy tehetetlen a nyomor enyh\u00edt\u00e9s\u00e9ben, a szenved\u00e9s csillap\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s a b\u00e9ke helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\n\n\u00c9s ha arra j\u00e1rsz, ahol sz\u00fcleink \u00e9s csal\u00e1dtagjaink, h\u00edveink \u00e9s azok vannak, akik vel\u00fcnk egy\u00fctt munk\u00e1lkodtak, \u00e9s oly r\u00e9g\u00f3ta im\u00e1dkoznak a visszat\u00e9r\u00e9s\u00fcnk\u00e9rt, mondd meg nekik, \u00f3 Dachaui Sz\u0171zanya, hogy vigy\u00e1zol r\u00e1nk, most \u00e9s hal\u00e1lunk \u00f3r\u00e1j\u00e1ban.\nDachaui Sz\u0171zanya, rendk\u00edv\u00fcli nyomor\u00fas\u00e1gunkban mutatkozz meg anyak\u00e9nt.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"57","category_id":"0","hu_title":"Tiszteletrem\u00e9lt\u00f3 Sz\u0171z M\u00e1ria\n","hu_content":"\u00d3, kegyes Sz\u0171z M\u00e1ria, arcod sz\u00e9ps\u00e9ge \u00e9s \u00e9dess\u00e9ge\nbizalmat \u00e9s \u00e1h\u00edtatot \u00e9breszt bennem.\nJelenl\u00e9ted k\u00f6zelebb van, mint az \u00e1rny\u00e9kom.\nK\u00e9ts\u00e9geim \u00e1rny\u00e9k\u00e1t eloszlatja\na te v\u00e9gtelen, tisztas\u00e1gt\u00f3l ragyog\u00f3 f\u00e9nyed.\n\u00d3, sug\u00e1rz\u00f3 Sz\u0171z M\u00e1ria, J\u00e9zus Gyermeked ragyog\u00e1sa\nkibontja sz\u00edvem r\u00f3zs\u00e1j\u00e1t.\nAz \u00dar, a mi Isten\u00fcnk rezd\u00fcl benned, M\u00e1ria,\n\u00e9s a te szepl\u0151telen sz\u00edved rezd\u00fcl bens\u0151m legm\u00e9ly\u00e9n.\n\u00d3, \u00e9des Sz\u0171z M\u00e1ria, finoman tedd kezeidet homlokomra,\nhogy ki\u00e1rassz\u00e1k r\u00e1m szent \u00e1ld\u00e1saidat\n\u00e9s a Szentl\u00e9lek azon aj\u00e1nd\u00e9kait, amelyeket az Aty\u00e1t\u00f3l kapt\u00e1l\naz Angyali \u00dcdv\u00f6zlet napj\u00e1n.\n\u00d3, szent Sz\u0171z M\u00e1ria, Isten Anyja, al\u00e1zattal\nleborulok irgalmas l\u00e1baid el\u00e9.\nVil\u00e1gos\u00edts meg \u00e9s vezess engem azon a ragyog\u00f3 \u00faton,\namely lelkemet a Fiad, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus\nmegismer\u00e9s\u00e9hez vezeti!\nDics\u0151s\u00e9g neked, szent Sz\u0171z M\u00e1ria, a legszebb \u00e9desanya!\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"58","category_id":"0","hu_title":"Ima a Seg\u00edt\u0151 Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1hoz Irak\u00e9rt\n","hu_content":"Add meg a b\u00e9k\u00e9t Irak f\u00f6ldj\u00e9nek,\n\u00d3, miasszonyunk, a Sz\u00fcntelen Seg\u00edts\u00e9g Anyja!\nSz\u00edvbe z\u00e1rjuk \u00e9s szeretetedbe aj\u00e1nljuk\nAz iraki n\u00e9pet \u00e9s e f\u00f6ld egyh\u00e1z\u00e1t.\n\u0150rizd meg \u0151ket minden igazs\u00e1gtalans\u00e1gt\u00f3l,\nMinden megosztotts\u00e1gt\u00f3l,\nMinden er\u0151szakt\u00f3l \u00e9s minden h\u00e1bor\u00fat\u00f3l.\n\u0150rizd meg \u0151ket a k\u00eds\u00e9rt\u00e9st\u0151l\n\u00c9s a bossz\u00fa rabszolgas\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\nL\u00e9gy vel\u00fck!\nSeg\u00edts nekik legy\u0151zni a k\u00e9telyt a hittel,\nA f\u00e9lelmet a bizalommal,\nA gy\u0171l\u00f6letet a szeretettel.\n\u00d3, Krisztus Anyja,\nL\u00e9gy vigaszuk,\n\u00c9s adj er\u0151t mindazoknak, akik szenvednek:\nAz \u00fcld\u00f6z\u00f6tteknek,\nA menek\u00fclteknek.\nAdd meg a b\u00e9k\u00e9t e megosztott f\u00f6ldnek,\n\u00c9s mindenkinek a rem\u00e9ny f\u00e9ny\u00e9t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"59","category_id":"1","hu_title":"A keresztvet\u00e9s\n","hu_content":"Az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek nev\u00e9ben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"60","category_id":"1","hu_title":"Mi Aty\u00e1nk\n","hu_content":"Mi Aty\u00e1nk, aki a mennyekben vagy,\nszenteltess\u00e9k meg a te neved;\nj\u00f6jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god;\nlegyen meg a te akaratod,\nmind a f\u00f6ld\u00f6n, mind a mennyben.\nMindennapi kenyer\u00fcnket add meg nek\u00fcnk ma;\n\u00e9s bocs\u00e1sd meg v\u00e9tkeinket,\nmik\u00e9ppen mi is megbocs\u00e1tunk az ellen\u00fcnk v\u00e9tkez\u0151knek;\n\u00e9s ne v\u00edgy minket k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe,\nde szabad\u00edts meg a gonoszt\u00f3l.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"61","category_id":"1","hu_title":"Gy\u00f3nom a Mindenhat\u00f3 Istennek\n","hu_content":"Gy\u00f3nom a mindenhat\u00f3 Istennek,\n\u00e9s vallom ti n\u00e9ktek, testv\u00e9reim,\nhogy sokszor v\u00e9tkeztem gondolatban, sz\u00f3ban,\ncselekedetben \u00e9s mulaszt\u00e1sban.\n\u00c9n v\u00e9tkem, \u00e9n v\u00e9tkem, \u00e9n igen nagy v\u00e9tkem.\nK\u00e9rem ez\u00e9rt a boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t,\naz \u00f6sszes angyalokat \u00e9s szenteket,\n\u00e9s titeket, testv\u00e9reim,\nhogy im\u00e1dkozzatok \u00e9rettem Urunkhoz, Isten\u00fcnkh\u00f6z.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"62","category_id":"0","hu_title":"Apostolok hitvall\u00e1sa\n","hu_content":"Hiszek egy Istenben, mindenhat\u00f3 Aty\u00e1ban,\na mennynek \u00e9s a f\u00f6ldnek Teremt\u0151j\u00e9ben.\n\u00c9s J\u00e9zus Krisztusban, az \u0151 egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1ban, a mi Urunkban,\naki fogantatott Szentl\u00e9lekt\u0151l,\nsz\u00fcletett Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t\u00f3l,\nszenvedett Poncius Pil\u00e1tus alatt;\nmegfesz\u00edtett\u00e9k, meghalt \u00e9s eltemett\u00e9k.\nAl\u00e1sz\u00e1llt a poklokra,\nharmadnapon felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl,\nf\u00f6lment a mennybe,\nott \u00fcl a mindenhat\u00f3 Atya Isten jobbj\u00e1n,\nonnan j\u00f6n el \u00edt\u00e9lni \u00e9l\u0151ket \u00e9s holtakat.\nHiszek a Szentl\u00e9lekben,\na katolikus Anyaszentegyh\u00e1zban,\na szentek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben,\na b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1ban,\na test felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ban\n\u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00e9letben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"63","category_id":"1","hu_title":"Hiszekegy \u2013 Nicea\u2013konstantin\u00e1polyi hitvall\u00e1s\n","hu_content":"Hiszek egy Istenben, mindenhat\u00f3 Aty\u00e1ban,\na l\u00e1that\u00f3 \u00e9s l\u00e1thatatlan vil\u00e1g Teremt\u0151j\u00e9ben.\nHiszek egy \u00darban, J\u00e9zus Krisztusban,\nIsten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1ban,\naki az Aty\u00e1t\u00f3l sz\u00fcletett az id\u0151 kezdete el\u0151tt.\nIsten az Istent\u0151l, Vil\u00e1goss\u00e1g a Vil\u00e1goss\u00e1gt\u00f3l,\nval\u00f3s\u00e1gos Isten a val\u00f3s\u00e1gos Istent\u0151l.\nSz\u00fcletett, nem teremtm\u00e9ny: az Aty\u00e1val egyl\u00e9nyeg\u0171,\n\u00e9s minden \u00e1ltala lett.\n\u00c9rt\u00fcnk, emberek\u00e9rt, \u00e9s a mi \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk\u00e9rt\nlesz\u00e1llott a mennyb\u0151l.\nMegtestes\u00fclt a Szentl\u00e9lek erej\u00e9b\u0151l\nSz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t\u00f3l, \u00e9s emberr\u00e9 lett.\nKeresztre fesz\u00edtett\u00e9k \u00e9rt\u00fcnk Poncius Pil\u00e1tus alatt,\nk\u00edn szenvedett \u00e9s eltemett\u00e9k.\nHarmadnapra felt\u00e1madt\naz \u00cdr\u00e1sok szerint,\nf\u00f6lment a mennybe,\n\u00e9s \u00fcl az Aty\u00e1nak jobbj\u00e1n.\n\u00dajra elj\u00f6n dics\u0151s\u00e9gben,\n\u00edt\u00e9lni \u00e9l\u0151ket \u00e9s holtakat,\n\u00e9s orsz\u00e1g\u00e1nak nem lesz v\u00e9ge.\nHiszek a Szentl\u00e9lekben,\nUrunkban \u00e9s \u00e9ltet\u0151nkben,\naki az Aty\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Fi\u00fat\u00f3l sz\u00e1rmazik.\nAkit az Aty\u00e1val \u00e9s a Fi\u00faval\negy\u00fctt im\u00e1dunk \u00e9s dics\u0151\u00edt\u00fcnk.\n\u0150 sz\u00f3lt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szav\u00e1val.\nHiszek az egy, szent, katolikus \u00e9s apostoli Egyh\u00e1zban.\nVallok egy kereszts\u00e9get a b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1ra.\nV\u00e1rom a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t\n\u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 \u00f6r\u00f6k \u00e9letet.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"64","category_id":"1","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9g Istennek!\n","hu_content":"Dics\u0151s\u00e9g a magass\u00e1gban Istennek!\n\u00c9s a f\u00f6ld\u00f6n b\u00e9kess\u00e9g a j\u00f3akarat\u00fa embereknek!\nDics\u0151\u00edt\u00fcnk t\u00e9ged, \u00e1ldunk t\u00e9ged,\nim\u00e1dunk t\u00e9ged,\nmagasztalunk t\u00e9ged, h\u00e1l\u00e1t adunk neked,\na te nagy dics\u0151s\u00e9ged\u00e9rt.\nUrunk, Isten, mennyei Kir\u00e1ly,\nmindenhat\u00f3 Atyaisten!\nUrunk, egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00fa, J\u00e9zus Krisztus!\nUrunk, Isten, Istennek B\u00e1r\u00e1nya,\naz Aty\u00e1nak Fia!\nTe elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit,\nirgalmazz nek\u00fcnk!\nTe elveszed a vil\u00e1g b\u0171neit,\nhallgasd meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcnket!\nTe az Aty\u00e1nak jobbj\u00e1n \u00fclsz,\nirgalmazz nek\u00fcnk!\nMert egyed\u00fcl te vagy a Szent,\negyed\u00fcl te vagy az \u00dar,\negyed\u00fcl te vagy a F\u00f6ls\u00e9ges,\nJ\u00e9zus Krisztus, a Szentl\u00e9lekkel egy\u00fctt\naz Atya Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"65","category_id":"1","hu_title":"B\u0171nb\u00e1nati ima\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, sz\u00edvb\u0151l b\u00e1nom, hogy megb\u00e1ntottalak, mert Te v\u00e9gtelen\u00fcl j\u00f3 vagy, \u00e9s a b\u0171n Neked nem tetszik. Szil\u00e1rdan elhat\u00e1rozom, hogy szent kegyelmed seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel t\u00f6bb\u00e9 nem v\u00e9tkezem ellened, \u00e9s b\u0171nb\u00e1natot tartok.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"66","category_id":"1","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a p\u00e1p\u00e1\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3 J\u00e9zus, az Egyh\u00e1z legf\u0151bb Kir\u00e1lya, jelenl\u00e9tedben meg\u00faj\u00edtom felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcli h\u0171s\u00e9gemet f\u00f6ldi Helytart\u00f3dhoz, a P\u00e1p\u00e1hoz. \u0150benne akartad megmutatni nek\u00fcnk a biztos utat, amelyet a zavarodotts\u00e1g, az aggodalom \u00e9s a cs\u00fcgged\u00e9s k\u00f6zepette k\u00f6vetn\u00fcnk kell. Szil\u00e1rdan hiszem, hogy \u00e1ltala korm\u00e1nyzol, tan\u00edtasz \u00e9s szentelsz minket, \u00e9s hogy \u00edgy, \u0151t k\u00f6vetve, a val\u00f3di Egyh\u00e1zat alkotjuk: az egyet, a szentet, a katolikusat \u00e9s az apostolit.\n\nAdd meg nekem a kegyelmet, hogy szeressem, \u00e9ljem \u00e9s terjesszem tan\u00edt\u00e1sait, mint h\u0171s\u00e9ges fi\u00fa. Vigy\u00e1zz \u00e9let\u00e9re, vil\u00e1gos\u00edtsd meg \u00e9rtelm\u00e9t, er\u0151s\u00edtsd meg lelk\u00e9t \u00e9s v\u00e9delmezd meg a r\u00e1galmakt\u00f3l \u00e9s a rosszindulatt\u00f3l. Csendes\u00edtsd le a h\u0171tlens\u00e9g \u00e9s az engedetlens\u00e9g rombol\u00f3 szeleit, \u00e9s add meg nek\u00fcnk, hogy mellette Egyh\u00e1zad egys\u00e9ges \u00e9s szil\u00e1rd maradjon hit\u00e9ben \u00e9s cselekedeteiben, \u00e9s \u00edgy a Te Megv\u00e1lt\u00e1sod eszk\u00f6ze legyen.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"67","category_id":"1","hu_title":"Az Aty\u00e1hoz, aki h\u00edv minket\n","hu_content":"Add nek\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nigazs\u00e1gra sz\u00f3l\u00f3 h\u00edv\u00e1sodat,\nmely nem n\u00e9zi a kiv\u00e1lts\u00e1gokat,\n\u00e9s mindenkinek megadja m\u00e9lt\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t!\n\nAdd nek\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nszolidarit\u00e1sra sz\u00f3l\u00f3 h\u00edv\u00e1sodat,\nmely felemeli a legutols\u00f3kat \u00e9s az \u00e9hez\u0151ket\nm\u00e9lt\u00f3 emberi mivoltukban!\n\nAdd nek\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nszeretetre sz\u00f3l\u00f3 h\u00edv\u00e1sodat,\nmely minden emberi l\u00e9nyre helyezi\nrend\u00edthetetlen gyeng\u00e9ds\u00e9ged jeleit!\n\nMi Aty\u00e1nk,\na nek\u00fcnk adott aj\u00e1nd\u00e9kokkal\nind\u00edts el minket Fiad k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re,\nhogy Szentlelkeddel munk\u00e1lkodjunk\na j\u00f6v\u0151 arat\u00e1s\u00e1n,\na v\u00e9gre \u00e1talakult f\u00f6ld\u00f6n,\na Te k\u00e9pedre \u00e9s hasonlatoss\u00e1godra.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"68","category_id":"2","hu_title":"Foucauld K\u00e1roly im\u00e1ja\n","hu_content":"\u00c9n Aty\u00e1m,\na Te kezedbe aj\u00e1nlom magamat;\n\u00e1tadom magam Neked, R\u00e1d b\u00edzom magam.\nT\u00e9gy velem, ahogy Neked tetszik;\nb\u00e1rmit is teszel velem,\nh\u00e1l\u00e1t adok Neked.\n\nMindenre k\u00e9sz vagyok, mindent elfogadok.\nCsak a Te akaratod teljes\u00fclj\u00f6n bennem,\ncsak a Te akaratod teljes\u00fclj\u00f6n minden teremtm\u00e9nyedben,\nsemmi m\u00e1st nem k\u00edv\u00e1nok, Istenem.\n\nLelkem a Te kezedbe aj\u00e1nlom;\nNeked adom, Istenem,\nsz\u00edvem minden szeretet\u00e9vel,\nmert szeretlek T\u00e9ged,\n\u00e9s szeretetb\u0151l adnom kell magamat.\nV\u00e9gtelen bizalommal aj\u00e1nlom magam a Te kezedbe, mert Te vagy az \u00e9n Aty\u00e1m.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"69","category_id":"2","hu_title":"\u00c9desap\u00e1m (Marine Villalonga)\n","hu_content":"\u00c9desap\u00e1m,\n\nFogja a kezem, gy\u00f6ng\u00e9den \u00e9s hat\u00e1rozottan,\nvezet az \u00e9let \u00fatj\u00e1n, azon, mely a holnap fel\u00e9 visz.\n\n\u00datk\u00f6zben t\u00fcrelmesen seg\u00edt\nlek\u00fczdeni az el\u00e9m g\u00f6rd\u00fcl\u0151 akad\u00e1lyokat, \u00e9s vele, mint vezet\u0151mmel,\nbizalommal tekintek l\u00e9pteimre.\n\nA k\u00e9rd\u00e9seimre egyszer\u0171en v\u00e1laszol,\n\u00e9s sz\u00edv\u00e9nek szavai tudj\u00e1k a legjobban\nenyh\u00edteni k\u00ednjaimat.\n\nAmikor r\u00e1ncok m\u00e9ly\u00fclnek arc\u00e1n \u00e9s homlok\u00e1n,\ntudom, hogy megk\u00edm\u00e9lik majd a sz\u00edvemet,\nmert igazs\u00e1gos, hogy az \u00e1ltala adott szeretet teljesen el\u00e1rassza azt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"70","category_id":"2","hu_title":"J\u00f3 gyermekednek lenni\n","hu_content":"Aty\u00e1m, hozz\u00e1d fordulok ma este,\ncsendes \u00e9s b\u00e9k\u00e9s bizalommal.\nA Fiad tan\u00edtott meg arra, hogy te az Aty\u00e1m vagy...\nEz\u00e9rt egyszer\u0171en csak azt akarom mondani neked, hogy a te gyermeked vagyok,\n\u00e9s ezt komolyan mondom,\nm\u00e9gis nevetni \u00e9s \u00e9nekelni volna kedvem,\nannyira csod\u00e1latos a fiadnak lenni;\nde ez komoly is,\nmert te oly nagyon szerett\u00e9l engem, \u00e9n pedig oly kev\u00e9ss\u00e9!\n\nAty\u00e1m, t\u00e9gy velem, amit akarsz.\nA te akaratod, tudom, az,\nhogy hasonl\u00f3v\u00e1 v\u00e1ljak a te Egysz\u00fcl\u00f6ttedhez,\na b\u00e1ty\u00e1mhoz, aki megtan\u00edtott a nevedre:\nhogy ugyanazon az \u00faton j\u00e1rjak.\nNincs er\u0151m ehhez,\nde a tied megvan...\n\nAty\u00e1m, itt vagyok:\nmunk\u00e1lkodj bennem, form\u00e1lj \u00e9s v\u00e1gj,\nsoha nem k\u00f6vetem el azt a s\u00e9rt\u00e9st, hogy f\u00e9lek\nvagy azt hiszem, hogy elfelejtesz engem;\n\u00e9s ha a keresztet nagyon neh\u00e9znek tal\u00e1lom,\nlegal\u00e1bb f\u00e1radhatatlanul ism\u00e9telgethetem neked,\nhogy hiszek a szeretetedben \u00e9s elfogadom a te akaratodat.\n\nTudom, Aty\u00e1m,\nsoha nem fogom abbahagyni a szomor\u00fas\u00e1got okoz\u00e1st neked,\nde te soha nem fogod abbahagyni a megbocs\u00e1t\u00e1st nekem.\nAmi a szeretetet illeti, mindig alulmaradok;\nde nem eg\u00e9szen, mert te megadod nekem a ti\u00e9det.\nMegadod nekem a te szeretetedet,\na te Fiadat, akiben mindenem lehet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"71","category_id":"2","hu_title":"T\u00e9gyed, Aty\u00e1m, hogy szeresselek!\n","hu_content":"\u00d3, Istenem,\nEgyed\u00fcl T\u00e9ged szeretlek.\nEgyed\u00fcl T\u00e9ged kereslek.\nEgyed\u00fcl T\u00e9ged akarok szolg\u00e1lni.\nEgyed\u00fcl Te l\u00e9gy az \u00e9n Mesterem.\n\n\u0170zd el t\u0151lem a hi\u00fas\u00e1got,\nhogy felismerhesselek T\u00e9ged.\nMondd meg nekem, hov\u00e1 n\u00e9zzek, hogy megl\u00e1ssalak T\u00e9ged.\nRem\u00e9lem, teljes\u00edtem mindazt, amit v\u00e1rsz.\n\nAdd, \u00f3 Aty\u00e1m, hogy keresselek T\u00e9ged,\n\u00f3vj meg a t\u00e9ved\u00e9st\u0151l.\nHogy keres\u00e9semben\nsemmi m\u00e1s ne ker\u00fclj\u00f6n el\u00e9m, csak Te.\nHa igaz, hogy semmi m\u00e1sra nem v\u00e1gyom, csak R\u00e1d,\nAdd, \u00f3 Aty\u00e1m, hogy megtal\u00e1ljalak T\u00e9ged.\n\n\u00c9s ha m\u00e9g lenne bennem\nvalami f\u00f6l\u00f6sleges v\u00e1gy,\nvetk\u0151ztess le engem T\u0151le Te magad,\n\u00e9s t\u00e9gy k\u00e9pess\u00e9 arra, hogy megl\u00e1ssalak T\u00e9ged.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"72","category_id":"2","hu_title":"\u00c9desap\u00e1m, vezess engem\n","hu_content":"\u00c9n Aty\u00e1m,\nvezess engem oda, ahova a Te Akaratod k\u00edv\u00e1nja,\nadd meg nekem, hogy a Te Vil\u00e1goss\u00e1godban \u00e9ljek\n\u00e9s felmeleg\u00edtsem a sz\u00edvemet,\nhogy l\u00e1ngol\u00f3 legyen\n\u00e9s meleget adjon\nazoknak, akik k\u00f6zelembe ker\u00fclnek.\n\u00c1ldott legyen a Te Neved,\nhogy megadsz nekem minden kegyelmet,\nhi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gom ellen\u00e9re.\n\u00c1ldott legyen a Te Neved\na j\u00f3\u00e9rt, amit velem tett\u00e9l,\n\u00e9s az Irgalom\u00e9rt, amit megmutatt\u00e1l nekem,\namikor felemelt\u00e9l a Te Sz\u00edved k\u00f6zel\u00e9be.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"74","category_id":"2","hu_title":"Mennyei Aty\u00e1nk\n","hu_content":"\u00c9gi Aty\u00e1nk,\n\nSzent neved \u00e1ldott legyen szereteted \u00f6r\u00f6m\u00e9\u00e9rt,\nj\u00f6jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god sz\u00edv\u00fcnkbe \u00e9s elm\u00e9nkbe,\nhogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben lehess\u00fcnk szereteteddel \u00e9s teremt\u00e9seddel,\nmegosztva gy\u00fcm\u00f6lcseiket, b\u00e9k\u00e9ben \u00e9s testv\u00e9ris\u00e9gben,\namint ez a te szent akaratod.\n\nSzeretet Atyja, j\u00f3s\u00e1gos \u00e9s irgalmas Isten,\nte adod nek\u00fcnk a mennyei Kenyeret,\nezt mondva nek\u00fcnk: \"Ha akarod\".\nTe k\u00edn\u00e1lod nek\u00fcnk az \u00c9let Kenyer\u00e9t\nJ\u00e9zus Krisztus Szabad\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly\u00e9ben:\nSzeretet J\u00e9zus, nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy befogadjalak,\nk\u00fcldd el nek\u00fcnk a P\u00fcnk\u00f6sd Lelket,\n\u00e9lni fogok a te Szavad szerint,\n\u00e9s hirdetni fogom szereteted \u00f6r\u00f6m\u00e9ben.\n\nTan\u00edts meg minket szeretni \u00e9s megbocs\u00e1tani,\n\u00fagy, mint ingyen megosztani,\nahogy te szeretsz \u00e9s megbocs\u00e1tasz v\u00e9gtelen\u00fcl.\n\nK\u00fcldd el a Szentlelket, a mi sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3nkat\na k\u00eds\u00e9rt\u00e9s \u00e9s megoszt\u00e1saink el\u0151tt.\nAdd meg nek\u00fcnk az \u00c9let Lelk\u00e9t,\naki meg\u00f3v minket a szeretetlens\u00e9g hal\u00e1l\u00e1t\u00f3l.\n\nSzabad\u00edts meg minket a gonosz\n\u00e9s szenved\u00e9lyeink minden rabs\u00e1g\u00e1t\u00f3l,\na te kiengesztel\u00e9sed \u00e9rdemei \u00e1ltal.\nTestv\u00e9rekk\u00e9 \u00e9s a Kir\u00e1lys\u00e1g \u00f6r\u00f6k\u00f6seiv\u00e9 v\u00e1lva,\nj\u00f6jj seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre, hogy lemondhassunk az \u00e9n\u00fcnkr\u0151l.\nAdd meg nek\u00fcnk, hogy t\u00e9ged szeress\u00fcnk \u00e9s szolg\u00e1ljunk egyre ink\u00e1bb\ntestv\u00e9reink szeretet\u00e9ben.\nBocs\u00e1sd meg nek\u00fcnk, ahogy mi is megbocs\u00e1tunk.\n\nMert ti\u00e9d az orsz\u00e1g\nsz\u00edv\u00fcnkben, a szeretet hatalma,\na vil\u00e1gegyetem dics\u00e9rete, az egek dics\u0151s\u00e9ge.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"75","category_id":"2","hu_title":"A m\u00e9lys\u00e9gek \u00e9neke\n","hu_content":"A m\u00e9lys\u00e9g k\u00ednj\u00e1b\u00f3l,\nHib\u00e1tlan Isten,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\nA hal\u00e1l m\u00e9ly\u00e9b\u0151l,\nTitkos Isten,\nSzeretlek.\n\nMinden v\u00e1rakoz\u00e1s Atyja,\nKinek sz\u00edve \u00e9beren figyel\nA t\u00e9kozl\u00f3t \u00e1t\u00f6lelni,\nKinek gyeng\u00e9ds\u00e9ge mint egy foly\u00f3\nBetakarja sivatagaimat,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\n\nMinden bocs\u00e1nat Atyja,\nA feled\u00e9s csod\u00e1j\u00e1ban elpuszt\u00edtva\nMindazt, ami aljas,\nK\u00f6nny\u0171 Isten, a t\u00e1nc Istene,\nK\u00e1pr\u00e1zatos csend,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\n\nMinden hajnal Atyja,\nAhol n\u00e9ped \u00fajra b\u00e1tor lesz,\nAhol a b\u00e9ke \u00fajra vir\u00e1gzik,\nAhogy a nap a napra v\u00e1gyik\nVirraszt\u00f3 \u00e9jszaka ut\u00e1n,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\n\nA m\u00e9lys\u00e9g k\u00ednj\u00e1b\u00f3l,\nHib\u00e1tlan Isten,\nHozz\u00e1d rem\u00e9lek.\nA hal\u00e1l m\u00e9ly\u00e9b\u0151l,\nTitkos Isten,\nSzeretlek.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"76","category_id":"2","hu_title":"\u00c9gi Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\n","hu_content":"\u00c9gi Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nTe v\u00e1lasztott\u00e1l ki minket;\nTe k\u00edv\u00e1ntad mindegyik\u00fcnket, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nNeked k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en kapja meg mindenki az \u00e9let\u00e9t,\nmint egy egyedi k\u00f6vet,\negy csod\u00e1latos k\u00f6vet,\nmely Fiad test\u00e9nek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.\n\n\u00c9gi Aty\u00e1nk, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck\na Szentlelket, aki t\u00e1mogat minket,\naz Egyh\u00e1zat, amely elk\u00eds\u00e9r minket,\n\u00e9s seg\u00edt megtal\u00e1lni azt a helyet,\nahol a mi k\u00f6v\u00fcnk a legszebb lehet,\nahol mindenki \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3an adhatja\nazt a szeretetet, amelyet T\u0151led kap.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"77","category_id":"2","hu_title":"Aty\u00e1m, szabad\u00edts meg!\n","hu_content":"Uram, Megv\u00e1lt\u00f3m \u00e9s Istenem,\nTe szabad\u00edtottad ki Izraelt a f\u00e1ra\u00f3 karmaib\u00f3l,\nTe hajtottad le G\u00f3li\u00e1tot D\u00e1vid el\u0151tt,\nTe, a hatalmas T\u00e1rs \u00e9s V\u00e9delmez\u0151je Izrael fiainak,\nTe, aki legy\u0151zted a hal\u00e1lt,\nA v\u00e9r ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nB\u0171neim l\u00e1ncait\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA gonosz l\u00e9lek csapd\u00e1it\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA kapzsis\u00e1gt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nAz igazs\u00e1gtalans\u00e1gt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nAz elnyom\u00e1st\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA hal\u00e1lt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nEllens\u00e9geim kez\u00e9b\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA hazugs\u00e1gt\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA rests\u00e9gt\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA cs\u00fcgged\u00e9st\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA kicsapong\u00e1st\u00f3l szabad\u00edts meg engem,\nA betegs\u00e9gekt\u0151l szabad\u00edts meg engem,\nA f\u00e9lelemt\u0151l szabad\u00edts meg engem,\n\nHatalmad \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nIrgalmad \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nSzereteted \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nSzent \u00e1ldozatod \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nSzent Neved \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nKereszted \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\nCsod\u00e1id \u00e1ltal, szabad\u00edts meg engem,\n\n\u00d6r\u00f6k \u00e9s Mindenhat\u00f3 Szeretet Isten,\nTe az Alfa \u00e9s az Omega,\nHallgasd meg szeg\u00e9ny szolg\u00e1d ki\u00e1lt\u00e1sait,\n\u00e9s j\u00f6jj seg\u00edts\u00e9g\u00e9re J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal,\na legf\u0151bb \u00e1ldozatk\u00e9nt felaj\u00e1nlott b\u00e1r\u00e1ny \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"78","category_id":"2","hu_title":"A Te Ig\u00e9d\u00e9rt\n","hu_content":"H\u00e1la legyen Neked a Te Ig\u00e9d\u00e9rt, \u00f3, Isten, mi Aty\u00e1nk,\nmelyben \u00f6sszegy\u0171jtj\u00fck annak \u00edg\u00e9ret\u00e9t,\namit Te magad akarsz nek\u00fcnk adni.\n\nNy\u00fczsg\u0151, zaklatott \u00e9let\u00fcnk k\u00f6zepette,\nn\u00e9ha n\u00e9h\u00e1ny \u00f6r\u00f6m\u00f6t tapasztalva,\nde oly sokszor nagy megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokat \u00e1t\u00e9lve\ntestben, l\u00e9lekben vagy szellemben,\nsokf\u00e9le dolog \u00e1ltal gy\u00f6t\u00f6rve,\na minket k\u00f6r\u00fclvev\u0151 vil\u00e1g z\u0171rzavar\u00e1ban,\n\u00e1ldunk T\u00e9ged, ami\u00e9rt megengeded nek\u00fcnk,\nhogy egy pillanatra meg\u00e1lljunk,\nhogy meghalljuk, mit akarsz nek\u00fcnk mondani.\n\nA Te Ig\u00e9d feletti elm\u00e9lked\u00e9s\nval\u00f3ban \u00faj f\u00e9nyt gy\u00fajtson sz\u00edv\u00fcnkben,\namely megvil\u00e1g\u00edtja utunkat\na k\u00f6vetkez\u0151 napokban,\n\u00e9s k\u00e9pess\u00e9 tegyen benn\u00fcnket arra, hogy a vil\u00e1gban\na Te szereteted jobb hirdet\u0151i legy\u00fcnk,\nszolg\u00e1latunk, tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tel\u00fcnk\n\u00e9s saj\u00e1t szeretet\u00fcnk \u00e1ltal.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"79","category_id":"2","hu_title":"Ima a Mindenhat\u00f3 Istenhez\n","hu_content":"Uram, itt \u00e1llok t\u00e9rden el\u0151tted,\nesedezve minden b\u0171n\u00f6m\u00e9rt,\namit gondolatban, sz\u00f3ban,\ncselekedettel \u00e9s mulaszt\u00e1ssal k\u00f6vettem el,\nak\u00e1r T\u00e9ged megb\u00e1ntva,\nak\u00e1r felebar\u00e1taimat vagy \u00f6nmagamat.\n\nUram, Mindenhat\u00f3 Isten,\nl\u00e9gy mindig mellettem,\nhogy f\u00e9nyed eljusson hozz\u00e1m,\nhozz\u00e1m, aki b\u0171n\u00f6s vagyok,\nf\u00e9nyed nyissa meg szemeimet\na j\u00f6v\u0151 vil\u00e1g csod\u00e1ira,\nkezeimet a szeretetre.\nUram, gyenge a hitem,\nn\u00f6veld a hitem,\ntedd hitem bizonyoss\u00e1 \u00e9s rend\u00edthetetlenn\u00e9.\n\nDics\u0151s\u00e9g Neked, J\u00f3s\u00e1gos Isten!\nDics\u0151s\u00e9g Neked, Irgalmas Isten!\nDics\u0151s\u00e9g Neked, h\u00e1romszor Szent Isten!\n\nJ\u00f6jj\u00f6n el orsz\u00e1god e vil\u00e1gra,\nlegyen meg akaratod,\nismerj\u00e9k fel az emberek J\u00e9zust Megv\u00e1lt\u00f3k\u00e9nt,\naki elt\u00f6r\u00f6lte b\u0171neinket.\nTedd ismertt\u00e9 sz\u00e1munkra k\u00fcldet\u00e9s\u00fcnket e f\u00f6ld\u00f6n,\n\u00e9rje el kegyelmed azokat, akik szeretnek T\u00e9ged,\n\u00e9s irgalmad azokat, akik megvetnek T\u00e9ged.\nAdj betegeknek gy\u00f3gyul\u00e1st,\nfoglyoknak szabads\u00e1got,\n\u00e1ldozatoknak \u00f6r\u00f6k \u00e9letet,\n\u00e9hez\u0151knek az \u00e9let kenyer\u00e9t.\n\n\u00c9breszd fel benn\u00fcnk a szeretetet, a hitet \u00e9s a j\u00f3t\u00e9konys\u00e1got.\nNeked, Isten, legyen a dics\u0151s\u00e9g,\na hatalom \u00e9s az uralom mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9,\nJ\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, a Legf\u0151bb \u00e1ldozatul felk\u00edn\u00e1lt B\u00e1r\u00e1ny \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"80","category_id":"2","hu_title":"Ima az Aty\u00e1hoz\n","hu_content":"Fogadd el, Uram, \u00e9s vedd el eg\u00e9sz szabads\u00e1gomat,\neml\u00e9kezetemet, \u00e9rtelmemet\n\u00e9s eg\u00e9sz akaratomat.\nMindazt, amim van \u00e9s amivel rendelkezem,\nTe adtad nekem.\nMindezeket, Uram, visszaszolg\u00e1ltatom Neked.\nMinden a Tied, rendelkezz\u00e9l vele\nszent akaratod szerint.\nCsak add meg, hogy szeresselek T\u00e9ged,\nadd meg ezt a kegyelmet,\negyed\u00fcl ez el\u00e9g nekem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"81","category_id":"2","hu_title":"\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Atya\n","hu_content":"\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Atya,\n\u00f3, \u00f6r\u00f6k Sz\u00e9ps\u00e9g,\n\u00f3, \u00f6r\u00f6k B\u00f6lcsess\u00e9g,\n\u00f3, \u00f6r\u00f6k J\u00f3s\u00e1g,\n\u00f3, Szerelmes \u0150r\u00fclt,\nsz\u00fcks\u00e9ged van teremtm\u00e9nyedre?\n\n\u00dagy gondolom, igen, hiszen \u00fagy cselekszel,\nmintha nem \u00e9lhetn\u00e9l n\u00e9lk\u00fcle,\nb\u00e1r Te vagy az \u00c9let,\nminden \u00e9let forr\u00e1sa,\nb\u00e1r N\u00e9lk\u00fcled\nsemmi sem \u00e9lhet.\n\nMi\u00e9rt vagy h\u00e1t ennyire szerelmes teremtm\u00e9nyedbe?\nMi\u00e9rt, noha az menek\u00fcl T\u0151led,\nvagy ennyire megr\u00e9szeg\u00fclve az \u0151 \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9t\u0151l?\nMi\u00e9rt keresed \u0151t?\nMin\u00e9l ink\u00e1bb elt\u00e1volodik,\nann\u00e1l ink\u00e1bb k\u00f6zeledsz hozz\u00e1;\nj\u00f6hett\u00e9l-e volna k\u00f6zelebb,\nmint amikor emberi term\u00e9szet\u00e9ben j\u00f6tt\u00e9l el?\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"82","category_id":"2","hu_title":"II. J\u00e1nos P\u00e1l im\u00e1ja az Aty\u00e1hoz\n","hu_content":"Atya, akit\u0151l sz\u00e1rmazik minden atyas\u00e1g\na mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n,\nAtya, aki Szeretet \u00e9s \u00c9let vagy,\nadd, hogy minden csal\u00e1d legyen\nFiadnak, J\u00e9zus Krisztusnak kegyelm\u00e9b\u0151l,\n\u00e9s a Szentl\u00e9lek kegyelm\u00e9b\u0151l,\naz isteni szeretet forr\u00e1sa,\naz \u00e9let \u00e9s a szeretet igazi szent\u00e9lye\na nemzed\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1ra,\nakik sz\u00fcntelen\u00fcl k\u00f6vetik egym\u00e1st.\n\nAdd, hogy kegyelmed \u00f6szt\u00f6n\u00f6zze a h\u00e1zast\u00e1rsakat\ngondolataikban\n\u00e9s cselekedeteikben csal\u00e1djaik\n\u00e9s a vil\u00e1g \u00f6sszes csal\u00e1dj\u00e1nak jav\u00e1ra.\n\nAdd, hogy a fiatal nemzed\u00e9kek\na csal\u00e1dban tal\u00e1ljanak\nhat\u00e9kony seg\u00edts\u00e9get,\nmely megtan\u00edtja nekik, mi\naz emberi l\u00e9t, \u00e9s seg\u00edti \u0151ket\naz igazs\u00e1gban \u00e9s a szeretetben val\u00f3 n\u00f6veked\u00e9sben.\n\nAdd, hogy a szeretet er\u0151sebben nyilv\u00e1nuljon meg\nminden gyenges\u00e9gn\u00e9l\n\u00e9s minden v\u00e1ls\u00e1gn\u00e1l, melyek n\u00e9ha\ncsal\u00e1djaink \u00e9let\u00e9t s\u00fajtj\u00e1k,\nJ\u00e9zus \u00e1ltal, a mi Urunk \u00e1ltal,\naki az \u00dat, az Igazs\u00e1g \u00e9s az \u00c9let.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"83","category_id":"2","hu_title":"Szent Anzelm im\u00e1ja\n","hu_content":"Mi Aty\u00e1nk, aki a Szeretet vagy,\nh\u00e1l\u00e1t adunk Neked, hogy a Te K\u00e9pm\u00e1sodra akarsz minket,\n\u00e9s hogy megadtad a lehet\u0151s\u00e9geket, hogy eljussunk oda,\nazzal, hogy egyre ink\u00e1bb felel\u0151ss\u00e9ggel ruh\u00e1zol fel minket.\n\nK\u00e9r\u00fcnk T\u00e9ged, adj nek\u00fcnk\nmindig t\u00f6bb er\u0151t, hogy ne stagn\u00e1ljunk,\n\u00e9s hogy k\u00f6zelebb ker\u00fclj\u00fcnk a Te V\u00e9gtelen L\u00e9nyegedhez.\n\nM\u00e9lt\u00f3ztass k\u00e9rni \u00e9rt\u00fcnk a Legszentebb Sz\u0171z M\u00e1ri\u00e1t\u00f3l\nV\u00e9gtelen Bizalm\u00e1nak teljes seg\u00edts\u00e9g\u00e9t,\nhogy elvezessen minket Hozz\u00e1d.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"85","category_id":"2","hu_title":"Aty\u00e1m, hallgasd meg im\u00e1mat!\n","hu_content":"Kezdetekt\u0151l fogva hatalmas \u00dar,\nhallgasd meg im\u00e1mat;\nlelkem, sz\u00edvem szomjazik R\u00e1d;\ntekintetem epedve v\u00e1r, hogy l\u00e1thasson T\u00e9ged,\n\u00e9s nem n\u00e9zek m\u00e1sra,\nmert nincs Hozz\u00e1d hasonl\u00f3 isten;\nsemmi sem olyan nagy, mint Te,\nhiszen egyed\u00fcl Te vagy p\u00e1ratlanul nagy;\nez\u00e9rt gy\u0171jtsd \u00f6ssze a nemzeteket,\nhogy h\u00e1l\u00e1t adjanak\n\u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k Szent Nevedet\negyetlen Tabern\u00e1kulum k\u00f6r\u00fcl;\naj\u00e1nlj\u00e1k fel \u00e1ldozatodat Aty\u00e1nknak\na mennyben, egyetlen hangon \u00e9s\nugyanabban a L\u00e9lekben;\nLelk\u00fcnk \u0151rz\u0151je,\ncsod\u00e1latosan er\u0151s,\nlegy\u0151zhetetlen,\nszolg\u00e1ljon Neked eg\u00e9sz teremt\u00e9sed\na Legszentebb Szenth\u00e1roms\u00e1gban;\nadd meg nek\u00fcnk ezt az \u00e1ld\u00e1st;\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"86","category_id":"2","hu_title":"Mindenhat\u00f3 Istenhez sz\u00f3l\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"Uram, itt t\u00e9rdelek el\u0151tted,\nk\u00f6ny\u00f6r\u00f6gve minden b\u0171n\u00f6m\u00e9rt,\nmelyeket gondolatban, sz\u00f3ban,\ncselekedettel \u00e9s mulaszt\u00e1ssal k\u00f6vettem el,\nak\u00e1r T\u00e9ged s\u00e9rtve,\nak\u00e1r felebar\u00e1taimat, ak\u00e1r \u00f6nmagamat.\n\nUram, Mindenhat\u00f3 Isten,\nlegy\u00e9l mindig mellettem,\nhogy f\u00e9nyed eljusson hozz\u00e1m,\nhozz\u00e1m, aki b\u0171n\u00f6s vagyok,\nhogy f\u00e9nyed nyissa meg szemeimet\na j\u00f6v\u0151 vil\u00e1g csod\u00e1ira,\nkezeimet a szeretetre.\nUram, gyenge a hitem,\nn\u00f6veld a hitemet,\ntedd bizonyoss\u00e1 \u00e9s rend\u00edthetetlenn\u00e9 a hitemet.\n\nDics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked, j\u00f3s\u00e1gos Isten,\nDics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked, irgalmas Isten,\nDics\u0151s\u00e9g N\u00e9ked, h\u00e1romszor szent Isten!\n\nJ\u00f6jj\u00f6n el a Te orsz\u00e1god e vil\u00e1gon,\nLegyen meg a Te akaratod,\nIsmerj\u00e9k fel az emberek J\u00e9zust Megv\u00e1lt\u00f3nak,\naki elt\u00f6r\u00f6lte b\u0171neinket.\nAdd, hogy megismerj\u00fck k\u00fcldet\u00e9s\u00fcnket e f\u00f6ld\u00f6n,\nKegyelmed \u00e9rje el azokat, akik szeretnek T\u00e9ged,\n\u00c9s irgalmad azokat, akik megvetnek T\u00e9ged.\nAdd meg a betegeknek a gy\u00f3gyul\u00e1st,\na foglyoknak a szabads\u00e1got,\naz \u00e1ldozatoknak az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet,\naz \u00e9hez\u0151knek az \u00e9let kenyer\u00e9t.\n\nAdd, hogy benn\u00fcnk fejl\u0151dj\u00f6n a szeretet, a hit \u00e9s a j\u00f3t\u00e9konys\u00e1g.\nN\u00e9ked Isten, legyen a dics\u0151s\u00e9g,\na hatalom \u00e9s az uralom mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\nJ\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, a legf\u0151bb \u00e1ldozatul felaj\u00e1nlott B\u00e1r\u00e1ny \u00e1ltal.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"87","category_id":"2","hu_title":"B\u0171nb\u00e1n\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g\n","hu_content":"J\u00f3s\u00e1gos Aty\u00e1m,\nsz\u00fcks\u00e9gem van R\u00e1d, sz\u00e1m\u00edtok R\u00e1d,\nhogy l\u00e9tezzek \u00e9s \u00e9ljek.\nFiadban, J\u00e9zusban r\u00e1m tekintett\u00e9l\n\u00e9s szerett\u00e9l engem.\nNem volt b\u00e1tors\u00e1gom mindent elhagyni\n\u00e9s k\u00f6vetni \u0150t,\n\u00e9s sz\u00edvem szomor\u00fas\u00e1ggal telt meg.\nDe Te er\u0151sebb vagy, mint a b\u0171n\u00f6m.\nHiszek a hatalmadban az \u00e9letem felett,\nhiszem, hogy meg tudsz menteni \u00fagy,\nahogy most vagyok.\nEml\u00e9kezz meg r\u00f3lam!\n\nBocs\u00e1ss meg nekem!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"88","category_id":"2","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9g a mindent megalkot\u00f3 Istennek!\n","hu_content":"Egy medd\u0151 p\u00e1rral, \u00c1brah\u00e1mmal \u00e9s S\u00e1r\u00e1val n\u00e9pet nemz.\n\nEgy dadog\u00f3val, M\u00f3zessel pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t alkot.\n\nEgy kis p\u00e1sztorral, D\u00e1viddal megsemmis\u00edti a zsarnokokat.\n\nEgy megcsalt f\u00e9rjjel, Oze\u00e1ssal hirdeti h\u0171s\u00e9g\u00e9t.\n\nEgy k\u00f6nny\u0171v\u00e9r\u0171 n\u0151vel evangeliz\u00e1lja Sam\u00e1ri\u00e1t.\n\nGy\u00e1v\u00e1kkal tal\u00e1lja fel az apostolokat.\n\nEgy reneg\u00e1tb\u00f3l teszi az els\u0151 p\u00e1p\u00e1t.\n\nEgy kereszt\u00e9nyellenes razzia kommand\u00f3j\u00e1nak vezet\u0151j\u00e9b\u0151l lesz P\u00e1l, Isten szerelmese.\n\nEgy aranyifj\u00fab\u00f3l, tele p\u00e9nzzel \u00e9s hi\u00fas\u00e1ggal, Assisi Szent Ferencet form\u00e1lja.\n\nIsten a gyeng\u00e9t v\u00e1lasztja, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse a b\u00f6lcsek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t.\n\nBoldog az, aki hiszi, hogy minden ember, m\u00e9g a legutols\u00f3 is megh\u00edv\u00e1st kapott arra, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 osztozzon Isten k\u00f6zels\u00e9g\u00e9ben.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"89","category_id":"2","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a v\u00e1ros\u00e9rt\n","hu_content":"Isten\u00fcnk, Aty\u00e1nk,\nMindenhat\u00f3 \u00e9s irgalmas Teremt\u0151je az \u00e9gnek \u00e9s a f\u00f6ldnek,\nHallgasd meg gyermekeid im\u00e1j\u00e1t! Sug\u00e1rozd f\u00e9nyedet erre a v\u00e1rosra, ahol \u00e9vsz\u00e1zadok \u00f3ta oly sok f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151 keres t\u00e9ged, hogy megismerjen \u00e9s szeressen.\nNyisd meg a kapukat \u00e9s a sz\u00edveket: Fiacsk\u00e1d lehessen lak\u00f3helye.\n\nUrunk, J\u00e9zus Krisztus,\nTe ismered \u00f6r\u00f6meinket, f\u00e9lelmeinket \u00e9s szorong\u00e1sainkat, Seg\u00edts minket, hogy felismerj\u00fcnk t\u00e9ged, Megv\u00e1lt\u00f3nkat \u00e9s \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nket.\nAdd meg nek\u00fcnk a v\u00e1gyat az igazi \u00e9letre, \u00c1ldd meg mindazokat, akik az igazs\u00e1got keresik,\nAdj er\u0151t \u00e9s b\u00e1tors\u00e1got mindazoknak, akik a Te Orsz\u00e1god elj\u00f6vetel\u00e9n munk\u00e1lkodnak.\n\nSzentl\u00e9lek, a szeretet Lelke,\n\u00daj\u00edtsd meg Egyh\u00e1zadban a p\u00fcnk\u00f6sd csod\u00e1it, itt \u00e9s most, ebben az id\u0151ben.\nK\u00e9sz\u00edts fel minket, hogy fogadjuk az aj\u00e1nd\u00e9kokat, amelyeket fel akarsz k\u00edn\u00e1lni nek\u00fcnk.\n\nSz\u0171z M\u00e1ria, a Megv\u00e1lt\u00f3 \u00c9desanyja,\nR\u00e1d b\u00edzzuk e v\u00e1ros f\u00e9rfiait, n\u0151it \u00e9s gyermekeit.\n\u00c9rintsd meg a sz\u00edv\u00fcket! Vezesd \u0151ket szeretett Fiadhoz.\n\nMindny\u00e1jan, Szentek \u00e9s Boldogok,\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen ti, akik \u00e9ltetek, Isten szav\u00e1t tanulm\u00e1nyozt\u00e1tok, a szeg\u00e9nyeket szolg\u00e1lt\u00e1tok \u00e9s az Evang\u00e9liumr\u00f3l tan\u00faskodtatok v\u00e1rosunkban,\nIm\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk, \u00e1ldjatok meg minket! Isten m\u0171ve teljesedj\u00e9k be benn\u00fcnk \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk.\n\nDics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak \u00e9s a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek, A Mindenhat\u00f3 Istennek, aki van, aki volt \u00e9s aki elj\u00f6vend\u0151, Mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"90","category_id":"2","hu_title":"K\u00fcldend\u0151 ima\n","hu_content":"Aty\u00e1m, k\u00e9rlek, \u00e1ldd meg bar\u00e1taimat \u00e9s csal\u00e1domat,\nakik most ezt az im\u00e1t olvass\u00e1k.\nK\u00e9rlek, gondoskodj ebben a pillanatban minden sz\u00fcks\u00e9glet\u00fckr\u0151l.\nHa b\u00e1natuk van, add meg nekik a Te b\u00e9k\u00e9det \u00e9s szeretetedet.\nHa k\u00e9telkednek magukban, add meg nekik a Benned val\u00f3 meg\u00fajult bizalmat, hogy k\u00e9pes vagy cselekedni \u00e1ltaluk.\nHa f\u00e1radtak, megterheltek, k\u00e9rlek,\nadj nekik meg\u00e9rt\u00e9st, t\u00fcrelmet \u00e9s er\u0151t azokban a napokban, amikor megtanulnak k\u00f6vetni a Te keresztutadat.\n\nHa lelkileg stagn\u00e1lnak, k\u00e9rlek, \u00faj\u00edtsd meg \u0151ket a Te k\u00f6zels\u00e9ged felt\u00e1r\u00e1s\u00e1val \u00e9s az\u00e1ltal, hogy nagyobb bens\u0151s\u00e9gess\u00e9gbe vezeted \u0151ket Veled.\nHa f\u00e9lnek, t\u00e1rd fel a Te szereteted, \u00e9s szabad\u00edtsd fel \u0151ket f\u00e9lelm\u00fckb\u0151l b\u00e1tors\u00e1got adva nekik. Ha b\u0171n tartja \u0151ket t\u00e1vol T\u0151led, t\u00e1rd fel nekik azt, \u00e9s t\u00f6rd meg a hatalm\u00e1t az \u00e9let\u00fck felett.\n\u00c1ldd meg anyagi helyzet\u00fcket, \u00e9s adj nekik jobb r\u00e1l\u00e1t\u00e1st arra, hogy mit kell vele tenni\u00fck, t\u00e1massz vezet\u0151ket \u00e9s bar\u00e1tokat, hogy t\u00e1mogass\u00e1k \u00e9s b\u00e1tor\u00edts\u00e1k \u0151ket. Add meg mindegyik\u00fcknek a tiszt\u00e1nl\u00e1t\u00e1st, hogy felismerj\u00e9k a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 gonoszt, \u00e9s t\u00e1rd fel nekik a hatalmat, amelyet Benned tal\u00e1lhatnak annak legy\u0151z\u00e9s\u00e9re.\n\nMindezeket J\u00e9zus nev\u00e9ben k\u00e9rem.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"91","category_id":"2","hu_title":"Hittel val\u00f3 cselekedet\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, szil\u00e1rdan hiszek minden igazs\u00e1gban, amelyet kinyilatkoztatt\u00e1l nekem \u00e9s amelyeket szent Egyh\u00e1zad \u00e1ltal tan\u00edtasz nek\u00fcnk, mert Te sem nem t\u00e9vedhetsz, sem nem t\u00e9veszthetsz meg minket.\nEbben a hitben hadd \u00e9ljek \u00e9s haljak meg.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"92","category_id":"2","hu_title":"Di\u00e1k im\u00e1ja\n","hu_content":"Kimondhatatlan Teremt\u0151,\na vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g forr\u00e1sa,\nm\u00e9lt\u00f3ztass elm\u00e9met\nragyog\u00e1sod sugar\u00e1val megvil\u00e1g\u00edtani,\n\u0171zd el t\u0151lem a b\u0171n \u00e9s a tudatlans\u00e1g\nzavar\u00f3 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9t.\n\nAdj nekem \u00e9lesl\u00e1t\u00e1st a meg\u00e9rt\u00e9shez,\nk\u00e9pess\u00e9get a megjegyz\u00e9shez,\nm\u00f3dszert \u00e9s k\u00f6nnyeds\u00e9get a tanul\u00e1shoz,\nk\u00e9szs\u00e9get a besz\u00e9dhez.\n\nKezdd el a kezdetet, vezesd a halad\u00e1st, koron\u00e1zd meg a v\u00e9get,\nTe, aki igaz Isten \u00e9s igaz ember,\n\u00e9lsz \u00e9s uralkodsz mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"93","category_id":"2","hu_title":"Csak n\u00e9zni j\u00f6ttem.\n","hu_content":"Nincs mit felaj\u00e1nlanom, \u00e9s nincs mit k\u00e9rnem,\nCsak az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy R\u00e1d n\u00e9zzek.\nR\u00e1d n\u00e9zzek, \u00f6r\u00f6mt\u0151l s\u00edrjak, tudjam azt,\nHogy a Fiad vagyok, \u00e9s Te itt vagy.\nNe mondjak semmit, n\u00e9zzem arcodat,\nHagyjam a sz\u00edvet \u00e9nekelni a maga nyelv\u00e9n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"94","category_id":"2","hu_title":"A haldokl\u00f3 im\u00e1ja\n","hu_content":"Hallgass, Istenem!\n\nSoha m\u00e9g nem besz\u00e9ltem Hozz\u00e1d;\nDe most szeretn\u00e9m Neked mondani:\n\"Hogy vagy?\"\nHallgass, Istenem,\nAzt mondt\u00e1k nekem, hogy nem l\u00e9tezel,\n\u00c9s \u00e9n, mint egy bolond, elhittem.\nA m\u00falt este, egy l\u00f6v\u00e9sz\u00e1rok m\u00e9ly\u00e9r\u0151l,\nL\u00e1ttam az Eged...\nHirtelen r\u00e1j\u00f6ttem, hogy hazudtak nekem.\nHa id\u0151t sz\u00e1ntam volna a dolgokra, amiket teremtett\u00e9l,\nR\u00e1j\u00f6ttem volna, hogy ezek az emberek nem akart\u00e1k nev\u00e9n nevezni a dolgokat.\nK\u00edv\u00e1ncsi vagyok, Istenem, hogy beleegyezn\u00e9l-e\nHogy kezet fogj velem...\n\u00c9s m\u00e9gis \u00e9rzem, hogy meg fogsz \u00e9rteni.\nFurcsa, hogy el kellett j\u00f6nn\u00f6m\nEbbe a pokoli helyre\nMiel\u0151tt id\u0151m lett volna l\u00e1tni\nAz Arcodat.\nSz\u00f6rnyen szeretlek, azt akarom, hogy tudd.\nMost sz\u00f6rny\u0171 harc lesz.\nKi tudja? Tal\u00e1n ma este eljutok Hozz\u00e1d.\nEddig nem voltunk bar\u00e1tok,\n\u00c9s k\u00edv\u00e1ncsi vagyok,\nIstenem, hogy v\u00e1rni fogsz-e engem az ajt\u00f3ban.\nN\u00e9zd, m\u00e1r s\u00edrok is!\n\u00c9n, k\u00f6nnyeket ejteni! \u00d3, ha el\u0151bb megismertelek volna\u2026\nNos, mennem kell!\nMilyen furcsa, mi\u00f3ta tal\u00e1lkoztam Veled,\nM\u00e1r nem f\u00e9lek a hal\u00e1lt\u00f3l.\n\nIstenem, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"95","category_id":"2","hu_title":"\u00c9n Istenem, im\u00e1dom a te nagys\u00e1godat.\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, el\u0151tted \u00e1llok,\n\u00f6sszeomlok el\u0151tted,\nim\u00e1dom nagys\u00e1godat,\nnyomor\u00fas\u00e1gom m\u00e9rhetetlen,\nk\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\nLakjon bennem a Te Lelked,\n\u00e9ljen bennem a Szentl\u00e9lek,\nhogy szeresselek T\u00e9ged, \u00e9s Te engem szeress.\n\u00c9n Istenem, legyen tiszta a sz\u00edvem,\nlegyen egyenes a sz\u00e1nd\u00e9kom,\nlegyen szem\u00e9rmes a testem.\n\u00c9n Istenem, senki ne szenvedjen miattam,\nvil\u00e1gos\u00edtson meg engem a Te igazs\u00e1god,\nlegyen meg a Te akaratod!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"96","category_id":"2","hu_title":"\u00d3 Istenem, Szenth\u00e1roms\u00e1g, im\u00e1dlak\n","hu_content":"\u00d3 Istenem, im\u00e1dott Szenth\u00e1roms\u00e1g, seg\u00edts elfeledkeznem teljesen magamr\u00f3l, hogy Te benned gy\u00f6kerezhessek, mozdulatlanul \u00e9s b\u00e9k\u00e9sen, mintha lelkem m\u00e1r az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban lenne. Semmi se zavarhassa meg b\u00e9k\u00e9met, se ne szak\u00edtson ki T\u00e9gedb\u0151l, \u00f3 V\u00e1ltozatlanom, hanem minden perc vigyen m\u00e9lyebbre a Te Miszt\u00e9riumod m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be.\n\nCsendes\u00edtsd el lelkemet, tedd azz\u00e1 a Te mennyedet, szerelmes lakhelyedet \u00e9s nyugalmad hely\u00e9t. Soha ne hagyjalak ott egyed\u00fcl, hanem ott legyek teljesen, \u00e9bren a hitemben, im\u00e1dva, teljesen \u00e1tadva Teremt\u0151 Akci\u00f3dnak. \u00d3 szeretett Krisztusom, szeretetb\u0151l megfesz\u00edtve, feles\u00e9g szeretn\u00e9k lenni a Te Sz\u00edved sz\u00e1m\u00e1ra, dics\u0151s\u00e9ggel szeretn\u00e9lek betakarni, szeretni szeretn\u00e9lek\u2026 mindhal\u00e1lig! De \u00e9rzem tehetetlens\u00e9gemet, \u00e9s k\u00e9rlek, \u00f6lt\u00f6ztess fel \u201emagaddal\u201d, azonos\u00edtsd lelkemet a Te lelked minden rezd\u00fcl\u00e9s\u00e9vel, \u00e1rassz el, h\u00f3d\u00edts meg, helyettes\u00edts engem, hogy \u00e9letem ne legyen m\u00e1s, mint a Te \u00c9leted sug\u00e1rz\u00e1sa. J\u00f6jj bel\u00e9m Im\u00e1d\u00f3k\u00e9nt, Engesztel\u0151k\u00e9nt \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3k\u00e9nt.\n\n\u00d3 \u00f6r\u00f6k Ige, Istenem Szava, \u00e9letem azzal szeretn\u00e9m t\u00f6lteni, hogy T\u00e9ged hallgassalak, teljesen tan\u00edthat\u00f3v\u00e1 akarok v\u00e1lni, hogy mindent megtanuljak T\u0151led. Azt\u00e1n, minden \u00e9jszak\u00e1n, minden \u00fcress\u00e9gen, minden tehetetlens\u00e9gen \u00e1t, mindig R\u00e1d akarok n\u00e9zni \u00e9s a Te nagy f\u00e9nyed alatt maradni; \u00f3 szeretett Csillagom, ig\u00e9zz meg, hogy soha t\u00f6bb\u00e9 ne szakadhassak ki a Te sug\u00e1rz\u00e1sodb\u00f3l. \u00d3 Em\u00e9szt\u0151 T\u0171z, Szeretet Lelke, \u201esz\u00e1llj r\u00e1m\u201d, hogy \u00fagy t\u00f6rt\u00e9njen lelkemben, mint az Ige megtestes\u00fcl\u00e9se: legyek Neki egy t\u00f6bblet emberis\u00e9g, amelyben \u0150 meg\u00faj\u00edtja eg\u00e9sz Miszt\u00e9rium\u00e1t.\n\n\u00c9s Te, \u00f3 Aty\u00e1m, hajolj le szeg\u00e9ny kis teremtm\u00e9nyed fel\u00e9, \u201ebor\u00edtsd be \u00e1rny\u00e9koddal\u201d, ne l\u00e1ss benne m\u00e1st, csak a \u201eSzeretettet, akiben minden kedvedet leled\u201d.\n\n\u00d3 \u00c9n H\u00e1rmass\u00e1gom, \u00c9n Mindenem, \u00c9n Boldogs\u00e1gom, V\u00e9gtelen Mag\u00e1ny, T\u00e1gass\u00e1g, amelyben elveszek, zs\u00e1km\u00e1nyk\u00e9nt adom \u00e1t magam Neked. Temetkezz el bennem, hogy \u00e9n is eltemetkezhessek Tebenned, am\u00edg el nem megyek, hogy a Te f\u00e9nyedben szeml\u00e9ljem nagys\u00e1god m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"97","category_id":"2","hu_title":"Rem\u00e9nys\u00e9g cselekedete\n","hu_content":"\u00c9n Istenem, szil\u00e1rd bizalommal rem\u00e9lem, hogy J\u00e9zus Krisztus \u00e9rdemei\u00e9rt megadod nekem kegyelmedet e vil\u00e1gban, \u00e9s ha megtartom parancsaidat, az \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1got a m\u00e1sikban, mert meg\u00edg\u00e9rted, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges vagy \u00edg\u00e9reteidhez.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"98","category_id":"2","hu_title":"Szeretet cselekedete\n","hu_content":"Istenem, szeretlek t\u00e9ged teljes sz\u00edvemb\u0151l \u00e9s mindenekfelett, mert v\u00e9gtelen\u00fcl j\u00f3 \u00e9s v\u00e9gtelen\u00fcl szerethet\u0151 vagy, \u00e9s szeretem felebar\u00e1tomat, mint \u00f6nmagamat, \u00e9rted.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"99","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj, Teremt\u0151 L\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek \u00daristen,\nL\u00e1togasd meg h\u00edveid sz\u00edv\u00e9t,\nT\u00f6ltsd el kegyelmeddel a magass\u00e1gb\u00f3l\nA sz\u00edveket, melyeket teremtett\u00e9l.\nTe, akit Tan\u00e1csad\u00f3nak h\u00edvnak,\nA Magass\u00e1gbeli Isten aj\u00e1nd\u00e9ka,\n\u00c9l\u0151 Forr\u00e1s, T\u0171z, Szeretet,\nL\u00e1thatatlan Szents\u00e9g.\nTe vagy a L\u00e9lek a h\u00e9t Aj\u00e1nd\u00e9kkal,\nAz Atya kez\u00e9nek ujja,\nAz Igazs\u00e1g Lelke, melyet az Atya \u00edg\u00e9rt,\nTe ihleted szavainkat.\n\nGy\u00fajtsd l\u00e1ngra benn\u00fcnk T\u00fczet,\nT\u00f6ltsd el Szeretettel a sz\u00edv\u00fcnket,\nEr\u0151s\u00edtsd meg mindig er\u0151ddel\nTest\u00fcnk gyenges\u00e9g\u00e9t,\n\u0170zd el messzire az Ellens\u00e9get,\nAdd meg nek\u00fcnk b\u00e9k\u00e9d k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl,\nHogy a Te vezet\u00e9seddel \u00e9s tan\u00e1csoddal\nElker\u00fclj\u00fcnk minden rosszat \u00e9s t\u00e9ved\u00e9st.\nIsmertesd meg vel\u00fcnk az Aty\u00e1t,\nJelentsd ki nek\u00fcnk a Fi\u00fat,\n\u00c9s Te, az \u0151 k\u00f6z\u00f6s Lelke,\nAdd, hogy mindig higgy\u00fcnk Benned.\n\nDics\u0151s\u00e9g az Atyaistennek,\nA hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1madt Fi\u00fanak,\n\u00c9s a Szentl\u00e9lek Vigasztal\u00f3nak,\nMost \u00e9s mindenkor \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"100","category_id":"3","hu_title":"K\u00fcldd el Lelkedet\n","hu_content":"Im\u00e1dand\u00f3, f\u00e9lelmetes, \u00e1ldott, add nek\u00fcnk;\nk\u00fcldd el Szentlelkedet, \u00e9s minden teremtetik,\n\u00e9s meg\u00faj\u00edtod a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t,\nmert nem a sok v\u00edz \u00e1radat\u00e1ban,\na zavarban \u00e9s a sokf\u00e9le \u00e9rzelem z\u0171rzavar\u00e1ban\nk\u00f6zel\u00edt\u00fcnk Istenhez;\nvezesd a Lelket a f\u00f6ldre:\nh\u00faz\u00f3djon vissza a tenger, \u00e9s jelenjen meg a sz\u00e1razf\u00f6ld,\nmely szomjazza az \u00e9let forr\u00e1s\u00e1t.\nJ\u00f6jj\u00f6n a galamb az olajfa\u00e1ggal, b\u00e9k\u00e9t hirdetve.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"101","category_id":"3","hu_title":"A Szeretet Lelke\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\na felt\u00e1madt J\u00e9zus \u00e1ltal gy\u00fajtott t\u0171z,\nj\u00f6jj, lobbantsd fel ma is\nfiatal sz\u00edv\u00fcnk,\nhogy mindent elhagyva\nKrisztust k\u00f6vess\u00fck,\n\u00e9s felfedezz\u00fck a tan\u00edtv\u00e1nyok igazi \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\n\nK\u00fcldj minket\ntestv\u00e9reink k\u00f6z\u00e9,\na papokkal egy\u00fctt\nIsten n\u00e9p\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra.\nK\u00fcldj minket\na vil\u00e1g k\u00f6zep\u00e9be,\napostoli sz\u00edv\u0171\nf\u00e9rfiakkal \u00e9s n\u0151kkel.\n\nK\u00fcldj minket\na hat\u00e1rokon t\u00falra,\na misszi\u00f3s buzgalom \u00e1ltal em\u00e9sztett\ntan\u00fakkal.\nK\u00fcldj minket\na sivatag csendj\u00e9be\naz \u00e9l\u0151 Isten\nszenved\u00e9lyes keres\u0151ivel.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"102","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"Szent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, t\u00f6ltsd be sz\u00edv\u00fcnket,\n\u00c9let\u00fcnk sor\u00e1n \u00e1t,\nMutasd meg hatalmad.\n\nSzent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, t\u00f6ltsd be sz\u00edv\u00fcnket,\nT\u00e9gy minket napr\u00f3l napra\nAz \u00dar tan\u00faiv\u00e1.\n\nTe vagy a Vil\u00e1goss\u00e1g,\nMely elj\u00f6n, hogy megvil\u00e1g\u00edtson minket,\nA Szabad\u00edt\u00f3,\nKi elj\u00f6n, hogy megszabad\u00edtson minket,\nA Vigasztal\u00f3,\nAz Igazs\u00e1g Lelke,\nBenned a rem\u00e9ny \u00e9s a h\u0171s\u00e9g.\n\nSzent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, t\u00f6ltsd be sz\u00edv\u00fcnket,\n\u00c9let\u00fcnk sor\u00e1n \u00e1t,\nMutasd meg jelenl\u00e9ted.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"103","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek, lelkem lelke\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\nlelkem lelke, im\u00e1dlak T\u00e9ged,\nvil\u00e1gos\u00edts meg engem, vezess engem,\ner\u0151s\u00edts meg engem, vigasztalj meg engem,\nmondd meg nekem, mit kell tennem,\nadd meg parancsaidat.\n\n\u00cdg\u00e9rem, hogy al\u00e1vetem magam\nmindannak, amit k\u00edv\u00e1nsz t\u0151lem,\n\u00e9s elfogadok mindent,\namit megengedsz, hogy velem t\u00f6rt\u00e9njen,\ncsak tedd nekem ismertt\u00e9 akaratodat.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"104","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek, tan\u00edts meg minket megl\u00e1tni a jeleket, amelyeket hozz\u00e1nk int\u00e9zel\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek, Te vagy a T\u0171z,\nTe vagy a Szeretet, Te vagy az \u00d6r\u00f6m,\nTe lakozol bennem.\n\nId\u0151nk\u00e9nt megtapasztalom jelenl\u00e9tedet\nabban a boldogs\u00e1gban, amely beragyogja a sz\u00edvemet.\nDe t\u00fals\u00e1gosan gyakran hagyom, hogy r\u00e1boruljon,\nmint egy neh\u00e9z fed\u0151,\na h\u00e9tk\u00f6znapok sz\u00fcrkes\u00e9ge, a f\u00e1radts\u00e1g, a kimer\u00fclts\u00e9g,\nn\u00e9ha m\u00e9g a szorong\u00e1s is.\nTan\u00edts meg felismerni\nmindazokat az \u00f6r\u00f6mjeleket, amelyeket fel\u00e9m k\u00fcldesz\na legegyszer\u0171bb dolgok sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9ben:\nazt a r\u00f3zs\u00e1t, amely kiny\u00edlt az utamon,\nazokat a z\u00f6lds\u00e9grak\u00e1sokat, amelyek l\u00e1ngolnak\na piaci standokon,\nazt a f\u00e9nnyel szeg\u00e9lyezett felh\u0151t, amely elhiteti velem a napot.\nTan\u00edts meg elolvasni t\u00fck\u00f6rk\u00e9pedet\ntestv\u00e9reim szem\u00e9ben:\nazt a pillant\u00e1st, amelyet elcser\u00e9l\u00fcnk egym\u00e1ssal menet k\u00f6zben,\nazt a pillanatnyi besz\u00e9lget\u00e9st a j\u00e1rd\u00e1n,\namely felder\u00edt egy bor\u00fas reggelt,\nannak a gyermeknek a mosoly\u00e1t a metr\u00f3n,\naki v\u00e1laszol az eny\u00e9mre, \u00e9s ad\negy nagy puszit az arcomra,\nazt a gyeng\u00e9ds\u00e9ggel s\u00fajtott bar\u00e1tn\u0151t, aki megnyitotta a sz\u00edv\u00e9t el\u0151ttem,\n\u00e9s l\u00e1that\u00f3an megk\u00f6nnyebb\u00fclt.\n\nPersze ott vagy szeretteim gyeng\u00e9ds\u00e9g\u00e9ben,\nde a hi\u00e1nyukban is,\namikor \u00fajra jelenval\u00f3v\u00e1 teszed \u0151ket sz\u00e1momra.\nOtt vagy abban a munk\u00e1ban, amellyel k\u00fcszk\u00f6d\u00f6m,\n\u00e9s j\u00f3l tudom, hogy Te vagy az,\naki er\u0151t ad, hogy a v\u00e9g\u00e9ig menjek.\nTan\u00edts meg \u00f6r\u00f6mmel megk\u00f6sz\u00f6nni Neked\na szeretetben v\u00e9gzett munk\u00e1t.\n\nOtt vagy, amikor igyekszem im\u00e1dkozni,\n\u00e9s elm\u00e9m annyi figyelemelterel\u00e9sre t\u00e9ved;\nTe f\u00e1radhatatlanul h\u00edvsz engem.\nSz\u00e1razs\u00e1gomb\u00f3l \u00e9s szeg\u00e9nys\u00e9gemb\u0151l\nemelkedjen fel dics\u00e9ret az Aty\u00e1hoz.\nOtt leszel, amikor Krisztus k\u00e9zen fog,\nhogy mag\u00e1val ragadjon a Szenth\u00e1roms\u00e1g \u00d6r\u00f6m\u00e9be.\nSeg\u00edts kit\u00e1rni eg\u00e9szen a sz\u00edvemet,\nhogy Veled \u00e9nekelhessek.\n\nAlleluja!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"105","category_id":"3","hu_title":"Szentl\u00e9lek, a lehetetlen Mestere\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\naki \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva a lehetetlenek Mestere vagy,\nj\u00f6jj, val\u00f3s\u00edtsd meg benn\u00fcnk mindazt, ami neked lehets\u00e9ges:\n\u00e9lessz \u00fajj\u00e1 mindent, ami haldoklik,\nbontsd ki mindazt, ami cs\u00edr\u00e1zik,\n\u00e9rleld meg mindazt, ami f\u00f6ldbe hullt,\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk az Atya Lelke;\ngy\u0151zz meg minket, hogy \u00e9let\u00fcnket adjuk\n\u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dj\u00fcnk a teremt\u00e9s nagy m\u0171v\u00e9ben,\na megv\u00e1ltoztatand\u00f3 f\u00f6ldt\u0151l\na megosztand\u00f3 f\u00f6ldekig k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk.\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk a Fi\u00fa Lelke:\ntan\u00edts meg minket, hogy a Kereszten \u00e1tmenj\u00fcnk,\nhogy megnyissuk a te Orsz\u00e1godhoz vezet\u0151 utat,\n\u00e9s bizalommal \u00e9lj\u00fck meg\na megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokat \u00e9s az \u00f6r\u00f6m\u00f6ket egyar\u00e1nt.\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk a szents\u00e9g Lelke,\naki beavat minket Isten szok\u00e1saiba,\naz Atya nagylelk\u0171s\u00e9g\u00e9be, a Fi\u00fa h\u0171s\u00e9g\u00e9be,\nvalamint az apostolok b\u00e1tors\u00e1g\u00e1ba\n\u00e9s M\u00e1ria dics\u00e9ret\u00e9be.\n\nL\u00e9gy benn\u00fcnk a L\u00e9lek,\naki sz\u00fcntelen\u00fcl \u00faj emberis\u00e9get teremt,\naki \u00fajj\u00e1teremti szabads\u00e1gunkat, amikor az felbomlik,\naki fenntartja a rem\u00e9nyt a legsz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesebb er\u0151szak k\u00f6zepette is,\naki egyetlen emberr\u0151l sem mond le,\nm\u00e9g azokr\u00f3l sem, akik m\u00e1r semmit sem v\u00e1rnak Istent\u0151l.\n\nAdd meg mindannyiunknak, hogy megtal\u00e1ljuk a hely\u00fcnket\nKrisztus e nagy test\u00e9ben,\n\u00e9s eg\u00e9sz l\u00e9ny\u00fcnket az \u0151 n\u00f6veked\u00e9s\u00e9nek szentelj\u00fck,\nhogy a vil\u00e1gnak \u00e9lete legyen, Igazi \u00c9lete,\naz az \u00e9let, amelyet az\u00e1ltal tal\u00e1lunk meg, hogy elvesz\u00edtj\u00fck a saj\u00e1tunkat,\nveled, neked k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en,\n\n\u00d3, a lehetetlenek Mestere!\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"106","category_id":"3","hu_title":"\u00c9s \u00e9n bennetek maradok\n","hu_content":"Ki vagy te, \u00e9des f\u00e9ny, aki bet\u00f6ltesz engem,\n\u00e9s megvil\u00e1g\u00edtod sz\u00edvem s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9t?\n\nMint egy anya keze, vezetsz engem,\n\u00e9s ha elengedn\u00e9l, egy l\u00e9p\u00e9st sem tudn\u00e9k tenni.\n\nTe vagy a t\u00e9r, mely l\u00e9nyemet k\u00f6r\u00fcl\u00f6leli,\n\u00e9s magadban rejtegeti.\n\nHa elutas\u00edtan\u00e1l,\na semmi m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be zuhanna,\nahonn\u00e9t kih\u00faztad, hogy a f\u00e9ny fel\u00e9 emeld.\n\nTe, aki k\u00f6zelebb vagy hozz\u00e1m, mint \u00e9n magamhoz,\naki bens\u0151bb vagy, mint a saj\u00e1t sz\u00edvem,\n\u00e9s m\u00e9gis megfoghatatlan, felfoghatatlan,\nminden n\u00e9ven t\u00fal,\nSzentl\u00e9lek, \u00f6r\u00f6k Szeretet!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"107","category_id":"3","hu_title":"A Szentl\u00e9lek seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1sa vizsg\u00e1hoz\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szent L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, F\u00e9nynek Lelke,\nJ\u00f6jj, T\u0171znek Lelke,\nGy\u00fajts l\u00e1ngra minket!\n\nJ\u00f6jj, Atya Lelke,\n\u00c1ldd meg munk\u00e1mat,\nHogy letehessem,\nA kereszt t\u00f6v\u00e9be.\n\nJ\u00f6jj, Szent L\u00e9lek!\n\nJ\u00f6jj, Atya Lelke,\nT\u00f6lts el B\u00f6lcsess\u00e9ggel,\nAzzal, ami Istent\u0151l j\u00f6n,\n\u00c9s nem emberekt\u0151l!\n\nJ\u00f6jj, Igazs\u00e1g Lelke!\n\nJ\u00f6jj, Atya Lelke,\nSzabad\u00edts meg a g\u0151gt\u0151l,\nAdd, hogy Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re\nDolgozzak.\n\nJ\u00f6jj, Igazs\u00e1g Lelke!\n\nHa siker\u00fcl,\nT\u00e9gy al\u00e1zatoss\u00e1 \u00e9s szel\u00eddd\u00e9,\nAdd, hogy felismerjem,\nMindent T\u0151led kapok!\n\nJ\u00f6jj, Szent L\u00e9lek!\n\n\u00c9s ha kudarcot vallok,\nT\u00f6lts el T\u00fcrelemmel,\nVezess oda,\nAmit akarsz t\u0151lem!\n\nJ\u00f6jj, Szent L\u00e9lek!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"108","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek \u00dar,\nk\u00fcldd le \u00e9gb\u0151l f\u00e9nyed sugar\u00e1t!\nJ\u00f6jj, szeg\u00e9nyek Atyja,\nj\u00f6jj, adom\u00e1nyok oszt\u00f3ja,\nj\u00f6jj, sz\u00edvek vil\u00e1goss\u00e1ga!\n\nT\u00f6k\u00e9letes vigasztal\u00f3,\nl\u00e9lek \u00e9des vend\u00e9ge,\nleg\u00e9desebb enyh\u00fcl\u00e9s.\nF\u00e1radts\u00e1gban nyugalom,\nh\u0151s\u00e9gben mened\u00e9k,\nk\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt vigasz.\n\n\u00d3, boldog\u00edt\u00f3 f\u00e9ny,\nt\u00f6ltsd be m\u00e9lyen\nh\u00edv\u0151id sz\u00edv\u00e9t!\nA te er\u0151d n\u00e9lk\u00fcl\nnincs semmi az emberben,\nnincs semmi, ami hib\u00e1tlan.\n\nMosd le, ami szennyes,\n\u00f6nt\u00f6zd, ami sz\u00e1raz,\ngy\u00f3gy\u00edtsd, ami v\u00e9rzik,\nhajl\u00edtsd, ami merev,\nmeleg\u00edtsd, ami fagyos,\negyenes\u00edtsd, ami g\u00f6rbe!\n\nAdd meg h\u00edveidnek,\nkik csak benned b\u00edznak,\nszent adom\u00e1nyaidat!\nAdd meg az er\u00e9nyt\n\u00e9s a jutalmat.\nAdj szent hal\u00e1lt,\nadj \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1got!\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"110","category_id":"2","hu_title":"Szentl\u00e9lek lit\u00e1ni\u00e1ja\n","hu_content":"Legmagass\u00e1gosabb Isten aj\u00e1nd\u00e9ka,\nj\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk,\na kegyelmek forr\u00e1sa,\nj\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nSzent t\u0171z, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nLelki kenet,\nj\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\n\nAz igazs\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s \u00e9rtelem Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA tan\u00e1cs \u00e9s er\u0151ss\u00e9g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA tudom\u00e1ny \u00e9s j\u00e1mbors\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nAz \u00dar f\u00e9lelm\u00e9nek Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\n\nA kegyelem \u00e9s im\u00e1ds\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA b\u0171nb\u00e1nat \u00e9s bizalom Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA szel\u00edds\u00e9g \u00e9s al\u00e1zat Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA b\u00e9ke \u00e9s t\u00fcrelem Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA szer\u00e9nys\u00e9g \u00e9s tisztas\u00e1g Lelke, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\n\nVigasztal\u00f3 L\u00e9lek, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nAz \u00dar Lelke, aki bet\u00f6lti a mindens\u00e9get, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nA t\u00e9vedhetetlens\u00e9g Lelke, aki vezeti az Egyh\u00e1zat, j\u00f6jj k\u00f6z\u00e9nk!\nSzentl\u00e9lek, hallgass meg minket!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"111","category_id":"3","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9g a Szentl\u00e9leknek\n","hu_content":"\u00d3 Szent T\u0171z,\nT\u0171z, mely el\u00e9get minden f\u00f6l\u00f6slegest,\nT\u0171z, mely el\u0171z minden hidegs\u00e9get,\nT\u0171z, mely t\u00f6k\u00e9letesen\nem\u00e9szt\u0151 \u00e1ldozatt\u00e1 teszi\nlelk\u00fcnk felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"112","category_id":"3","hu_title":"Isten ut\u00e1ni v\u00e1gy\n","hu_content":"Lelkem s\u00f3v\u00e1rog az \u00dar ut\u00e1n, \u00e9s k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt keresem \u0150t.\nHogyan ne keresn\u00e9lek T\u00e9ged? Te tal\u00e1lt\u00e1l meg engem el\u0151sz\u00f6r. Megadtad, hogy Szentlelked \u00e9dess\u00e9g\u00e9t \u00e9ljem, \u00e9s lelkem megszeretett T\u00e9ged.\nL\u00e1tod, Uram, f\u00e1jdalmamat \u00e9s k\u00f6nnyeimet... Ha nem vonzott\u00e1l volna magadhoz szereteteddel, nem keresn\u00e9lek T\u00e9ged \u00fagy, ahogy kereslek. De Lelked megadta, hogy megismerjelek, \u00e9s lelkem \u00f6rvendezik, hogy Te vagy az \u00e9n Istenem \u00e9s Uram, \u00e9s k\u00f6nnyekig s\u00f3v\u00e1rogok ut\u00e1nad.\nLelkem Isten ut\u00e1n s\u00f3v\u00e1rog, \u00e9s k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt keresi \u0150t.\nIrgalmas \u00dar, l\u00e1tod buk\u00e1somat \u00e9s f\u00e1jdalmamat; de al\u00e1zattal k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6m irgalmadat: \u00e1raszd b\u0171n\u00f6s szolg\u00e1dra Szentlelked kegyelm\u00e9t, Akinek eml\u00e9kezete eml\u00e9kezteti lelkemet, hogy \u00fajra megtal\u00e1ljam irgalmadat.\nUram, add nekem al\u00e1zatos Lelkedet, hogy ne vesz\u00edtsem el \u00fajra kegyelmedet, \u00e9s ne sir\u00e1nkozzak, mint \u00c1d\u00e1m, aki Istent \u00e9s az elveszett Paradicsomot siratta.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"113","category_id":"3","hu_title":"Nyiss\u00e1tok meg sz\u00edveteket\n","hu_content":"Nyiss\u00e1tok meg sz\u00edveteket Isten lehelet\u00e9nek;\n\u00c9lete r\u00e1olt\u00f3dik a lelkekre, melyeket meg\u00e9rint;\nEgy \u00faj n\u00e9p sz\u00fclessen \u00fajj\u00e1 a vizekb\u0151l,\nHol a kereszts\u00e9getek Lelke lebeg.\nNyissuk meg sz\u00edv\u00fcnket Isten lehelet\u00e9nek,\nMert \u0150 l\u00e9legzik a sz\u00e1nkban\nJobban, mint mi magunk!\n\nAj\u00e1nlj\u00e1tok fel sz\u00edveteket a T\u0171z nyelveinek:\n\u00c9gjen v\u00e9gre a f\u00f6ld sz\u00edve;\nHomlokotok szent jelekkel van megjel\u00f6lve:\nJ\u00e9zus szavai \u00e9s a gy\u0151zelem\u00e9!\nAj\u00e1nljuk fel test\u00fcnket a T\u0171z nyelveinek,\nHogy hirdess\u00e9k dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk miszt\u00e9rium\u00e1t.\n\nAdj\u00e1tok \u00e1t l\u00e9nyeteket a L\u00e9lek cs\u00edr\u00e1inak,\nMelyek csatlakoznak minden szenved\u00e9shez;\nAz \u00dar Teste f\u00e1jdalmakb\u00f3l van,\nAz igazs\u00e1gtalans\u00e1g \u00e1ltal megt\u00f6rt ember\u00e9.\nAdjuk \u00e1t l\u00e9ny\u00fcnket a L\u00e9lek cs\u00edr\u00e1inak,\nHogy megadja nek\u00fcnk az \u0150 er\u0151szak\u00e1t az \u0150 szolg\u00e1lat\u00e1ban.\n\nFord\u00edts\u00e1tok szemeteket a bels\u0151 vend\u00e9g fel\u00e9,\nSemmi m\u00e1st nem akarva, csak ezt a jelenl\u00e9tet;\n\u00c9ljetek a L\u00e9lekb\u0151l, hogy ti legyetek azok,\nAki Aty\u00e1toknak adja az \u0150 Nev\u00e9t.\nFord\u00edtsuk szemet\u00fcnket a bels\u0151 vend\u00e9g fel\u00e9,\nMert \u0150 lakozik a csend\u00fcnkben \u00e9s az im\u00e1inkban.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"114","category_id":"3","hu_title":"P\u00fcnk\u00f6sd\n","hu_content":"A L\u00e9lek,\namikor egy emberben lakozik,\nnem hagyja el \u0151t soha t\u00f6bb\u00e9,\nmiut\u00e1n az ember im\u00e1ds\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lt.\nMert maga a L\u00e9lek\nsz\u00fcntelen\u00fcl im\u00e1dkozik benne.\nAk\u00e1r alszik az ember, ak\u00e1r \u00e9bren van,\naz im\u00e1ds\u00e1g t\u00f6bb\u00e9\nnem t\u00e1vozik el a lelk\u00e9b\u0151l.\n\nAk\u00e1r eszik, ak\u00e1r iszik, ak\u00e1r alszik,\nb\u00e1rmit tesz,\n\u00e9s m\u00e9g a m\u00e9ly \u00e1lomban is,\naz im\u00e1ds\u00e1g illatai \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nje\nk\u00f6nnyed\u00e9n sz\u00e1llnak fel a sz\u00edv\u00e9b\u0151l.\n\nAz im\u00e1ds\u00e1g t\u00f6bb\u00e9 nem hagyja el \u0151t.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"115","category_id":"3","hu_title":"A Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9kainak befogad\u00e1s\u00e1\u00e9rt\n","hu_content":"\u00d3 J\u00e9zus, aki miel\u0151tt a mennybe ment\u00e9l, meg\u00edg\u00e9rted apostolaidnak, hogy elk\u00fcld\u00f6d nekik a Szentlelket, hogy tan\u00edtsa, vigasztalja \u00e9s er\u0151s\u00edtse \u0151ket, m\u00e9lt\u00f3ztass minket is r\u00e9szes\u00edteni ebben az isteni Vigasztal\u00f3ban.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, Urunk f\u00e9lelm\u00e9nek Lelke; add, hogy mindenekfelett att\u00f3l rettegj\u00fcnk, hogy megszomor\u00edtjuk mennyei Aty\u00e1nkat, \u00e9s ker\u00fclj\u00fck az \u00e9rz\u00e9ki \u00f6r\u00f6m\u00f6k csal\u00f3ka cs\u00e1b\u00edt\u00e1sait.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a j\u00e1mbors\u00e1g Lelke; t\u00f6ltsd el sz\u00edv\u00fcnket a leggyermekeibb gyeng\u00e9ds\u00e9ggel Isten ir\u00e1nt, \u00e9s a legt\u00f6k\u00e9letesebb szel\u00edds\u00e9ggel testv\u00e9reink ir\u00e1nt.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a tud\u00e1s Lelke; vil\u00e1gos\u00edts fel minket e vil\u00e1g dolgainak hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l; add, hogy l\u00e1tva benn\u00fck az isteni t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g k\u00e9peit, haszn\u00e1ljuk fel azokat arra, hogy sz\u00edv\u00fcnket ahhoz emelj\u00fck, aki megteremtette \u0151ket a mi szolg\u00e1latunkra.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, az Er\u0151 Lelke; adj b\u00e1tors\u00e1got, hogy t\u00fcrelemmel viselj\u00fck az \u00e9let szenved\u00e9seit \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sait, \u00e9s seg\u00edts nagylelk\u0171en lek\u00fczden\u00fcnk minden akad\u00e1lyt, amely akad\u00e1lyozn\u00e1 k\u00f6teless\u00e9geink teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a tan\u00e1cs Lelke; add meg nek\u00fcnk a kegyelmet, hogy a neh\u00e9z helyzetekben felismerj\u00fck, mit kell tenn\u00fcnk Isten akarat\u00e1nak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9hez, \u00e9s mit kell mondanunk, hogy b\u00f6lcsen vezess\u00fck azokat, akiknek mi vagyunk a vezet\u0151i.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, az \u00c9rtelem Lelke; isteni vil\u00e1goss\u00e1god \u00e1ltal hatoljunk be a vall\u00e1s igazs\u00e1gaiba \u00e9s titkaiba, \u00e9s tedd hit\u00fcnket oly elevenn\u00e9, hogy az inspir\u00e1lja minden \u00e9rz\u00e9s\u00fcnket \u00e9s minden tett\u00fcnket.\n\nJ\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk, a b\u00f6lcsess\u00e9g Lelke; add, hogy olyannyira meg\u00edzlelj\u00fck az isteni dolgok \u00e9dess\u00e9g\u00e9t, hogy sz\u00edv\u00fcnk egyed\u00fcl azokat szeresse, \u00e9s ebb\u0151l a szeretetb\u0151l mer\u00edtsen rend\u00edthetetlen b\u00e9k\u00e9t.\n\nDics\u0151s\u00e9g legyen az Aty\u00e1nak, aki megteremtett minket, a Fi\u00fanak, aki megv\u00e1ltott minket, \u00e9s a Szentl\u00e9leknek, aki megszentelt minket.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"116","category_id":"3","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Szentl\u00e9lekhez\n","hu_content":"\u00d3 Szentl\u00e9lek,\nAtya \u00e9s Fi\u00fa Szeretete,\nsugallj nekem mindig\nazt, amit gondolnom kell,\nazt, amit mondanom kell,\nhogyan kell mondanom,\nazt, amit hallgatnom kell,\nazt, amit \u00edrnom kell,\nhogyan kell cselekednem,\nazt, amit tennem kell,\nhogy el\u0151seg\u00edtsem a Te dics\u0151s\u00e9gedet,\na lelkek jav\u00e1t\n\u00e9s a saj\u00e1t megszentel\u0151d\u00e9sem.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"117","category_id":"3","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a Biblia olvas\u00e1sa el\u0151tt\n","hu_content":"\u00d3, Isten, a vil\u00e1goss\u00e1g Atyja,\naz igazi vil\u00e1goss\u00e1g T\u0151led sz\u00e1rmazik: Krisztus,\na vil\u00e1g Vil\u00e1goss\u00e1ga, akit elk\u00fcldt\u00e9l a f\u00f6ldre,\nhogy megvil\u00e1g\u00edtsa \u00e9let\u00fcnket.\nK\u00fcldd most ezt a Vil\u00e1goss\u00e1got lelk\u00fcnkbe,\nhogy megismerj\u00fcnk T\u00e9ged,\nhogy T\u00e9ged megismerve szeress\u00fcnk T\u00e9ged,\n\u00e9s hogy a Te szereteted \u00e1ltal\nel\u00e9rj\u00fck a Te boldogs\u00e1godat.\n\nB\u00f6lcsess\u00e9g Lelke, j\u00f6jj el k\u00f6z\u00e9nk,\n\u00e9s vezess minket a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre.\nTe, aki tan\u00fas\u00e1got teszel lelk\u00fcnkben,\nhogy Isten gyermekei vagyunk,\nadd, hogy megtapasztaljuk kegyelm\u00e9nek gazdags\u00e1g\u00e1t,\nhogy \u00edzel\u00edt\u0151t nyerj\u00fcnk bel\u0151le,\n\u00e9s ez\u00e1ltal megtal\u00e1ljuk az igazi lelki \u00f6r\u00f6m\u00f6t.\nTe, aki a m\u00e9lys\u00e9geket kutatod az istens\u00e9gben,\nadj nek\u00fcnk bens\u0151s\u00e9ges ismeretet\nIsten m\u00e9lys\u00e9geir\u0151l,\nhogy eg\u00e9sz sz\u00edv\u00fcnkkel ragaszkodjunk hozz\u00e1,\n\u00e9s egy L\u00e9lek legy\u00fcnk Vele.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"118","category_id":"3","hu_title":"Szentt\u00e9 v\u00e1l\u00e1s\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\n\nT\u00e9gy engem t\u00f6rekv\u0151v\u00e9 arra a szents\u00e9gre,\namelyre Isten h\u00edv engem.\n\nT\u00e9gy engem a szents\u00e9gben \u00e9l\u0151v\u00e9,\nhiszen lelkemben lakozva\na te lakhelyedd\u00e9 teszed az isteni szents\u00e9get.\n\nA te szents\u00e9ged egyre ink\u00e1bb\nvegye birtokba l\u00e9nyemet,\nt\u00e1g\u00edtva azt Isten \u00e9let\u00e9ben!\n\nAmint minden gy\u00f3n\u00e1s\nm\u00e9lyebben behatol bel\u00e9m,\na te megbocs\u00e1t\u00e1sod \u00e9s meg\u00fajul\u00e1sod kegyelme,\nlegyen az eredete egy nagyobb er\u0151fesz\u00edt\u00e9snek\negy nagylelk\u0171bb szents\u00e9g fel\u00e9!\n\nTiszt\u00edtsd meg sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9t,\nszabad\u00edtsd meg a szenved\u00e9lyekt\u0151l,\namelyek el akarj\u00e1k foglalni,\nszabad\u00edtsd meg a rossz hajlamokt\u00f3l.\n\nTeremts \u00fajj\u00e1 engem \u00faj emberr\u00e9,\n\u00faj\u00edtsd meg gondolataimat, hogy Istenhez ragaszkodjanak,\n\u00faj\u00edtsd meg \u00e9rz\u00e9seimet \u00e9s akaratomat,\nhogy benne gy\u00f6kerezzenek.\n\nT\u00e9gy k\u00e9pess\u00e9 arra, hogy megtegyem,\namit eddig nem tudtam megtenni,\nk\u00f6z\u00f6lve velem egy er\u0151t,\namely \u00f6nmagam f\u00f6l\u00e9 emel.\n\nRagadj magaddal szereteted lend\u00fclet\u00e9ben,\n\u00e9s \u00e9ltesd isteni leheleteddel\nszellemi \u00e9letem sz\u00e1rnyal\u00e1s\u00e1t!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"119","category_id":"3","hu_title":"Hivat\u00e1sok\u00e9rt val\u00f3 ima\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek, Te vagy az a t\u0171z, amelyet a felt\u00e1madt J\u00e9zus gy\u00fajtott meg az emberek f\u00f6ldj\u00e9n, hogy felt\u00e1rja sz\u00e1mukra az Atya m\u00e9rt\u00e9ktelen szeretet\u00e9t.\n\u00c9gesd ma is a fiatalok sz\u00edv\u00e9t, hogy mindent elhagyva, Krisztust k\u00f6vetve felfedezz\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok igazi \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\nK\u00fcldd el \u0151ket testv\u00e9reik k\u00f6z\u00e9, papokat Isten n\u00e9p\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra.\nK\u00fcldd el \u0151ket a vil\u00e1g k\u00f6zep\u00e9be, apostoli sz\u00edv\u0171 f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket.\nK\u00fcldd el \u0151ket a hat\u00e1rokon t\u00falra, a misszi\u00f3s buzgalomt\u00f3l em\u00e9sztett tan\u00fakat.\nK\u00fcldd el \u0151ket a sivatag csendj\u00e9be, az \u00e9l\u0151 Istent szenved\u00e9lyesen keres\u0151ket.\nSzeretet Lelke, add meg minden fiatalnak a b\u00e1tors\u00e1got, hogy v\u00e1laszoljanak az Atya \u00e9s az Egyh\u00e1z h\u00edv\u00e1s\u00e1ra.\n\u00c9s M\u00e1ria, az \u00dar al\u00e1zatos szolg\u00e1l\u00f3ja, k\u00eds\u00e9rje \u0151ket ezen a f\u00e9ny \u00e9s \u00e9let \u00fatj\u00e1n.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"120","category_id":"3","hu_title":"Isten szerelm\u00e9nek lehelete\n","hu_content":"Isten szeretet\u00e9nek lehelete,\nSzentl\u00e9lek,\nlelk\u00fcnk m\u00e9ly\u00e9re te helyezed a hitet.\nOlyan ez, mint egy bizalmi l\u00f6k\u00e9s,\n\u00e9let\u00fcnk sor\u00e1n ezerszer meg\u00faj\u00edtva.\nNem lehet m\u00e1s, csak egy eg\u00e9szen egyszer\u0171 bizalom,\nolyan egyszer\u0171, hogy mindannyian befogadhatjuk.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"121","category_id":"3","hu_title":"Legj\u00f3s\u00e1gos Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f3s\u00e1gos Szentl\u00e9lek,\nfelaj\u00e1nlom Neked akaratomat,\nhogy felhev\u00edtsd\n\u00e9s isteni szereteteddel l\u00e1ngra lobbantsd.\n\nNyisd meg lelkemet a Te h\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kodra,\n\u00e9s t\u00e9gy engem a Te tisztas\u00e1god templom\u00e1v\u00e1.\n\nT\u00f6lts el engem a Te kegyelmeiddel,\n\u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el\u0151 sz\u00edvemet,\nhogy befogadjam az \u00e9n Istenemet.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"122","category_id":"3","hu_title":"A B\u00f6lcsess\u00e9g, a Vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s az Er\u0151 Lelke, a Szeretet Lelke\n","hu_content":"Szentl\u00e9lek,\n\u00fcltesd el a vil\u00e1g \u00f6sszes h\u00edv\u0151j\u00e9nek sz\u00edv\u00e9be\na testv\u00e9ri szeretetet, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi sz\u00e1mukra, hogy tal\u00e1lkozzanak\na csere \u00e9s a megoszt\u00e1s szellem\u00e9ben,\nk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geiken fel\u00fclkerekedve.\nTanulja meg mindenki felfedezni a m\u00e1sik gazdags\u00e1g\u00e1t.\n\nSzentl\u00e9lek,\ntan\u00edts meg minket t\u00fcrelemmel \u00e9s al\u00e1zattal\nk\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen meghallgatni egym\u00e1st,\nhogy minden tal\u00e1lkoz\u00e1sunk egy keresztez\u0151d\u00e9ss\u00e9 v\u00e1ljon,\nahol mindenki annyit kap, amennyit ad,\nm\u00e9g akkor is, ha nagyon k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 utakr\u00f3l j\u00f6v\u00fcnk.\n\nSzentl\u00e9lek,\nadj nek\u00fcnk er\u0151t a hithez, \u00e9s gy\u0171jts \u00f6ssze minket\naz evangeliz\u00e1l\u00e1s k\u00f6z\u00f6s akarat\u00e1ban.\n\"A j\u00f3 h\u00edrt hirdetik a szeg\u00e9nyeknek.\"\nTan\u00edts meg minket a hit, a rem\u00e9ny\n\u00e9s a szeretet \u00f6r\u00f6m\u00e9re, amely \u00e1talak\u00edtja a vil\u00e1got,\n\u00e9s megszabad\u00edt minden embert b\u0171neit\u0151l,\nlelki vagy anyagi nyomor\u00fas\u00e1gait\u00f3l.\n\nSzentl\u00e9lek,\ntedd a megkereszteltek mindegyik\u00e9t a te vil\u00e1goss\u00e1god sugar\u00e1v\u00e1,\nhogy a 2000-es \u00e9v vil\u00e1ga\nfelfedezhesse a te jelenl\u00e9tedet \u00e9s szeretetedet.\nAz eg\u00e9sz vil\u00e1g az \u00e9n falum,\na vil\u00e1gegyetem az \u00e9n pl\u00e9b\u00e1ni\u00e1m:\n\u00f6szt\u00f6n\u00f6zz mindenkit a nagyvil\u00e1g fel\u00e9,\na szeretet civiliz\u00e1ci\u00f3ja fel\u00e9,\nahol az, ami \u00f6sszek\u00f6t minket, megszabad\u00edt att\u00f3l, ami elv\u00e1laszt.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"123","category_id":"3","hu_title":"Megnyitottad m\u00e1r az utakat\n","hu_content":"Felt\u00e1madt Krisztus Lelke, Szentl\u00e9lek,\nb\u00e1rcsak tudn\u00e1nk, mit k\u00e9rhetn\u00e9nk T\u0151led,\nhogy helyesen im\u00e1dkozzunk!\nDe \u00edme, dadog\u00e1sunk\nim\u00e1j\u00e1nak m\u00e9lypontja szeg\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk olvaszt\u00f3t\u00e9gely\u00e9n,\nkis hit\u00fcnk\u00f6n megy kereszt\u00fcl.\n\nAkkor Te, \u00e9l\u0151 Isten,\nbel\u00e9psz szeg\u00e9ny lelk\u00fcnkbe,\nbel\u00e9psz gyenges\u00e9g\u00fcnkbe, \u00e9s sz\u00edv\u00fcnkben olvasod\n\u0151szinte sz\u00e1nd\u00e9kainkat.\n\u00c9s a Te Lelked j\u00f6n bel\u00e9nk, j\u00f6n, hogy kifejezze\na kimondhatatlant al\u00e1zatos szavakon, s\u00f3hajokon \u00e9s\ncsendeken kereszt\u00fcl.\n\u00c9s azt mondod nek\u00fcnk: \"Ne agg\u00f3dj semmi miatt, ne agg\u00f3dj\nim\u00e1dkoz\u00e1si k\u00e9pess\u00e9ged kicsinys\u00e9ge miatt.\nTudd, im\u00e1ds\u00e1gos v\u00e1rakoz\u00e1sodban\nm\u00e1r megnyitottam az utakat.\"\n\n\u00cdgy meg\u00e9rtetj\u00fck vel\u00fcnk,\nhogy mindenkit n\u00e9v szerint sz\u00f3l\u00edtasz,\nhogy bels\u0151 forr\u00e1sokat \u00e9bresztesz,\nhogy mindenkibe egyedi, p\u00f3tolhatatlan aj\u00e1nd\u00e9kot helyezt\u00e9l.\nKiny\u00edlik a szem\u00fcnk, \u00e9s a szeg\u00e9ny im\u00e1ban\nmeg\u00e9rtj\u00fck, hogy az ember csak\nIsten jelenl\u00e9t\u00e9ben val\u00f3sul meg.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"124","category_id":"3","hu_title":"Im\u00e1ds\u00e1g a mi id\u0151nk\u00e9rt\n","hu_content":"Ahol a csal\u00e1dokat bels\u0151 v\u00e1ls\u00e1gok osztj\u00e1k meg, \u00e9s ahol a gyermekeket az utc\u00e1ra k\u00e9nyszer\u00edtik, hogy a t\u00fal\u00e9l\u00e9s\u00e9rt harcoljanak,\nAhol t\u00f6bb er\u0151forr\u00e1st k\u00f6ltenek fegyverekre \u00e9s t\u00f6meges puszt\u00edt\u00e1sra, \u00e9s ahol kevesebb figyelmet ford\u00edtanak a betegs\u00e9gre \u00e9s az \u00e9hez\u00e9sre,\n\nJ\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\nGy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\n\u00daj\u00edtsd meg az eg\u00e9sz teremt\u00e9st!\n\nAhol a vagyont\u00e1rgyak v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa megsz\u00e1llotts\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lt, \u00e9s ahol az ember \u00e9rt\u00e9k\u00e9t az alapj\u00e1n m\u00e9rik, amije van,\nAhol a leveg\u0151t, a f\u00e1kat \u00e9s az \u00f3ce\u00e1nokat szennyez\u00e9s s\u00fajtja, \u00e9s ahol a vak \u00e9s p\u00e9nz\u00e9hes kapzsis\u00e1g fenyegeti k\u00f6rnyezet\u00fcnket,\n\nJ\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\nGy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\n\u00daj\u00edtsd meg az eg\u00e9sz teremt\u00e9st!\n\nAhol az orsz\u00e1gokat szeparatizmus \u00e9s rasszizmus osztja meg, \u00e9s ahol \u00e1rtatlanok v\u00e9re ontatik abszurd terrorcselekm\u00e9nyek \u00e1ltal,\nAhol a k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s puszt\u00edt\u00e1s h\u00e1bor\u00fai eg\u00e9sz nemzeteket \u00e1ll\u00edtanak szembe egym\u00e1ssal, \u00e9s ahol a nukle\u00e1ris holokauszt balj\u00f3san felt\u0171nik a l\u00e1t\u00f3hat\u00e1runkon,\n\nJ\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\nGy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\n\u00daj\u00edtsd meg az eg\u00e9sz teremt\u00e9st!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"125","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek\n","hu_content":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek,\n\u00e9s l\u00e9gy a bels\u0151 Mesterem!\nAdj nekem igaz gyermeki lelk\u00fcletet az Atya ir\u00e1nt,\nnagy bizalmat az \u0151 atyai j\u00f3s\u00e1g\u00e1ban,\nteljes, tev\u00e9keny \u00e9s passz\u00edv ragaszkod\u00e1st az \u0151 Akarat\u00e1hoz,\nhatalmas h\u00e1l\u00e1t kegyelmei\u00e9rt.\nJ\u00f6jj, \u00e9s s\u00fagd meg nekem mindent.\nEml\u00e9keztes engem arra, amit J\u00e9zus mondott.\nSeg\u00edtsd gyenges\u00e9gemet, p\u00f3told hi\u00e1nyoss\u00e1gaimat,\nt\u00f6ltsd be bennem a sz\u00fcntelen im\u00e1ds\u00e1g k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t,\nmert mit \u00e9rne az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gom,\nha nem te ihletn\u00e9d \u00e9s \u00e9rt\u00e9keln\u00e9d.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"126","category_id":"3","hu_title":"Vil\u00e1gos\u00edtsd meg \u00e9rtelmem!\n","hu_content":"J\u00f6jj Szentl\u00e9lek!\nVil\u00e1gos\u00edtsd meg \u00e9rtelmemet,\nhogy megismerjem parancsaidat,\ner\u0151s\u00edtsd meg sz\u00edvemet\naz ellens\u00e9g csapd\u00e1i ellen,\ngy\u00fajtsd l\u00e1ngra akaratomat.\nHallottam hangodat \u00e9s nem akarok megkem\u00e9nyedni,\nsem ellen\u00e1llni azt mondva: majd..., holnap.\nNunc coepi! Most!\nAtt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelemb\u0151l, hogy nem lesz holnap.\n\n\u00d3, igazs\u00e1g \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g Lelke,\n\u00e9rtelem \u00e9s tan\u00e1cs Lelke,\n\u00f6r\u00f6m \u00e9s b\u00e9ke Lelke!\nAzt akarom, amit Te akarsz,\naz\u00e9rt akarom, mert Te akarod,\n\u00fagy akarom, ahogy Te akarod,\nakkor akarom, amikor Te akarod...\n\nSz\u0171z M\u00e1ria, a B\u00f6lcsess\u00e9g Sz\u00e9ke,\nim\u00e1dkozz \u00e9rettem!\nSzent J\u00f3zsef, Aty\u00e1m \u00e9s Uram,\nim\u00e1dkozz \u00e9rettem!\n\u0150rangyalom,\nim\u00e1dkozz \u00e9rettem!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"127","category_id":"3","hu_title":"Sug\u00e1rozd dics\u0151s\u00e9ged f\u00e9ny\u00e9t!\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek!\n\u00c9s \u00e1raszd r\u00e1nk dics\u0151s\u00e9ged ragyog\u00e1s\u00e1t!\nJ\u00f6jj, szeg\u00e9nyek Atyja,\nJ\u00f6jj, b\u0151kez\u0171 L\u00e9lek,\nJ\u00f6jj, sz\u00edvek Vil\u00e1goss\u00e1ga,\n\u00c9s \u00e1raszd r\u00e1nk dics\u0151s\u00e9ged ragyog\u00e1s\u00e1t!\nTe, a t\u00f6k\u00e9letes Vigasztal\u00f3,\ncsod\u00e1latos frissess\u00e9g.\nBenn\u00fcnk Te lakoz\u00e1st veszel, b\u00e9kess\u00e9get hozva.\nA f\u00e1jdalomban Te vagy a nyugalom,\na megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sban az er\u0151,\na szomor\u00fas\u00e1gban a vigasztal\u00e1s.\nJ\u00f3t\u00e9kony Vil\u00e1goss\u00e1g,\nhatolj be sz\u00edv\u00fcnk m\u00e9ly\u00e9be,\nmert h\u0171s\u00e9gesek vagyunk hozz\u00e1d.\nN\u00e9lk\u00fcled az emberben\nnincs semmi tiszta.\nMosd le b\u0171neinket,\noltsd szomjunkat,\ngy\u00f3gy\u00edtsd sebeinket,\nl\u00e1gy\u00edtsd megmereved\u00e9s\u00fcnket,\ngy\u00fajtsd l\u00e1ngra langyoss\u00e1gunkat,\negyenes\u00edtsd ki t\u00e9velyg\u00e9s\u00fcnket!\nAkik b\u00edznak benned,\n\u00e9s hittel fogadnak t\u00e9ged,\naj\u00e1nd\u00e9kozd meg minden adom\u00e1nyoddal!\nAdd meg nekik, hogy n\u00f6vekedjenek benned,\n\u00e9s \u00e1llhatatosak legyenek az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gben!\nAdd meg nekik az \u00f6r\u00f6m\u00f6t, mely megmarad.\n\n\u00c1men.\n\nALLELUJA!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"128","category_id":"3","hu_title":"J\u00f6jj el, Szentl\u00e9lek \u00daristen!\n","hu_content":"J\u00f6jj, Szentl\u00e9lek \u00dar, sz\u00e1llj le sz\u00edv\u00fcnkbe,\n\u00e9s k\u00fcldd le a magas \u00e9gb\u0151l\nf\u00e9nyess\u00e9ged sugar\u00e1t.\n\nJ\u00f6jj el hozz\u00e1nk, szeg\u00e9nyek Atyja,\nj\u00f3s\u00e1gos adom\u00e1nyoszt\u00f3,\nj\u00f6jj, vil\u00e1goss\u00e1g a sz\u00edv\u00fcnkbe.\n\nLegf\u0151bb vigasztal\u00f3nk,\nlelk\u00fcnk \u00e9des vend\u00e9ge,\n\u00fcd\u00edt\u0151 enyh\u00fcl\u00e9s.\n\nA f\u00e1radoz\u00e1sban pihen\u00e9s,\na l\u00e1zban h\u0171s enyh\u00fcl\u00e9s,\na s\u00edr\u00e1sban vigasz.\n\n\u00d3, boldogs\u00e1gos f\u00e9nyess\u00e9g,\nt\u00f6ltsd be eg\u00e9szen bens\u0151nkig\nh\u00edv\u0151id sz\u00edv\u00e9t.\n\nIsteni er\u0151d n\u00e9lk\u00fcl\nnincs semmi az emberben,\nsemmi, ami ne romlott volna.\n\nMosd le, ami szennyes,\n\u00f6nt\u00f6zd, ami sz\u00e1raz,\ngy\u00f3gy\u00edtsd, ami sebes.\n\nL\u00e1gy\u00edtsd, ami merev,\nmeleg\u00edtsd, ami hideg,\negyenes\u00edtsd, ami g\u00f6rbe.\n\nMindenkinek, akik hisznek\n\u00e9s benned b\u00edznak,\nadd meg szent h\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kodat.\n\nAdj \u00e9rdemet \u00e9s er\u00e9nyt,\nadd a v\u00e9gs\u0151 \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get,\nadd az \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1got.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"129","category_id":"3","hu_title":"T\u0171z \u00e9s F\u00e9ny\n","hu_content":"T\u0171z \u00e9s F\u00e9ny, mely ragyog Krisztus arc\u00e1n,\nT\u0171z, melynek elj\u00f6vetele sz\u00f3,\nT\u0171z, melynek csendje vil\u00e1goss\u00e1g,\nT\u0171z, mely a sz\u00edveket h\u00e1laad\u00e1sban szil\u00e1rd\u00edtja,\nMagasztalunk T\u00e9ged.\n\nTe, aki Krisztusban nyugszol,\nA b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s \u00e9rtelem Lelke,\nA tan\u00e1cs \u00e9s er\u0151 Lelke,\nA tud\u00e1s \u00e9s istenf\u00e9lelem Lelke,\nMagasztalunk T\u00e9ged.\n\nTe, aki a m\u00e9lys\u00e9geket kutatod,\nTe, aki sz\u00edv\u00fcnk szemeit megvil\u00e1gos\u00edtod,\nTe, aki szellem\u00fcnkh\u00f6z csatlakozol,\nTe, aki \u00e1ltal az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t t\u00fckr\u00f6zz\u00fck,\nMagasztalunk T\u00e9ged.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"130","category_id":"3","hu_title":"Kilenced a Szentl\u00e9lekhez (Himmelf\u00e1rt \u00e9s P\u00fcnk\u00f6sd k\u00f6z\u00f6tt)\n","hu_content":"Els\u0151 nap: Az Istenf\u00e9lelem adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a f\u00e9lelem adom\u00e1ny\u00e1t, hogy az f\u00e9kk\u00e9nt szolg\u00e1ljon, nehogy valaha is visszat\u00e9rjek a m\u00faltbeli b\u0171neimhez, amelyek\u00e9rt ezerszer bocs\u00e1natot k\u00e9rek.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nM\u00e1sodik nap: A J\u00e1mbors\u00e1g adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a j\u00e1mbors\u00e1g adom\u00e1ny\u00e1t, hogy a j\u00f6v\u0151ben nagyobb buzgalommal szolg\u00e1lhassalak, k\u00e9szs\u00e9gesebben k\u00f6vethessem szent sugallataidat, \u00e9s pontosabban betarthassam isteni parancsaidat.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nHarmadik nap: A Tud\u00e1s adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a tud\u00e1s adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l megismerhessem Isten dolgait, \u00e9s szent tan\u00edt\u00e1said \u00e1ltal megvil\u00e1gos\u00edtva, soha el nem t\u00e9rve, a \u00f6r\u00f6k \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gem \u00fatj\u00e1n j\u00e1rhassak.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nNegyedik nap: Az Er\u0151ss\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem az er\u0151ss\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1t, hogy b\u00e1tran legy\u0151zhessek minden d\u00e9moni t\u00e1mad\u00e1st \u00e9s a vil\u00e1g minden vesz\u00e9ly\u00e9t, amelyek lelkem \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek \u00fatj\u00e1ba \u00e1llnak.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\n\u00d6t\u00f6dik nap: A J\u00f3tan\u00e1cs adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a j\u00f3tan\u00e1cs adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l kiv\u00e1laszthassam mindazt, ami a legmegfelel\u0151bb szellemi fejl\u0151d\u00e9semhez, \u00e9s felfedezhessem a k\u00eds\u00e9rt\u0151 szellem minden csapd\u00e1j\u00e1t \u00e9s ravaszs\u00e1g\u00e1t.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nHatodik nap: A \u00c9rtelem adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy im\u00e1dlak, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem az \u00e9rtelem adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l meg\u00e9rthessem az isteni titkokat, \u00e9s a mennyei dolgok szeml\u00e9l\u00e9se \u00e1ltal gondolataimat \u00e9s \u00e9rzelmeimet elszak\u00edthassam e nyomor\u00fas\u00e1gos vil\u00e1g minden hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nHetedik nap: A B\u00f6lcsess\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1\u00e9rt\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3! \u00dagy szeretlek, mint igaz Istent, az Atya Istennel \u00e9s a Fi\u00fa Istennel egy\u00fctt. Felaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, \u00e9s h\u00e1l\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet mondok minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, amelyet kiontott\u00e1l \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl kiontasz a vil\u00e1gra. Te, aki minden term\u00e9szetfeletti adom\u00e1ny szerz\u0151je vagy, \u00e9s aki hatalmas kegyekkel \u00e1rasztottad el a boldogs\u00e1gos Istenanya \u00e9s minden vigasztal\u00e1s, M\u00e1ria lelk\u00e9t, k\u00e9rlek, l\u00e1togass meg engem kegyelmeddel, \u00e9s add meg nekem a b\u00f6lcsess\u00e9g adom\u00e1ny\u00e1t, hogy j\u00f3l ir\u00e1ny\u00edthassam minden cselekedetemet, azokat Istenhez ir\u00e1ny\u00edtva, mint v\u00e9gs\u0151 c\u00e9lomhoz, hogy \u00fagy szeretve \u00e9s szolg\u00e1lva \u0151t, ahogy ebben az \u00e9letben kell, boldog legyek \u0151t \u00f6r\u00f6kk\u00e9 birtokolni a m\u00e1sikban.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nNyolcadik nap: Al\u00e1zatos k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\n\nSzentl\u00e9lek, isteni Vigasztal\u00f3, a szeg\u00e9nyek Atyja, a szomor\u00faak Vigasztal\u00f3ja, a sz\u00edvek Vil\u00e1goss\u00e1ga, a lelkek Megszentel\u0151je, itt vagyok leborulva jelenl\u00e9tedben; a legm\u00e9lyebb al\u00e1zattal im\u00e1dlak, \u00e9s ezerszer ism\u00e9tlem, a tr\u00f3nod el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 Szer\u00e1fokkal: \u201eSzent! Szent! Szent!\u201d. Szil\u00e1rdan hiszem, hogy \u00f6r\u00f6k vagy, az Aty\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Fi\u00fat\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3. Rem\u00e9lem, hogy j\u00f3s\u00e1god \u00e1ltal megszentelheted \u00e9s megmentheted lelkemet. Szeretlek, \u00f3, a szeretet Istene! Mindenn\u00e9l jobban szeretlek; minden szeretetemmel szeretlek, mert v\u00e9gtelen j\u00f3s\u00e1g vagy, aki egyed\u00fcl \u00e9rdemel minden szeretetet; \u00e9s mivel \u00e9rz\u00e9ketlen voltam szent sugallataidra, h\u00e1l\u00e1tlan voltam, hogy annyi b\u0171nnel megb\u00e1ntottalak, ezerszer bocs\u00e1natot k\u00e9rek, \u00e9s \u0151szint\u00e9n sajn\u00e1lom, hogy megszomor\u00edtottalak, \u00f3, v\u00e9gtelen Szeretet.\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n\nKilencedik nap: Felaj\u00e1nl\u00e1s \u00e9s invok\u00e1ci\u00f3k\n\nFelaj\u00e1nlom neked sz\u00edvemet, b\u00e1rmilyen hideg is, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, hogy engedd bevil\u00e1g\u00edtani a f\u00e9nyed egy sugar\u00e1val \u00e9s a t\u0171zed egy szikr\u00e1j\u00e1val, hogy megolvadjon gonoszs\u00e1gom kem\u00e9ny jeg\u00e9t. Te, aki hatalmas kegyekkel t\u00f6lt\u00f6tted el a Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria lelk\u00e9t, \u00e9s szent buzg\u00f3s\u00e1ggal gy\u00fajtottad l\u00e1ngra az apostolok sz\u00edv\u00e9t, m\u00e9ltass l\u00e1ngra gy\u00fajtani az \u00e9n sz\u00edvemet is. - Vinum non habent. A Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria, aki megszerezte a v\u00e9gtelen Szeretet bor\u00e1t, szerezze meg nek\u00fcnk a v\u00e9gtelen Szeretet bor\u00e1t, amely elragadtat\u00e1ssal t\u00f6lt\u00f6tte el az apostolokat p\u00fcnk\u00f6sd szent napj\u00e1n. A Szentl\u00e9lek M\u00e1ria \u00e1ltal \u00e9bresszen \u00faj apostolokat, akik J\u00e9zus Krisztus szerelm\u00e9t\u0151l megr\u00e9szegedtek. Te isteni L\u00e9lek vagy, er\u0151s\u00edts meg engem a gonosz szellemek ellen; te T\u0171z vagy, gy\u00fajtsd meg bennem szerelmed t\u00fcz\u00e9t; te Vil\u00e1goss\u00e1g vagy, ismertesd meg velem az \u00f6r\u00f6k dolgokat; te Galamb vagy, adj tiszta erk\u00f6lcs\u00f6ket; te szel\u00edd Lehelet vagy, oszlasd el a szenved\u00e9lyeim \u00e1ltal felkavart viharokat; te Nyelv vagy, tan\u00edts meg engem, hogyan dics\u00e9rjelek t\u00e9ged sz\u00fcntelen\u00fcl; te Felh\u0151 vagy, takarj be v\u00e9delmed \u00e1rny\u00e9k\u00e1val. A mennyei adom\u00e1nyok szerz\u0151je, \u00f3! K\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k neked, eleven\u00edts meg engem kegyelmeddel, szentelj meg engem szereteteddel, korm\u00e1nyozz engem b\u00f6lcsess\u00e9geddel, fogadj engem gyermekednek \u00e9s ments meg engem v\u00e9gtelen irgalmass\u00e1goddal, hogy soha ne sz\u0171njek meg \u00e1ldani, dics\u00e9rni \u00e9s szeretni t\u00e9ged, el\u0151sz\u00f6r a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9letem sor\u00e1n, majd a mennyben az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gig. - \u00c1men\n\nEgy Miaty\u00e1nk, egy \u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, \u00e9s h\u00e1rom Dics\u0151s\u00e9g az Aty\u00e1nak.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"131","category_id":"4","hu_title":"Krisztus Lelke\n","hu_content":"Krisztus lelke, szentelj meg engem.\nKrisztus teste, \u00fcdv\u00f6z\u00edts engem.\nKrisztus v\u00e9re, itass meg engem.\nKrisztus oldal\u00e1b\u00f3l foly\u00f3 v\u00edz, moss meg engem.\nKrisztus szenved\u00e9se, er\u0151s\u00edts meg engem.\n\u00d3, j\u00f3s\u00e1gos J\u00e9zus, hallgass meg engem.\nSebhelyeidben rejts el engem.\nNe engedd, hogy elszakadjak t\u0151led.\nAz ellens\u00e9gt\u0151l oltalmazz engem.\nHal\u00e1lom \u00f3r\u00e1j\u00e1n h\u00edvj engem.\nParancsold, hogy menjek hozz\u00e1d,\nHogy a szentekkel egy\u00fctt dics\u00e9rjelek t\u00e9ged\nMind\u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"132","category_id":"4","hu_title":"Cserk\u00e9sz ima\n","hu_content":"Urunk J\u00e9zus, tan\u00edts meg minket nagylelk\u0171nek lenni,\nHogy \u00fagy szolg\u00e1ljunk t\u00e9ged, ahogy meg\u00e9rdemled,\nHogy sz\u00e1molatlanul adjunk,\nHogy a sebekkel nem t\u00f6r\u0151dve harcoljunk,\nHogy pihen\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl dolgozzunk,\nHogy \u00f6nmagunkat fel\u00e1ldozzuk an\u00e9lk\u00fcl, hogy m\u00e1s jutalmat v\u00e1rn\u00e1nk,\nMint azt a tudatot, hogy a te szent akaratodat teljes\u00edtj\u00fck.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"133","category_id":"4","hu_title":"L\u00e9gy a Vil\u00e1goss\u00e1gom\n","hu_content":"Uram J\u00e9zus, \u00e1rassz el Szentlelkeddel \u00e9s \u00c9leteddel!\nVedd birtokba eg\u00e9sz l\u00e9nyemet, hogy \u00e9letem ne legyen m\u00e1s,\nmint a Tied t\u00fck\u00f6rk\u00e9pe.\n\nSug\u00e1rozz \u00e1t rajtam, lakozz bennem, hogy mindazok, akikkel tal\u00e1lkozom,\n\u00e9rezhess\u00e9k jelenl\u00e9tedet mellettem.\n\nEngem n\u00e9zve t\u00f6bb\u00e9 csak T\u00e9ged l\u00e1ssanak, Uram!\nMaradj bennem, \u00e9s akkor \u00e9n is, mint Te, sug\u00e1rozhatok,\n\nolyan pontig, hogy \u00e9n is f\u00e9ny lehessek m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra.\n\u00cdgy \u00e9letem dics\u00e9ret lesz a Te dics\u0151s\u00e9gedre,\naz a dics\u00e9ret, amelyet Te jobban szeretsz, az\u00e1ltal, hogy sug\u00e1rzol\nazok fel\u00e9, akik k\u00f6r\u00fclvesznek minket.\n\nSz\u00edvem \u00e1ltal ir\u00e1ntad t\u00e1pl\u00e1lt szeretet ragyog\u00f3 teljess\u00e9g\u00e9vel.\n\n\u00c1men.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"134","category_id":"4","hu_title":"\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n","hu_content":"\u00c9n:\n\nMit sz\u00e1m\u00edt, ha keser\u0171 kelyhet kell innom,\nS ha sz\u00edvem szomor\u00fa a hal\u00e1lig nagyon:\nMert Te akarod, J\u00e9zus, az \u00e1ldozatot,\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nAkard, Uram J\u00e9zus, hogy lehulljon a f\u00e1tyol,\nMutasd meg sz\u00e9ps\u00e9ged, \u00f6lelj szorosan \u00e1t,\nVagy az els\u00f6t\u00e9t\u00fclt \u00e9gr\u0151l lopj le minden csillagot:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nAdj nekem, J\u00e9zusom, b\u00e9k\u00e9t vagy vihart,\nKoron\u00e1zd meg er\u0151fesz\u00edt\u00e9seimet, vagy ne t\u00e1mogass,\nA f\u00e1jdalmak s\u00falya alatt hagyd fejemet lehajtani:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nSz\u00edvem legyen \u00f6sszet\u00f6rve, m\u00e9g azok \u00e1ltal is, akiket szeretek,\nMit sz\u00e1m\u00edt, J\u00e9zusom, hiszen Te szeretsz engem!\nAmit j\u00f3t teszek, legyen m\u00e9g gyan\u00fas is:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nHa sz\u00fcntelen munk\u00e1val akarsz engem tisztelni,\nVagy ha tehetetlens\u00e9gben kell s\u00ednyl\u0151dn\u00f6m, jaj!\nMit sz\u00e1m\u00edt, J\u00e9zusom! Te akarod: im\u00e1dlak T\u00e9ged!\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nHa be kell fejeznem a K\u00e1lv\u00e1ria megm\u00e1sz\u00e1s\u00e1t,\nHa a Cirenei m\u00e9g a l\u00e9p\u00e9seimhez is hi\u00e1nyzik,\nMit sz\u00e1m\u00edt, J\u00e9zusom! Te l\u00e1tod nyomor\u00fas\u00e1gomat.\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n\nJ\u00e9zus:\n\nHa hited, dr\u00e1ga gyermekem, oly nagy \u00e9s oly magas,\nHa el akarod feledni magad, hogy karjaimban \u00e9lj,\n\u00c9n tudom, \u00e9n tehetem, \u00e9n szeretlek \u00e9s sz\u00e1m\u00edtok,\nHa Te nem sz\u00e1m\u00edtasz!\n\n\u00c9n:\n\nMit sz\u00e1m\u00edt \u00f6r\u00f6m\u00f6m, \u00f6r\u00f6m\u00f6m, szenved\u00e9sem!\nEgyed\u00fcl J\u00e9zus sz\u00e1m\u00edtson itt lenn a sz\u00edvemben.\nEgyed\u00fcl Neki dics\u0151s\u00e9g, szeretet, h\u00e1la:\n\u00c9n nem sz\u00e1m\u00edtok.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"135","category_id":"4","hu_title":"Egyed\u00fcl J\u00e9zus.\n","hu_content":"\u00d3, Te, ki megalkottad az Any\u00e1k sz\u00edv\u00e9t,\nBenned tal\u00e1lom a leggy\u00f6ng\u00e9debb Aty\u00e1t!\nEgyetlen Szerelmem, J\u00e9zus, \u00d6r\u00f6k Ige,\nSz\u00edved sz\u00e1momra any\u00e1in\u00e1l is any\u00e1bb.\nMinden pillanatban k\u00f6vetsz, \u00f3vsz engem,\nHa h\u00edvlak, sosem k\u00e9slek,\n\u00c9s ha n\u00e9ha \u00fagy t\u0171nik, elrejtez\u00e9l,\nTe vagy az, ki seg\u00edt, hogy keresselek T\u00e9ged.\n\nEgyed\u00fcl Hozz\u00e1d ragaszkodom, J\u00e9zus,\nKarjaidba futok \u00e9s rejt\u0151z\u00f6m el,\n\u00dagy szeretn\u00e9lek szeretni, mint egy kisgyermek,\nHarcolni szeretn\u00e9k, mint egy b\u00e1tor harcos,\nMint egy gyeng\u00e9d gyermek,\n\u00dagy akarlak, Uram, elhalmozni gyeng\u00e9ds\u00e9ggel,\n\u00c9s apostolkod\u00e1som mezej\u00e9n,\nMint egy harcos, a harcba vetem magam!...\n\nSz\u00edved, mely \u0151rzi \u00e9s visszaadja az \u00e1rtatlans\u00e1got,\nNem csalhatja meg bizalmamat!\nBenned, Uram, nyugszik rem\u00e9nyem,\nA sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s ut\u00e1n a Mennyben megl\u00e1tlak T\u00e9ged...\nMikor sz\u00edvemben vihar t\u00e1mad,\nFel\u00e9d emelem fejem, J\u00e9zus,\nIrgalmas tekintetedben\nAzt olvasom: \"Gyermek, \u00e9rted teremtettem a Mennyeket\".\n\nJ\u00f3l tudom, s\u00f3hajaim \u00e9s k\u00f6nnyeim\nEl\u0151tted \u00e1llnak, tele ragyog\u00f3 b\u00e1jjal.\nA szer\u00e1fok a Mennyben udvart alkotnak Neked,\n\u00c9s m\u00e9gis, Te koldulod szeretetem!...\nSz\u00edvemet akarod, J\u00e9zus, neked adom,\nMinden v\u00e1gyamat \u00e1tadom Neked,\n\u00c9s akiket szeretek, \u00f3 Jegyesem, Kir\u00e1lyom,\nT\u00f6bb\u00e9 csak \u00c9rted akarom \u0151ket szeretni.\n\nEgyetlen b\u00e9k\u00e9m, egyetlen boldogs\u00e1gom,\nEgyetlen Szerelmem, Te vagy, Uram!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"137","category_id":"4","hu_title":"Aquinoi Szent Tam\u00e1s im\u00e1ja\n","hu_content":"\u00d3, te, aki oly nagyon szeretsz engem, J\u00e9zus, rejtett Isten, de val\u00f3ban jelen vagy ezen az olt\u00e1ron, hallgass meg engem, k\u00e9rlek.\n\nLegyen a te kedved az \u00e9n kedvem, szenved\u00e9lyem, szeretetem! Add meg, hogy keressem, megtal\u00e1ljam, beteljes\u00edtsem. Mutasd meg nekem a te \u00fatjaidat, jel\u00f6ld ki nekem a te \u00f6sv\u00e9nyeidet. Terveid vannak velem, mondd el nekem azokat pontosan, \u00e9s add meg, hogy k\u00f6vessem azokat, m\u00edg a te kegyelmedb\u0151l lelkem \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ge biztoss\u00e1 nem v\u00e1lik. Hogy k\u00f6z\u00f6mb\u00f6s legyek minden ir\u00e1nt, ami t\u00f6rt\u00e9nik, \u00e9s csak t\u00e9ged akarjak l\u00e1tni, szeressem mindazt, ami a tied, de t\u00e9ged mindenekel\u0151tt, \u00e9n Istenem! Tedd keser\u0171v\u00e9 sz\u00e1momra minden \u00f6r\u00f6m\u00f6t, ami nem t\u0151led van, lehetetlenn\u00e9 minden v\u00e1gyat rajtad k\u00edv\u00fcl; \u00e9dess\u00e9 minden munk\u00e1t, ami \u00e9rted t\u00f6rt\u00e9nik, elviselhetetlenn\u00e9 minden nyugalmat, ami nem benned van. Legyen az \u00e9n \u00e9letem, \u00f3 j\u00f3 J\u00e9zus, csup\u00e1n egy szeretet-cselekedet fel\u00e9d.\n\n\u00c1men\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"138","category_id":"4","hu_title":"Uram, ha r\u00e1m tekintesz...\n","hu_content":"Uram, ha r\u00e1m tekintesz,\n\u00e9s tudom, hogy r\u00e1m tekintesz,\nne a gy\u00e1v\u00e1t l\u00e1sd,\na g\u0151g\u00f6st, vagy a rosszat...\nHanem a par\u00e1zsl\u00f3 kis l\u00e1ngot a sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9n,\namely arra v\u00e1gyik, hogy l\u00e1ngra lobbantson eg\u00e9sz lelkem\n\u00e9s eg\u00e9sz testem, hogy t\u00e9ged szolg\u00e1ljon.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"139","category_id":"4","hu_title":"Add meg nek\u00fcnk a nagyszer\u0171 feny\u0151 egyeness\u00e9g\u00e9t!\n","hu_content":"Urunk, J\u00e9zus, add, hogy olyan egyenesek legy\u00fcnk, mint a magas feny\u0151fa, amely egyenesen az \u00e9gbe t\u00f6r,\nHogy nagylelk\u0171s\u00e9g\u00fcnk olyan legyen, mint a felsz\u00e1ll\u00f3 \u00e9s t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 nedv,\nHogy lelk\u00fcnk olyan tiszta legyen, mint a h\u00f3foltokb\u00f3l ered\u0151 hegyi patakok,\nHogy akaratunk olyan legyen, mint a t\u00f6retlen gr\u00e1nit,\nHogy eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcnkben, az utakon, Te l\u00e9gy v\u00e1ndorl\u00e1saink t\u00e1rsa,\nHogy a kereszt, amely az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben \u00e1ll, egy bar\u00e1t tal\u00e1lkoz\u00e1sa legyen sz\u00e1munkra.\n\n\u00c9s ez, mindig...\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"140","category_id":"4","hu_title":"Dics\u0151s\u00e9ges Krisztus\n","hu_content":"Dics\u0151s\u00e9ges Krisztus,\nte vagy a ragyog\u00f3 K\u00f6z\u00e9ppont,\nahol a soksz\u00edn\u0171s\u00e9g\nsz\u00e1mtalan sz\u00e1la \u00f6sszefon\u00f3dik.\nKezedben tartod a csillagokat.\nTe vagy az els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3,\naz \u00e9l\u0151, a halott \u00e9s a felt\u00e1madt.\nEgys\u00e9gedben egyes\u00edtesz\nminden er\u0151t, minden \u00e1llapotot,\nt\u00e9ged h\u00edvlak,\na vil\u00e1gegyetemmel veteked\u0151 v\u00e1ggyal:\nte vagy val\u00f3ban az \u00e9n Uram \u00e9s Istenem!\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"250","category_id":"7","hu_title":"La rivi\u00e8re et le Fleuve","hu_content":"Seigneur, \nfais-moi conna\u00eetre \nce que tu attends de moi, \nau milieu des troubles de ce monde \net au milieu de mes troubles. \n \nTu m\u2019as fa\u00e7onn\u00e9 \n\u00e0 travers les m\u00e9andres de ma vie. \nTelle une rivi\u00e8re, \nma vie a creus\u00e9 son lit \nsur la terre des humains. \nSuis-je arriv\u00e9 au fleuve \npour m\u2019y m\u00ealer, \npour m\u2019y fondre ? \n \nTu es le Fleuve, \nje suis la rivi\u00e8re. \nTu m\u2019attires \net je me glisse en toi \nun peu plus \nchaque jour. \n \nPour toujours ! \n \nMerci !","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"251","category_id":"7","hu_title":"Les merveilles de chaque jour","hu_content":"Mon Dieu de tous les jours \net de toutes les heures, \nje te demande une faveur sp\u00e9ciale : \nne me laisse jamais indiff\u00e9rent \ndevant une de tes merveilles ! \n \nLaisse-moi jouir du miracle de chaque r\u00e9veil, \ndu miracle de savoir que je suis encore en vie, \ndu miracle de respirer, de marcher et de penser, \ndu miracle de ton amour et de ta mis\u00e9ricorde. \n \nAide-moi \u00e0 ne jamais me lasser de tes saisons : \nle printemps est un miracle, \nl\u2019\u00e9t\u00e9 est un miracle, \nl\u2019automne est un miracle, \nl\u2019hiver est un beau miracle. \nChaque jour est un miracle, ainsi que chaque nuit. \n \nMerci pour la beaut\u00e9 de cette r\u00e9gion, Seigneur. \nMerci pour le lever et le coucher du soleil. \nMerci pour la lune et les astres. \n \nFais-moi ce cadeau, Seigneur : \nle don de t\u2019appr\u00e9cier \nainsi que tout ce que tu fais. \nUn jour je te demanderai le don supr\u00eame \nde t\u2019aimer comme je le devrais, \nplus qu\u2019hier... et moins que demain.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"252","category_id":"7","hu_title":"Louange et intercession","hu_content":"Prions dans la joie le Seigneur J\u00e9sus-Christ, \nPain de notre vie : \n \nB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour ton corps et ton sang ! \n \nO Christ, tu nous as dit de rendre gr\u00e2ce  \nen m\u00e9moire de toi : \n \n- garde-nous fid\u00e8les \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ce myst\u00e8re. \n \nPr\u00eatre de l\u2019Alliance nouvelle,  \ntu as offert le sacrifice parfait sur l\u2019autel de la croix : \n \n- fais-nous la gr\u00e2ce de nous offrir avec toi dans la foi. \n \nToi,la manne venue du ciel, \ntu nourris l\u2019Eglise par ton corps et ton sang : \n \n- fortifie-la dans sa marche vers le P\u00e8re. \n \nTu es le Pain envoy\u00e9 par le P\u00e8re pour notre gu\u00e9rison : \n \n- rends la sant\u00e9 aux corps et aux \u00e2mes. \n \nTu nous as confi\u00e9 l\u2019Eucharistie  \npour annoncer ta mort et ta r\u00e9surrection : \n \n- donne la vie \u00e9ternelle \u00e0 ceux qui attendent ton retour. \n \nSeigneur J\u00e9sus Christ, dans cet admirable sacrement, \ntu nous as laiss\u00e9 le m\u00e9morial de ta Passion ; \ndonne-nous de v\u00e9n\u00e9rer d\u2019un si grand amour \nle myst\u00e8re de ton corps et de ton sang \nque nous puissions recueillir sans cesse \nle fruit de ta R\u00e9demption. \nToi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.  \n\nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"253","category_id":"7","hu_title":"Louange pour la d\u00e9livrance","hu_content":"O Seigneur, Dieu de toutes les d\u00e9livrances, \nNous avons vu combien tu es bon,  \nEnti\u00e8rement, totalement et d\u00e9finitivement bon,  \n \nNous avons vu que tu ne pouvais pas,  \nNon vraiment pas \u00eatre autrement que bon.  \nEt c\u2019est pour cela que nous sommes ici,  \nDevant toi aujourd\u2019hui.  \n \nNous t\u2019avons vu,  \nNous t\u2019avons souris et tu nous as souris.  \nNous t\u2019avons donn\u00e9 toute notre joie,  \nEt tu nous as donn\u00e9 toute ta paix.  \n \nNotre joie n\u2019a plus connu de fin, \nTu t\u2019es r\u00e9jouis de notre joie,  \nEt nous avons chant\u00e9 All\u00e9luia.  \n \nEt nos poumons ont \u00e9t\u00e9 trop faibles pour crier notre joie \nAlors nous avons donn\u00e9 notre joie, \nDans\u00e9, dans\u00e9 toute notre joie  \nNous t\u2019avons tout donn\u00e9,  \nEt tu nous as tout donn\u00e9.  \nNous t\u2019avons donn\u00e9 toute notre tristesse, \nEt tu nous as donn\u00e9 toute ta joie.  \nNous t\u2019avons donn\u00e9 tout notre tourment, \nEt tu nous as donn\u00e9 toute ta paix.  \n \nQue nos \u00eatres tout entiers te chantent leur joie. \npour que de toute mon \u00e2me j\u2019aille \u00e0 ta recherche, \nCar sans toi je suis priv\u00e9 de tout bien.\n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"254","category_id":"7","hu_title":"Louange de merci","hu_content":"\u00d4 Seigneur mon Dieu, \npermets que la pauvre cr\u00e9ature que je suis  \nte loue , te dise merci. \n \nmerci de m\u2019avoir cr\u00e9ee,  \nmerci de m\u2019avoir appel\u00e9 du n\u00e9ant \u00e0 la vie, \nmerci de m\u2019avoir aim\u00e9 d\u00e8s le jour de ma conception. \n \n\u00d4 mon Dieu, ma louange n\u2019ajoute rien \u00e0 ta grandeur, \n\u00e0 ta puissance, \u00e0 ta magnificience, \u00e0 ce que tu es. \nTu es le Dieu d\u2019Amour, bon, fid\u00e8le \u00e9ternellement. \n \nApprends-moi \u00e0 aimer,  \n\u00e0 aimer de tout mon coeur  \net de toute mon intelligence. \nApprends-moi \u00e0 faire ta volont\u00e9, \nApprends-moi \u00e0 renoncer et fuire devant le p\u00e9ch\u00e9 , \n \nFortifies-moi,car faible je le suis  \net sans toi Seigneur, je ne puis rien, \n \nApprends-moi \u00e0 mourir au p\u00e9ch\u00e9  \net \u00e0 ressusciter pour la vie sainte, mis\u00e9ricordieuse  \nqui n\u2019aura pas de fin. \n \nApprends-moi \u00e0 t\u2019adorer d\u2019un coeur vrai sinc\u00e8re, pur  \net \u00e0 reconna\u00eetre ton visage  \ndans celui de chacun de mes fr\u00e8res, \n \nOuvre mes yeux, Seigneur sur les merveilles de ta cr\u00e9ation, \n \nDonne-moi la gr\u00e2ce de contempler ta sainte face \n\u00e0 travers tes oeuvres Seigneur, \n \nOui Seigneur,  \nqu\u2019elles sont belles et magnifiques tes oeuvres, \n \nOui, Seigneur,  \nje veux vivre pour t\u2019adorer et aimer mon prochain, \n \nJe d\u00e9sire tant qu\u2019au nom de ton fils J\u00e9sus-Christ,  \nla cr\u00e9ature p\u00eacheresse, ancienne et mauvaise meurt, \nafin que naisse une cr\u00e9ature nouvelle qui t\u2019aime, \ntravaille au rayonnement de ta gloire,  \nde ton Saint nom en tout lieu et en tout temps, \n \nJe veux vivre pour t\u2019adorer , \nagir pour le bonheur de mes fr\u00e8res et soeurs, \n \nDe mes peines et de mes joies,  \nje n\u2019en ai aucun souci car tout est \u00e0 toi, tout est en toi, \n \nEn toi, je veux conna\u00eetre le bonheur d\u2019aimer,  \nde pardonner, de m\u2019ouvrir aux autres,  \nd\u2019\u00eatre ton serviteur inutile,  \nqui n\u2019a cesse d\u2019aimer son ma\u00eetre et de le servir, \n \nVivre pour te glorifier pour tout t\u2019honorer dans tout,  \naimer mon prochain, \n \nVivre pour toi et en toi, mourir d\u2019Amour pour toi, \n \nVivre, mourir par Amour pour toi  \net ressuciter dans l\u2019Amour qui n\u2019 a pas de fin, \n \nOui, Seigneur tel est le d\u00e9sir profond de mon coeur,  \nqui en toi s\u2019abandonne et attend tout de toi, \n \nVivre et mourir en Christ. \n\nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"255","category_id":"7","hu_title":"Louanges au Seigneur","hu_content":"Tu es le seul Saint, Seigneur Dieu, \nToi qui fais des merveilles ! \n \nTu es fort, \nTu es grand, \nTu es le Tr\u00e8s-Haut, \nTu es le Tout-Puissant, \nToi, P\u00e8re Saint, \nRoi du ciel et de la terre. \n \nTu es trois \net tu es un en m\u00eame temps, \nSeigneur Dieu, bien total, \nTu es le seul bien, \nTu es tout bien, \nTu es le souverain bien, \nSeigneur Dieu vivant et vrai. \n \nTu es charit\u00e9, amour, \nTu es sagesse, \nTu es humilit\u00e9, \nTu es patience, \nTu es s\u00e9curit\u00e9, \nTu es repos, \nTu es joie et liesse, \nTu es justice et mesure, \nTu es richesse et abondance. \n \nTu es la beaut\u00e9, \nTu es la douceur, \nTu es notre abri, \nTu es notre gardien et notre d\u00e9fenseur, \nTu es la force, \nTu es la fra\u00eecheur. \n \nTu es notre esp\u00e9rance, \nTu es notre foi, \nTu es notre grande douceur, \nTu es notre vie \u00e9ternelle, \ngrand et admirable Seigneur, \nDieu tout-puissant, \ndoux Sauveur mis\u00e9ricordieux. ","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"256","category_id":"7","hu_title":"Apprends-moi, Seigneur, \u00e0 dire merci","hu_content":"Apprends-moi, Seigneur, \u00e0 dire merci  \nsans r\u00e9serve et sans arr\u00eat,  \njusqu\u2019\u00e0 mon dernier soupir. \n \nMerci pour le pain, le vent, la terre et l\u2019eau,  \nMerci pour la musique et pour le silence, \nMerci pour le miracle de chaque nouveau jour, \nMerci pour les gestes et les mots de la tendresse, \nMerci pour l\u2019attention et les d\u00e9licatesses, \nMerci pour les rires et pour les sourires, \nMerci pour tout ce qui m\u2019aide \u00e0 vivre  \nmalgr\u00e9 les r\u00e9voltes et les \u00e9checs, \nMerci pour tous ceux que j\u2019aime et qui m\u2019aiment. \n \nEt que ces mille mercis se transforment \nen une immense action de gr\u00e2ce  \nquand je me tourne vers Toi,  \nla Source de toute gr\u00e2ce et le Rocher de ma vie. \nMerci pour Ton Amour sans limite, \nMerci pour la Paix qui vient de Toi, \nMerci pour le Pain de l\u2019Eucharistie, \nMerci pour la libert\u00e9 que Tu donnes. \n \nAvec mes fr\u00e8res, je proclame Ta louange  \npour notre vie qui est entre Tes mains,  \npour nos \u00e2mes qui Te sont confi\u00e9es,  \npour les bienfaits dont Tu nous combles  \net que nous ne savons pas toujours voir. \n \nDieu Bon et Mis\u00e9ricordieux,  \nque Ton Nom soit b\u00e9ni \u00e0 jamais.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"257","category_id":"7","hu_title":"Merci Seigneur","hu_content":"Merci pour ce qui existe, \nLa joie, l\u2019amiti\u00e9, le bonheur \nMerci pour ce que tu cr\u00e9e, \nL\u2019amour, la paix, l\u2019\u00e9galit\u00e9 \nMerci pour ce que je peux donner \nMa joie, mon \u00e9coute, mon aide \nMerci pour ce que tu peux donner \nPar moi, justice et fraternit\u00e9 \nMerci pour ces mots que j\u2019emploie \nCe sont ceux que je ressens \nMerci pour ce po\u00e8me que j\u2019\u00e9cris \nC\u2019est pour te c\u00e9l\u00e9brer et te prier \nMerci pour ce monde imparfait \nC\u2019est \u00e0 nous d\u2019apporter ce qui manque \nMerci parce que Tu es l\u00e0 \nTu m\u2019aides \u00e0 mieux le construire.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"258","category_id":"7","hu_title":"Merci d\u2019\u00eatre l\u00e0 !","hu_content":"Quand la vie est une corv\u00e9e, \nquand nos nuits sont remplies de cauchemars, \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur, et d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent en nous. \n \nQuand la maladie nous atteint, \nquand l\u2019\u00e9preuve est lourde \u00e0 porter, \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur et de nous tendre la main. \n \nQuand nous sommes sans esp\u00e9rance, \nquand tout est noir \u00e0 l\u2019horizon, \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur, et de nous apporter ta lumi\u00e8re. \n \nQuand nous sommes seuls et oubli\u00e9s, \nquand nous avons peur d\u2019aimer et d\u2019\u00eatre aim\u00e9s, \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur, et de nous offrir ton amour","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"259","category_id":"7","hu_title":"Merci d\u2019\u00eatre l\u00e0 quand la vie est une corv\u00e9e","hu_content":"Quand la vie est une corv\u00e9e,  \nquand nos nuits sont remplies de cauchemars,  \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur, et d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent en nous. \n \nQuand la maladie nous atteint,  \nquand l\u2019\u00e9preuve est lourde \u00e0 porter, \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur, et de nous tendre la main. \n \nQuand nous sommes sans esp\u00e9rance,  \nquand tout est noir \u00e0 l\u2019horizon,  \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur, et de nous apporter ta lumi\u00e8re. \n \nQuand nous sommes seuls et oubli\u00e9s,  \nquand nous avons peur d\u2019aimer et d\u2019\u00eatre aim\u00e9s,  \nmerci d\u2019\u00eatre l\u00e0, Seigneur, et de nous offrir ton amour.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"260","category_id":"7","hu_title":"Seigneur pour aujourd\u2019hui : merci","hu_content":"Seigneur pour aujourd\u2019hui : merci . \nMerci Seigneur pour cette journ\u00e9e qui commence, \nMerci de remplir l\u2019absence. \nMerci de me confirme que je peux continuer \u00e0 esp\u00e9rer. \nMerci pour toutes ces merveilles  \nque tu as cr\u00e9\u00e9s et mis \u00e0 ma disponibilit\u00e9. \n \nC\u2019est vrai Seigneur que je ne comprends pas toujours  \nmais si tu \u00e9tais humain comprendrais-tu \u00e0 ton tour ? \nSeigneur, rempli mon coeur d\u2019amour. \nMalgr\u00e9 les blessures de cette vie, \ndonne-moi dans cette journ\u00e9e la paix et l\u2019harmonie \net que, dans le coeur de chaque personne  \nrencontr\u00e9e aujourd\u2019hui, le soleil luise. \n \nMerci Seigneur pour tes splendeurs \nMerci pour ta Grandeur  \nAccompagne-moi aujourd\u2019hui  \net tous les jours de ma vie ....","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"261","category_id":"7","hu_title":"Merci, Seigneur, pour les petites joies","hu_content":"Merci, Seigneur, pour les petites joies ; \nles grandes sont trop ch\u00e8res l \n \nMerci pour le soleil qui frappe \u00e0 ma fen\u00eatre ; \npour un sourire re\u00e7u ; pour un mot d\u2019esp\u00e9rance  \nou pour un seul moment de bien-\u00eatre et de paix !  \nJe n\u2019ai pas m\u00e9rit\u00e9 mes peines  \nmais n\u2019ai pas m\u00e9rit\u00e9 ces joies. \n \nMerci pour ces petits pr\u00e9sents  \nqui m\u2019aident \u00e0 supporter les heures difficiles.  \nSi j\u2019en faisais la somme,  \npeut-\u00eatre, trouverais-je une fa\u00e7on nouvelle  \nde comprendre ma vie. \n \nMerci pour ces petites joies  \nqui me font entrevoir l\u2019autre face des choses :  \ndans la souffrance, il y a de l\u2019amour ;  \ndans le combat, il y a de la vie ;  \ndans les t\u00e9n\u00e8bres se d\u00e9couvre la foi.  \nRien n\u2019est jamais tout noir  \ndans ce monde endurci. \n \nPar ces petites joies, je puis me pr\u00e9parer  \n\u00e0 cette joie parfaite pour laquelle tu m\u2019as fait  \net croire en ton Royaume. \n \nEn attendant ce jour, ouvre mes yeux  \nsur tout ce qui est bon,  \nsur tout ce qui est beau,  \nm\u00eame si c\u2019est fugace. \n \nQu\u2019\u00e0 force de sourire aux bonheurs passagers \nje devienne \u00e0 mon tour  \nune \u2019\u2019petite joie\u2019\u2019 pour ceux qui n\u2019y croient plus.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"262","category_id":"7","hu_title":"O P\u00e8re, \u00e0 Toi la louange !","hu_content":"O P\u00e8re, \u00e0 Toi la louange ! \nTu montres aux humbles ton chemin \nmais Tu le caches aux yeux des sages \npour qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la faim \nils cherchent ton visage. \n \nO P\u00e8re, \u00e0 Toi la louange ! \nC\u2019est en Toi seul qu\u2019est notre joie \npuisque Tu nous re\u00e7ois toujours \nquand mis\u00e9rables et sans amour \nnous revenons vers Toi. \n \nO P\u00e8re, \u00e0 Toi la louange ! \nCar Tu connais notre faiblesse \ncomme une m\u00e8re Tu nous portes \net chaque instant Tu nous caresses \nde ta mis\u00e9ricorde. \n \nO P\u00e8re, \u00e0 Toi la louange ! \nCar ton Amour est infini. \nTu veux pour nous la saintet\u00e9 \net Tu la donnes aux tout-petits \nen ton Fils Bien-Aim\u00e9. ","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"263","category_id":"7","hu_title":"Mon Dieu, ouvre mes l\u00e8vres","hu_content":"Seigneur, mon Dieu, ouvre mes l\u00e8vres : \nmets en mon coeur le chant nouveau. \n \nLe chant de celui qui se re\u00e7oit de ta main : \n\u2019\u2019C\u2019est toi qui m\u2019a tiss\u00e9 \ndans le sein de ma m\u00e8re : \nje reconnais devant toi le prodige que je suis !\u2019\u2019 \n \nLe chant dont la musique \u00e9veille l\u2019aurore : \n\u2019\u2019Mon coeur est pr\u00eat ;  \nje veux chanter, je veux jouer des hymnes.\u2019\u2019 \n \nLe chant des baptis\u00e9s qui ont pass\u00e9 la mer : \n\u2019\u2019Nous avons \u00e9chapp\u00e9 au filet du chasseur : \nle filet s\u2019est rompu : nous avons \u00e9chapp\u00e9 !\u2019\u2019 \n \nLe chant de l\u2019abandonn\u00e9 qui retrouve les siens : \n\u2019\u2019Je proclame ton nom devant mes fr\u00e8res,  \nje te loue en pleine assembl\u00e9e.\u2019\u2019 \n \nLe chant du malheureux qui interroge les t\u00e9n\u00e8bres : \n\u2019\u2019Le Seigneur ne fera-t-il que rejeter ? \nNe sera-t-il jamais favorable ?\u2019\u2019 \n \nLe chant du bien-aim\u00e9 qui s\u2019endort dans ta paix : \n\u2019\u2019Tu as mis en mon coeur plus de joie,  \nque toutes les vendanges et leurs moissons !\u2019\u2019 \n \nLe chant des tout-petits qui voient venir ton R\u00e8gne : \n\u2019\u2019Que les fleuves battent des mains,  \nque les montagnes chantent leur joie !\u2019\u2019 \n \nLe chant du p\u00e9cheur heureux de ton pardon : \n\u2019\u2019Je rendrai gr\u00e2ce au Seigneur \nen confessant mes p\u00e9ch\u00e9s. \nDes chants de d\u00e9livrance, tu m\u2019as entour\u00e9.\u2019\u2019 \n \nLe chant de l\u2019enfant qui apprend tout de sa m\u00e8re : \n\u2019\u2019Mon \u00e2me exalte le Seigneur,  \nexulte mon esprit en Dieu, mon Sauveur !\u2019\u2019 \n \nSeigneur, mon Dieu, ouvre mes l\u00e8vres,  \net ma bouche publiera ta louange.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"264","category_id":"7","hu_title":"P\u00e8re des cieux, merci !","hu_content":"P\u00e8re des cieux, merci ! \nTu nous as choisis ; \nTu as d\u00e9sir\u00e9 chacun d\u2019entre nous, merci ! \nGr\u00e2ce \u00e0 Toi, chacun re\u00e7oit sa vie  \ncomme une pierre unique, \nune pierre magnifique  \nqui vient construire le corps de Ton fils. \n \nP\u00e8re des cieux,merci  \npour l\u2019Esprit Saint qui nous soutient, \npour l\u2019Eglise qui nous accompagne  \net nous aide \u00e0 trouver la place  \no\u00f9 notre pierre sera la plus belle, \nl\u00e0 o\u00f9 chacun donnera comme en transparence  \ncet amour qu\u2019il re\u00e7oit de Toi.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"265","category_id":"7","hu_title":"Pri\u00e8re d\u2019un coeur pauvre","hu_content":"Je ne vois pas comment je pourrais vivre \nsans te rendre gr\u00e2ce ! \nComment vivre sans te mettre au centre de ma vie ! \nComment vivre sans Te louer ! \nComment ne pas t\u2019aimer, \u00f4 Dieu cr\u00e9ateur \nComment vivre Ton Amour  \nsans revenir sans cesse \u00e0 La Source \nMon coeur est pauvre et tout petit... \nil contient peu de place et a besoin de toi \u00e0 chaque instant. \n \nVivre sans toi serait mourir car Tu es ma Source \nTu combles chaque jour ma petitesse... \nplus je suis petite et plus tu es grand  \nalors, Seigneur, rends moi petite... \n \nJe d\u00e9couvre chaque jour une nouvelle face de ton Visage \net cela me permet de te contempler  \ntoujours plus amoureusement ! \nEst ce l\u2019Amour que ce bien-\u00eatre int\u00e9rieur  \nquand je pense \u00e0 mon bien aim\u00e9 ? \nCet instant de vol limpide o\u00f9 l\u2019on ne sent plus le vent \nqui claque nos ailes mais l\u2019air devenant une caresse \nsur tout notre \u00eatre ?  \nCe souffle chaud qui nous donne envie de crier ? \nCe repos de l\u2019\u00e2me qui nous pousse \u00e0 louer ?  \nCette Parole laiss\u00e9e au bord du chemin  \npr\u00eate \u00e0 bondir au moment o\u00f9 elle pourra \u00eatre re\u00e7ue  \ncomme une fleur et comprise  \npar le coeur pauvre de l\u2019homme ! \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"266","category_id":"7","hu_title":"Pri\u00e8re d\u2019une l\u00e9preuse","hu_content":"Seigneur, tu es venu, tu m\u2019as tout demand\u00e9 et je t\u2019ai tout donn\u00e9. \nJ\u2019aimais la lecture et maintenant je suis aveugle. \nJ\u2019aimais courir dans les bois et maintenant mes jambes sont paralys\u00e9es. \nJ\u2019aimais cueillir les fleurs au soleil du printemps et je n\u2019ai plus de mains. \nParce que je suis femme, j\u2019aimais regarder la beaut\u00e9 de mes cheveux, la finesse de mes doigts, la gr\u00e2ce de mon corps : \u00e0 pr\u00e9sent, je suis presque chauve et \u00e0 la place de mes beaux doigts fins, il ne me reste plus que des morceaux de bois rigides. \n \nRegarde, Seigneur, comme mon corps gracieux est ab\u00eem\u00e9. \nMais je ne me r\u00e9volte pas. Je te rends gr\u00e2ce. Toute l\u2019Eternit\u00e9 je te dirai MERCI car si je meurs cette nuit, je sais que ma vie a \u00e9t\u00e9 merveilleusement bien remplie. \nEn vivant l\u2019Amour, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 combl\u00e9e bien au-del\u00e0 de ce que mon coeur d\u00e9sirait, O mon P\u00e8re. \nComme tu as \u00e9t\u00e9 bon pour ta petite V\u00e9ronique et ce soir, O mon Amour, je te prie pour les l\u00e9preux du monde entier. \n \nJe te prie surtout pour ceux que la l\u00e8pre morale abat, d\u00e9truit, mutile et terrasse. Ceux-l\u00e0 surtout, je les aime, et je m\u2019offre en silence pour eux, car ils sont mes fr\u00e8res et soeurs. \nO mon Amour, je te donne ma l\u00e8pre physique pour qu\u2019ils ne connaissent plus le d\u00e9go\u00fbt, l\u2019amertume et la froideur de leur l\u00e8pre morale. \n \nJe suis ta petite fille, O mon P\u00e8re, conduis-moi par la main, comme une maman conduit son b\u00e9b\u00e9. \nPresse-moi sur ton coeur comme un P\u00e8re. \nPlonge-moi dans l\u2019ab\u00eeme de ton coeur et que j\u2019y demeure avec tous ceux que j\u2019aime durant toute l\u2019Eternit\u00e9.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"267","category_id":"7","hu_title":"Pri\u00e8re de Conversion","hu_content":"Tu es en v\u00e9rit\u00e9 \nle Plus Mis\u00e9ricordieux des plus mis\u00e9ricordieux !  \nJe Te remercie d\u2019avoir conf\u00e9rer \u00e0 Tes serviteurs  \net Tes servantes d\u00e9vou\u00e9es, \nla Ferveur et la Flamme. \nOui, Tu leur as permis de devenir  \ndes phares pour l\u2019humanit\u00e9.  \n \nGloire T\u2019en soit rendue \u00e9ternellement.  \nB\u00e9ni sois-Tu pour m\u2019avoir guider  \nvers ce Saint Esprit d\u2019Amour,  \nqui S\u2019humilie Lui-m\u00eame et  \nSe donnes en sacrifice,  \nTelle, est la V\u00e9ritable Nature,  \nb\u00e9nie entre toutes,  \npar qui tout disciple est sauv\u00e9  \net devient, \u00e0 Son image, bien intentionn\u00e9. \n \nTu m\u2019as conduit, gloire T\u2019en soit,  \n\u00e0 la connaissance de cette Nature  \npure que Tu es,  \net dont je ne faillirais jamais  \net en aucun cas \u00e0 dire qu\u2019Elle est fictive,  \net par Elle me batterais et mourrais  \npour et en conscience,  \nface aux oppresseurs et Satan.  \n \nPar Sa connaissance, qui m\u2019est apparue  \npar Ta Pure Mis\u00e9ricorde Immotiv\u00e9e,  \nje Te d\u00e9clare que je suis pr\u00eat \u00e0 La suivre partout  \nm\u00eame dans les pi\u00e8ges de l\u2019humiliation,  \nde l\u2019exploitation de ma naivet\u00e9, et la mort.  \n \n\u2019\u2019Mieux vaut \u00eatre le plus petit des serviteurs de l\u2019Amour \nque le plus grand des serviteurs de la haine.\u2019\u2019 \n \nTelle est ma d\u00e9claration de foi \u00e0 mon Dieu  \net ma r\u00e9elle conversion.  \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"268","category_id":"7","hu_title":"Quelques mots pour dire merci","hu_content":"Seigneur, accueille notre pri\u00e8re de ce jour. Cette pri\u00e8re pour dire \u2019\u2019 Merci ! \u2019\u2019. D\u2019abord merci...","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"269","category_id":"7","hu_title":"Quel miracle !","hu_content":"Il y\u2019a \u00e0 peine 10 minutes, \nj\u2019\u00e9tais dans la peine  \ncar je m\u2019inqui\u00e9tais encore  \npour le lendemain. \n \nIl y\u2019a \u00e0 peine 2 minutes  \nTu me faisais voir la foi et  \nl\u2019esp\u00e9rance de tous ceux  \nqui se confient \u00e0 toi. \n \nEt voil\u00e0 que maintenant  \nje suis en Joie,  \ncar Tu es tout pour moi ! \nJe veux glorifier Ton nom  \npour la joie que Tu me donnes !  \nCette Joie que Toi seul peut donner ! \nJe veux Te louer avec les anges,  \nles saints et les bienheureux,  \ncar Tu as fait pour moi cette merveille ! \n \nGloire \u00e0 toi Seigneur, Louange \u00e0 toi ! \n\u2019\u2019O Seigneur \u00e0 Toi, la gloire, la louange pour les si\u00e8cles,  \nO Seigneur \u00e0 toi la gloire, Eternel est ton Amour !\u2019\u2019 \n \nB\u00e9nis sois-tu ! \nHonneur \u00e0 Toi ! \nPeuples louez le Seigneur notre Dieu, \nle Puissant qui fait pour nous des merveilles ! \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"270","category_id":"7","hu_title":"Salutations au coeur de Joseph","hu_content":"Nous Vous saluons \u00f4 saint Coeur de Joseph uni dans l\u2019amour le plus saint pur au saint Coeur de Marie votre \u00e9pouse. \n \nNous Vous saluons, \u00f4 saint Coeur de Joseph, choisi par Dieu le P\u00e8re, entre tous les hommes, pour aimer tendrement le Sacr\u00e9 Coeur de J\u00e9sus, son Fils unique.  \n \nNous Vous saluons, \u00f4 Saints Coeurs de J\u00e9sus, de Marie et de Joseph, mod\u00e8les d\u2019amour, de paix, de fid\u00e9lit\u00e9, d\u2019unit\u00e9 pour toutes les familles que ne vous demandons humblement de garder, de d\u00e9fendre, de secourir dans toutes leurs n\u00e9cessit\u00e9s.  \n \nNous Vous adorons, \u00f4 tr\u00e8s Sainte Trinit\u00e9 et nous Vous rendons gr\u00e2ce pour tous les dons de l\u2019Esprit, toutes les Vertus, toutes le gr\u00e2ces dont Verbe avez combl\u00e9 le Saint Coeur de Joseph, de toute \u00e9ternit\u00e9, en vue d\u2019accomplir en Votre nom, sa noble et d\u00e9licate mission aupr\u00e8s de J\u00e9sus et de Marie. \n \nNous Vous supplions, Trinit\u00e9 adorable, de glorifier le saint Coeur de Joseph en nous obtenant, par son intercession les gr\u00e2ces dont nous avons tant besoin (nommer les gr\u00e2ces).  \nObtenez-nous la gr\u00e2ce de vivre ici-bas comme lui en pr\u00e9sence de J\u00e9sus et de Marie et de mourir, comme lui, sous les regard tendres et mis\u00e9ricordieux de J\u00e9sus et de Messie, notre Coeur dans la paix des enfants de Dieu. \n\nAmen ","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"271","category_id":"7","hu_title":"Merci pour Ton Amour Seigneur","hu_content":"Seigneur, tout au fond de mon coeur,  \nje sens ta lumi\u00e8re dans mon coeur. \nGr\u00e2ce \u00e0 ton amour, je me sens forte,  \n\u00e0 braver les \u00e9preuves de la vie. \n \nJe te remercie  \npour la vie que tu me donnes,  \nLe travail que tu me donnes  \npour que je puisse subvenir  \naux besoins de ma famille \nR\u00e9pands sur moi ton souffle d\u2019amour  \npour qu\u2019\u00e0 mon tour je puisse \nle r\u00e9pandre sur ma famille  \net les gens autour de moi \n \nMerci Seigneur,  \npour cet amour sans limite \u00e0 mon \u00e9gard.  \nReste \u00e0 mes cot\u00e9s tout au long de ma vie  \nSans toi je ne suis rien. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"272","category_id":"7","hu_title":"Seigneur, il se fait tard","hu_content":"Seigneur, \nil se fait tard et d\u00e9j\u00e0 le jour baisse. \nEn ce moment pr\u00e9cieux, je veux te dire merci  \npour les jours de mon enfance, o\u00f9 j\u2019ai appris la vie ;  \nde mon adolescence, o\u00f9 j\u2019ai appris l\u2019amour ;  \net des ann\u00e9es fertiles, o\u00f9 j\u2019ai sem\u00e9 mes graines,  \nautant dans mon patelin que dans celui du voisin. \nJ\u2019ai cueilli des fruits, pour des ann\u00e9es enti\u00e8res.  \n \nSeigneur,  \ndevant toute cette richesse que ta lumi\u00e8re \u00e9claire,  \nje me tourne vers toi et je reste \u00e9bloui.  \n \nSeigneur,  \nil se fait tard et d\u00e9j\u00e0 le jour baisse. \nEn ce moment pr\u00e9cieux, je veux te dire merci  \npour les \u00e9pines et les roses, les espoirs et les fruits, \nles rires et les peines, autant que les grandes joies, \nles moments de tendresse et les pardons v\u00e9cus,  \npour ta Parole autant que pour ta pr\u00e9sence, \nmais surtout pour les amours que tu as soutenus.  \n \nSeigneur,  \nen ces derni\u00e8res journ\u00e9es, que ta lumi\u00e8re \u00e9claire  \ntout ce v\u00e9cu que je t\u2019offre en te disant merci ! \n","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"273","category_id":"7","hu_title":"Seigneur, me voici devant toi","hu_content":"Seigneur, me voici devant Toi  \navec les hommes et les femmes qui me ressemblent  \ncomme des fr\u00e8res et des soeurs :  \nles pauvres types qui voudraient bien en sortir  \nmais qui n\u2019en sortent pas : les drogu\u00e9s, les paum\u00e9s,  \nles femmes de \u2019mauvaise vie\u2019,  \ntous ceux qui n\u2019arrivent pas \u00e0 r\u00e9sister au mal,  \nqui volent et qui tuent,  \ntous ceux qui ont perdu la foi, l\u2019esp\u00e9rance, la charit\u00e9... \net qui en souffrent ;  \n \nSeigneur, Tu nous regarde encore  \nde ce regard d\u2019amour  \nque Tu as jet\u00e9 sur la femme adult\u00e8re,  \nsur la Samaritaine, sur Marie-Madeleine, sur le brigand \npendu pr\u00e8s de Toi :  \nsauve-nous, puisque Tu nous aimes.  \n \nSeigneur, Tu l\u2019as dit,  \nTu n\u2019es pas venu pour les justes, mais pour les pauvres,  \npour les malades, pour les p\u00e9cheurs, pour nous.  \n \nSeigneur, je nous confie \u00e0 Toi,  \ncar je suis s\u00fbre de Toi,  \nje suis s\u00fbre que Tu nous sauves,  \nje suis s\u00fbre qu\u2019\u00e0 chacun de nous, les pauvres types,  \nTu vas dire le jour de notre mort :  \ntu seras ce soir avec moi dans le Paradis, \ncar il y aura un soir o\u00f9 Tu nous rev\u00eatiras de Toi,  \n \nToi qui es Dieu et qui es devenu un autre homme.  \nComme nous Tu as eu faim et soif,  \ncomme nous Tu as eu peur et Tu as pleur\u00e9,  \ncomme nous Tu es mort.  \nTon pauvre corps a \u00e9t\u00e9 mis dans la tombe,  \ncomme le sera le n\u00f4tre,  \net Tu en es sorti transfigur\u00e9,  \ncomme nous en sortirons un jour.  \nMon bien-aim\u00e9, avec Toi la mort est belle,  \nLa R\u00e9surrection nous attend. Merci. ","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"274","category_id":"7","hu_title":"Seigneur,Toi qui a \u00e9t\u00e9 sur la Croix","hu_content":"Seigneur, Toi qui a \u00e9t\u00e9 sur la Croix \nTu as tant connu les souffrances physiques comme morales, \nJe t\u2019adresse cette Pri\u00e8re du plus profond de mon coeur. \n \nJe ne te demande rien contraire aux habitudes \nmais c\u2019est \u00e0 mon tour de te donner. \nUn amour et fid\u00e9lit\u00e9 filial pour te remercier de la vie \ndont tu as bien voulu m\u2019en faire le b\u00e9n\u00e9ficiaire. \n \nPour les mauvais moments que j\u2019ai eu \u00e0 affronter, \nTon r\u00e9confort trouv\u00e9 dans la pri\u00e8re \nm\u2019a toujours aid\u00e9 \u00e0 faire face dans de telles circonstances. \n \nSouvent malade moi-m\u00eame, combien de fois \nme suis je adress\u00e9 \u00e0 toi pour me soulager du mal. \nLes angoisses effac\u00e9es par le calme int\u00e9rieur \nque la Pri\u00e8re me procurait. \n \nPour les autres, famille, amis en difficult\u00e9 \nje t\u2019ai toujours demand\u00e9 de prot\u00e9ger leur vie et sant\u00e9, \nTu m\u2019as entendu, ils se sont remis. \n \nA mon tour, de te donner \u00e0 ma fa\u00e7on, \nMon Amour et celui de tous les Miens. \n \nMa Fid\u00e9lit\u00e9 sans restriction \njusqu\u2019au bout de ma Vie. \n \nL\u2019Amour port\u00e9 \u00e0 mon Prochain, \nDisponibilit\u00e9 envers mon entourage, \nServices en ton Eglise \nPr\u00e9sence aupr\u00e8s des Malades, \nMissions envers les autres. \nFid\u00e9lit\u00e9 Chr\u00e9tienne \u00e0 \ntous ceux qui sont en demande. \n \nMerci Seigneur pour tout ce que tu m\u2019as donn\u00e9, \nMon amour pour Toi est et sera toujours pr\u00e9sent. \nSur ta Croix, lorsque je te prie, \nTu es \u00e0 mon \u00e9coute, car je le ressens, Toi qui a tant souffert. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"275","category_id":"7","hu_title":"Te regarder","hu_content":"Ne rien dire. \nTe regarder, te demander avec les yeux,  \nte remercier avec les yeux. \nFermer les yeux...parce que Tu es l\u00e0,  \nles ouvrir...pour voir ton sourire \nDevenir ton image, de plus en plus \n\u00e0 force de Te regarder... \ncomme ton Verbe, ton Enfant,  \ncelui de la cr\u00e8che \net celui de la croix. \n \nMerci J\u00e9sus \nd\u2019\u00eatre venu \u00e9crire sur la terre ton \u2019\u2019Je t\u2019aime\u2019\u2019 \net pas seulement avec ton doigt \nmais avec ta vie donn\u00e9e \navec ton sang vers\u00e9 \net ton corps mis en terre  \npour nous ressusciter.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"276","category_id":"7","hu_title":"Tu m\u2019\u00e9merveilles Seigneur !","hu_content":"Aujourd\u2019hui je suis encore \u00e9merveill\u00e9e \npar la force qui m\u2019anime. \nCette force qui ne viens pas de moi, \ncette esp\u00e9rance qui me fais comprendre  \nque rien ne m\u2019est impossible,  \nparce que le Dieu trois fois Saint  \nest mon Seigneur et Sauveur. \n \nJe veux lui dire merci et lui rendre gr\u00e2ce  \nparce qu\u2019il me fait vivre chaque jour de sa gr\u00e2ce  \net me nourris de l\u2019esp\u00e9rance pour le futur  \net de la mis\u00e9ricorde pour le pass\u00e9. \n \nSeigneur que ton nom soit b\u00e9ni  \nen tout temps et en tout lieu,  \nque je n\u2019oublie aucun de tes bienfaits \net que je demeure ton enfant. \n \nMerci de faire vivre cette gr\u00e2ce  \n\u00e0 ceux qui le demandent,  \nmerci de nous faire la gr\u00e2ce d\u2019\u00eatre notre P\u00e8re  \net de ne manquer de rien. \n \nB\u00e9ni soit le Dieu qui m\u2019a affranchis, \nB\u00e9ni soit le Dieu qui m\u2019a fait sortir de mon tombeau. \nQue chaque jour, en toute circonstances  \nje chante sa louange,  \ncar Il est Dieu pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9.","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"277","category_id":"7","hu_title":"Tu nous as choisis","hu_content":"P\u00e8re des cieux, merci ! \nTu nous as choisis, \nTu as d\u00e9sir\u00e9 chacun d\u2019entre nous, \nmerci ! \nGr\u00e2ce \u00e0 toi, chacun re\u00e7oit sa vie \ncomme une pierre unique, \nune pierre magnifique \nqui vient construire le corps de ton Fils. \n \nP\u00e8re des cieux, merci \npour l\u2019Esprit qui nous soutient, \npour l\u2019Eglise qui nous accompagne \net nous aide \u00e0 trouver \nla place o\u00f9 notre pierre sera la plus belle, \nl\u00e0 o\u00f9 chacun donnera, \ncomme en transparence, \ncet amour qu\u2019il re\u00e7oit de Toi, \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"278","category_id":"7","hu_title":"Une petite croix","hu_content":"J\u2019ai, dans ma poche, une petite croix ! \nSimple et silencieux rappel \u00e0 moi \nQue j\u2019ai le bonheur d\u2019\u00eatre Chr\u00e9tien \nQuoi que je fasse, o\u00f9 que je me trouve \n \nMa petite croix n\u2019est pas magie \nNi f\u00e9tiche, ni porte-chance \nElle n\u2019est pas l\u00e0 pour \u00e9carter \nMaladies, ou hasards, ou dangers \n \nN\u2019est pas non plus pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 \nTant\u00f4t \u00e0 brandir, tant\u00f4t \u00e0 cacher \nC\u2019est tout bonnement une entente \nentre Lui Sauveur et moi sauv\u00e9 \n \nSi ma main, comme \u00e7a, va chercher \nUne clef ... un briquet ... quelques sous \nLe bref contact me refait penser \nAu prix que Lui paya pour nous \n \nCroix qui me sugg\u00e8re : \u2019\u2019Dis merci \nPour toutes les beaut\u00e9s de ce jour ; \nTout ce que tu fais, penses, ou dis \nPeut Lui gagner un peu plus d\u2019amour\u2019\u2019 \n \nOui, j\u2019ai dans ma poche une croix ! \nPour moi tout seul rappel discret \nQue J\u00e9sus r\u00e8gnera sur ma vie \nSi seulement je le Lui permets !","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"279","category_id":"7","hu_title":"Un cadeau merveilleux","hu_content":"Pour ces poumons qui respirent, \npour ce coeur qui bat, \npour ces regards, ces sourires, \npour le moindre geste, le moindre pas. \n \nPour toute cette vie en moi, \n\u00e0 chaque minute, \u00e0 chaque seconde, \npour toute cette vie en lui, \nl\u2019inconnu, le passant, l\u2019ami. \n \nPour ce miracle quotidien qui n\u2019\u00e9tonne plus, \npour ce cadeau merveilleux qui n\u2019\u00e9blouit plus. \n \nPour ta bont\u00e9 sans cesse renouvelant la vie, \npour ton amour sans cesse multipliant la vie. \n \nPour cette vie, \net la vie que tu nous as promise, \nnous marchons vers Toi, \net Te disons : Merci !","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"280","category_id":"8","hu_title":"Salve Regina","hu_content":"Salve, Reg\u00edna, mater miseric\u00f3rdiae \nvita, dulc\u00e9do et spes nostra, salve \nAd te clam\u00e1mus, \u00e9xules f\u00edlii Evae. \nAd te suspir\u00e1mus, gem\u00e9ntes et flentes \nin hac lacrim\u00e1rum valle. \nEia ergo, advoc\u00e1ta nostra, \nillos tuos miseric\u00f3rdes \u00f3culos \nad nos conv\u00e9rte. \nEt Jesum, bened\u00edctum frucum ventris tui, \nnobis post hoc exs\u00edlium ost\u00e9nde \nO clemens, o pia, o dulcis Virgo Mar\u00eda","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"281","category_id":"8","hu_title":"Tantum ergo","hu_content":"Tantum ergo, Sacramentum \nVeneremur cernui : \nEt antiquum documentum, \nNovo cedat ritui : \nPraestet fides suplementum, \nSensuum defectui. \n \nGenitori, Genitoque, \nLaus et jubilatio : \nSalus, honor, virtus quoque, \nSit et benedictio : \nProcedenti abutroque, \nComparsit laudatio","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"282","category_id":"8","hu_title":"Ave Maria","hu_content":"Ave Maria, gratia plena \nDominus tecum  \nBenedicta tu in mulieribus ; \nEt benedictus fructus ventris tui, Jesus ! \nSancta Maria, Mater Dei, \nOra pro nobis, peccatoribus, \nNunc, et in ora mortis nostr\u00e6. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"283","category_id":"8","hu_title":"Regina c\u00e6li","hu_content":"Regina c\u00e6li, l\u00e6tare, alleluia, \nQuia quem meruisti portare, alleluia,  \nResurrexit sicut dixit, alleluia ; \nOra pro nobis Deum, alleluia","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"284","category_id":"8","hu_title":"Ave Regina c\u00e6lorum","hu_content":"Ave, Regina c\u00e6lorum \nAve, Domina angelorum, \nSalve, radix, salve, porta \nEx qua mundo lux est orta. \n \nGaude, Virgo gloriosa, \nSuper omnes speciosa ; \nVale, o valde decora \nEt pro nobis Cristum exora. ","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"285","category_id":"8","hu_title":"Pater Noster","hu_content":"Pater noster, qui es in caelis \nsanctificetur nomen tuum \nadveniat regnum tuum \nfiat voluntas tua \nsicut in caelo et in terra. \n \nPanem nostrum quotidianum \nda nobis hodie \net dimitte nobis debita nostra \nsicut et nos dimittimus \ndebitoribus nostris \net ne nos inducas in tentationem \nsed libera nos a malo. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"286","category_id":"8","hu_title":"Credo","hu_content":"Credo in unum Deum, Patrem omnipotentem, factorem caeli et terrae, visibilium omnium et invisibilium. \nEt in unum Dominum Jesum Christum Filium Dei unigenitum. \nEt ex Patre natum ante omnia saecula. \nDeum de Deo, lumen de lumine, Deum verum de Deo vero. \nGenitum, non factum, consubstantialem Patri : per quem omnia facta sunt. \nQui propter nos homines, et propter nostram salutem decendit de caelis. \nEt incarnatus est de Spiritu sancto ex Maria Virgine : Et homo factus est. \nCrucifixus etiam pro nobis : sub Pontio Pilato passus, et sepultus est. \nEt resurrexit tertia die, secundum Scripturas. \nEt ascendit in caelum : sedet ad dexteram Patris. \nEt iterum venturus est cum gloria, judicare vivos et mortuos : cujus regni non erit finis. \nEt in Spiritum sanctum, Dominum, et vivificantem : qui ex Patre Filioque procedit. \nQui cum Patre et Filio simul adoratur, et conglorificatur : qui locutus est per Prophetas. \nEt unam, sanctam, catholicam, et apostolicam Ecclesiam. \nConfiteor unum baptisma in remissionem peccatorum. \nEt expecto resurrectionem mortuorum. Et vitam venturi saeculi. \n \nAmen","hu_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"}]