[{"id":"0","category_id":"1","pt_title":"Ave Maria\n","pt_content":"Ave Maria, cheia de gra\u00e7a,\no Senhor \u00e9 convosco;\nbendita sois v\u00f3s entre as mulheres,\ne bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre, Jesus.\nSanta Maria, M\u00e3e de Deus,\nrogai por n\u00f3s, pecadores,\nagora e na hora da nossa morte.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"1","category_id":"1","pt_title":"\u00c2ngelus\n","pt_content":"O Anjo do Senhor anunciou a Maria,\nE Ela concebeu do Esp\u00edrito Santo.\n\nEis a Serva do Senhor,\nFa\u00e7a-se em mim segundo a vossa palavra.\n\nE o Verbo se fez carne,\nE habitou entre n\u00f3s.\n\nRogai por n\u00f3s, Santa M\u00e3e de Deus,\nPara que sejamos dignos das promessas de Cristo.\n\nOremos\n\nInfundi, Senhor, n\u00f3s vos pedimos, a vossa gra\u00e7a em nossos cora\u00e7\u00f5es,\npara que n\u00f3s, que conhecemos, pela Anuncia\u00e7\u00e3o do Anjo,\na encarna\u00e7\u00e3o de vosso Filho, Jesus Cristo,\nsejamos conduzidos, por sua Paix\u00e3o e Cruz,\n\u00e0 gl\u00f3ria da Ressurrei\u00e7\u00e3o.\n\nPelo mesmo Jesus Cristo, Nosso Senhor.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"2","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Bernardo\n","pt_content":"Lembrai-Vos,\n\u00f3 pi\u00edssima Virgem Maria,\nque nunca se ouviu dizer\nque algum daqueles que t\u00eam recorrido\n\u00e0 vossa prote\u00e7\u00e3o,\nimplorado a vossa assist\u00eancia\nou reclamado o vosso socorro,\ntenha sido por V\u00f3s abandonado.\nAnimado eu, pois, com igual confian\u00e7a,\n\u00f3 Virgem das virgens, \u00f3 minha M\u00e3e,\na V\u00f3s corro,\ne, gemendo sob o peso\ndos meus pecados,\nme prostro a vossos p\u00e9s.\n\u00d3 M\u00e3e do Verbo Encarnado,\nn\u00e3o desprezeis as minhas s\u00faplicas,\nmas ouvi-as prop\u00edcia\ne dignai-Vos atender-me.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"3","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela Vida\n","pt_content":"\u00d3 Maria, aurora do mundo novo, m\u00e3e dos viventes, confiamos-te a causa da Vida.\n\nOlha, \u00f3 M\u00e3e, o n\u00famero imenso de crian\u00e7as impedidas de nascer, dos pobres para quem a vida \u00e9 tornada dif\u00edcil, dos homens e mulheres v\u00edtimas de uma viol\u00eancia desumana, dos idosos e enfermos mortos pela indiferen\u00e7a ou por uma piedade falaciosa. Faze que aqueles que creem em teu Filho, saibam anunciar aos homens de nosso tempo o Evangelho da Vida.\n\nObt\u00e9m-lhes a gra\u00e7a de o acolher como um dom sempre novo, a alegria de o celebrar com reconhecimento em toda a sua exist\u00eancia e a coragem de testemunh\u00e1-lo com uma tenacidade ativa, a fim de construir, com todos os homens de boa vontade, a civiliza\u00e7\u00e3o da verdade e do amor, para louvor e gl\u00f3ria de Deus Criador que ama a vida.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"4","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o m\u00eas de Maria\n","pt_content":"Ave Maria de nossa terra,\nmulher, minha irm\u00e3 humana,\npor ti Deus vem estabelecer-se\nna morada terrena.\nContigo, a terra dos viventes\ntorna-se o ber\u00e7o de Deus.\n\nAve Maria de nossa terra,\nmulher humilde, minha irm\u00e3 humana,\npor ti Deus se distancia\ndo c\u00e9u de sua grande pot\u00eancia.\nContigo, a terra dos viventes\ntorna-se o trono de Deus.\n\nAve Maria de nossa terra,\nmulher de cada dia,\nminha irm\u00e3 humana,\npor ti Deus vem buscar\nos esquecidos de todos os dias\npara os assentar a seu lado\nbem junto ao seu rosto.\nContigo, a terra quotidiana\ntorna-se o espa\u00e7o e o tempo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"5","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Padre de Grandmaison\n","pt_content":"Santa Maria, M\u00e3e de Deus,\nguarda-me um cora\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a,\npuro e transparente como uma fonte;\nobt\u00e9m-me um cora\u00e7\u00e3o simples,\nque n\u00e3o saboreie as tristezas;\num cora\u00e7\u00e3o magn\u00edfico para se dar,\nterno na compaix\u00e3o,\num cora\u00e7\u00e3o fiel e generoso\nque n\u00e3o esque\u00e7a nenhum benef\u00edcio\ne n\u00e3o guarde rancor de nenhum mal.\nFaze-me um cora\u00e7\u00e3o doce e humilde,\namando sem pedir retorno,\nalegre de se apagar noutro cora\u00e7\u00e3o\ndiante do teu divino Filho;\num cora\u00e7\u00e3o grande e indom\u00e1vel,\nque nenhuma ingratid\u00e3o feche,\nque nenhuma indiferen\u00e7a canse;\num cora\u00e7\u00e3o atormentado pela gl\u00f3ria de Jesus Cristo,\nferido pelo seu amor\ne cuja chaga s\u00f3 se cure no c\u00e9u.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"6","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Dom Michel Dubost para a JMJ\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e da Igreja,\nNossa Senhora da dan\u00e7a e da alegria,\nNossa Senhora do sim,\nTu, a adolescente em quem Deus confiou,\nTu, que confiaste e acreditaste,\nA Ti confiamos a juventude do mundo inteiro.\n\nMaria, M\u00e3e da Igreja,\nNossa Senhora do caminho e da vida,\nNossa Senhora do sim,\nTu, a mulher que d\u00e1 \u00e0 luz a Palavra de Deus\nE sabe que s\u00f3 ela pode construir a fraternidade,\nA Ti confiamos o nosso encontro.\n\nMaria, M\u00e3e da Igreja,\nNossa Senhora do bom acolhimento,\nNossa Senhora do sim,\nTu, a m\u00e3e que escuta Teu Filho at\u00e9 a cruz\nE aceita ali receber Jo\u00e3o e todos os homens como filhos,\nA Ti confiamos a organiza\u00e7\u00e3o das Jornadas Mundiais.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"7","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para a Festa da Assun\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"N\u00f3s te saudamos, \u00f3 Imaculada, Maria, cheia de gra\u00e7a,\nv\u00f3s que, desde o primeiro instante da vossa exist\u00eancia,\ndesde a vossa concei\u00e7\u00e3o, fostes preservada de todo o pecado,\npois ias tornar-te a M\u00e3e do Salvador.\n\nAjudai-nos a voltar-nos para o vosso Filho Jesus\ne a afastar-nos do pecado.\nEnsinai-nos a orar pelos pecadores como ensinastes a Bernadette,\npois sois a M\u00e3e do Redentor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, \u00f3 Maria, luz de f\u00e9 bem-aventurada,\npela vossa gloriosa Assun\u00e7\u00e3o,\no Pai das Miseric\u00f3rdias vos revestiu, em vossa alma e em vosso corpo,\ndo esplendor do dia \u00fanico da Ressurrei\u00e7\u00e3o.\n\nFortalecei a nossa f\u00e9, que ela impregne com a sua luz e a sua verdade\na nossa intelig\u00eancia, as nossas a\u00e7\u00f5es e o nosso servi\u00e7o neste mundo,\npois sois a M\u00e3e do mais belo dos filhos dos homens e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Virgem Santa,\nv\u00f3s que o Esp\u00edrito de santidade cumulou de caridade e encheu de todas as gra\u00e7as.\nEnsinai-nos a docilidade ao Esp\u00edrito de Amor, para sermos cumulados de uma verdadeira caridade.\n\nDai-nos a compaix\u00e3o por todo o sofrimento\ne uma ora\u00e7\u00e3o insistente pela paz,\npois sois M\u00e3e de Miseric\u00f3rdia e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, M\u00e3e ao p\u00e9 da Cruz,\nVirgem fiel, M\u00e3e da Igreja.\n\nEnsinai-nos a am\u00e1-la e a servi-la\ncomo o Corpo mesmo do vosso Filho entregue por n\u00f3s e pela salva\u00e7\u00e3o do mundo,\npois sois a M\u00e3e do Cordeiro e do Pastor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Aurora radiosa da Salva\u00e7\u00e3o,\npela vossa gloriosa Assun\u00e7\u00e3o,\nanunciais e precedeis a gl\u00f3ria na sua alma e no seu corpo de todos os vossos filhos,\npois sois a M\u00e3e do Mundo que vem e nossa M\u00e3e.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"8","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o a Maria\n","pt_content":"Eu vos escolho, hoje, \u00f3 Maria,\nna presen\u00e7a de toda a Corte Celeste,\npara minha M\u00e3e e minha Rainha.\n\nEu vos entrego e consagro,\nem total submiss\u00e3o e amor,\nmeu corpo e minha alma,\nmeus bens interiores e exteriores,\ne o valor mesmo das minhas boas a\u00e7\u00f5es\npassadas, presentes e futuras,\ndeixando-vos um inteiro e pleno direito\nde dispor de mim\ne de tudo o que me pertence,\nsem exce\u00e7\u00e3o,\nsegundo o vosso benepl\u00e1cito,\npara a maior Gl\u00f3ria de Deus,\nno tempo e na eternidade.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"9","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o \u00e0 Imaculada Concei\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Imaculada Concei\u00e7\u00e3o,\nRainha do c\u00e9u e da terra,\nRef\u00fagio dos pecadores e M\u00e3e muito amant\u00edssima,\na quem Deus quis confiar toda a ordem da Miseric\u00f3rdia,\neis-me aos vossos p\u00e9s, eu N..., pobre pecador.\nSuplico-vos, aceitai todo o meu ser\ncomo vosso bem e vossa propriedade;\nagindo em mim segundo a vossa vontade,\nem minha alma e meu corpo,\nem minha vida e minha morte e minha eternidade.\n\nDisponde antes de tudo de mim como desejais,\npara que se realize enfim o que \u00e9 dito de v\u00f3s:\n\"A Mulher esmagar\u00e1 a cabe\u00e7a da serpente\"\ne tamb\u00e9m\n\"S\u00f3 V\u00f3s vencereis as heresias no mundo inteiro\".\n\nQue em vossas m\u00e3os todas puras, t\u00e3o ricas de miseric\u00f3rdia,\neu me torne um instrumento do vosso amor,\ncapaz de reanimar e desabrochar plenamente\ntantas almas mornas ou extraviadas.\nAssim se estender\u00e1 sem fim o Reino do Cora\u00e7\u00e3o divino de Jesus.\n\nVerdadeiramente, a vossa s\u00f3 presen\u00e7a atrai as gra\u00e7as\nque convertem e santificam as almas,\npois a Gra\u00e7a jorra do Cora\u00e7\u00e3o divino de Jesus\nsobre todos n\u00f3s,\npassando por vossas m\u00e3os maternais.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"10","category_id":"0","pt_title":"Ave Maria, cheia de gra\u00e7a\n","pt_content":"N\u00f3s te saudamos, \u00f3 Imaculada, Maria, cheia de gra\u00e7a,\ntu que, desde o primeiro instante de tua exist\u00eancia,\ndesde a tua concei\u00e7\u00e3o, foste preservada de todo pecado,\npois ias te tornar a M\u00e3e do Salvador.\n\nAjuda-nos a nos voltarmos para o teu Filho Jesus\ne a nos afastarmos do pecado.\nEnsina-nos a orar pelos pecadores\ncomo ensinaste a Bernadette,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do Redentor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, \u00f3 Maria,\nluz de f\u00e9 bem-aventurada,\npor tua gloriosa Assun\u00e7\u00e3o\no Pai das Miseric\u00f3rdias te revestiu em tua alma\ne em teu corpo\ndo esplendor do dia \u00fanico da Ressurrei\u00e7\u00e3o.\n\nFortalece a nossa f\u00e9, que ela impregne com sua luz\ne com sua verdade\na nossa intelig\u00eancia,\nas nossas a\u00e7\u00f5es e o nosso servi\u00e7o neste mundo,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do mais belo dos filhos dos homens\ne nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Virgem Santa,\ntu que o Esp\u00edrito de santidade cumulou de caridade\ne encheu de todas as gra\u00e7as.\nEnsina-nos a docilidade ao Esp\u00edrito de Amor,\npara sermos cumulados de uma verdadeira caridade.\n\nD\u00e1-nos a compaix\u00e3o por todo sofrimento\ne uma ora\u00e7\u00e3o instante pela paz,\npois tu \u00e9s M\u00e3e de Miseric\u00f3rdia e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, M\u00e3e ao p\u00e9 da Cruz,\nVirgem fiel, M\u00e3e da Igreja.\n\nEnsina-nos a am\u00e1-la e a servi-la\ncomo o Corpo mesmo de teu Filho entregue por n\u00f3s\ne pela salva\u00e7\u00e3o do mundo,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do Cordeiro\ne do Pastor e nossa M\u00e3e.\n\nN\u00f3s te saudamos, Aurora radiosa da Salva\u00e7\u00e3o,\npor tua gloriosa Assun\u00e7\u00e3o,\ntu anuncias e precedes a gl\u00f3ria em sua alma e em seu corpo\nde todos os teus filhos,\npois tu \u00e9s a M\u00e3e do Mundo que vem e nossa M\u00e3e.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"11","category_id":"0","pt_title":"\u00d3 Maria, Senhora da Dor e da Esperan\u00e7a\n","pt_content":"\"\u00d3 Maria, Virgem Imaculada,\nSenhora da dor e da esperan\u00e7a,\nsede benevolente para com toda pessoa que sofre\ne dai a cada um a plenitude de vida.\nVoltai vosso olhar materno\nespecialmente sobre aqueles que, na \u00c1frica,\nest\u00e3o em necessidade extrema,\nporque s\u00e3o atingidos pela AIDS ou por\noutra doen\u00e7a mortal.\nOlhai as m\u00e3es que choram seus filhos,\nolhai os av\u00f3s privados de recursos suficientes\npara sustentar seus netos \u00f3rf\u00e3os.\nAbrace-os a todos em vosso cora\u00e7\u00e3o de m\u00e3e.\nRainha da \u00c1frica e do mundo inteiro,\nVirgem Sant\u00edssima, rogai por n\u00f3s!\"\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"12","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas Voca\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"\u00d3 Maria, M\u00e3e de Jesus Cristo Sacerdote,\nV\u00f3s que acompanhastes o vosso Filho na sua miss\u00e3o de salvar os homens,\nintercedei diante d'Ele para que, neste terceiro mil\u00e9nio,\nEle continue a chamar mais jovens ao sacerd\u00f3cio e \u00e0 vida consagrada.\nEncorajai sempre aqueles que foram chamados, protegei-os na sua forma\u00e7\u00e3o\ne acompanhai-os no seu caminho para a santidade.\n\u00d3 doce Virgem Maria!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"13","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o da Fam\u00edlia ao Cora\u00e7\u00e3o de Maria\n","pt_content":"\u00d3 Virgem Maria,\nconsagramos hoje nosso lar\ne todos os que nele habitam ao vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o.\nQue a nossa casa seja como a de Nazar\u00e9,\numa morada de paz e de felicidade simples,\npelo cumprimento da vontade de Deus, a pr\u00e1tica da Caridade\ne o pleno abandono \u00e0 divina Provid\u00eancia.\nVelai por todos os que nele habitam:\najudai-os a viver sempre crist\u00e3mente; envolvei-os a todos com a vossa maternal prote\u00e7\u00e3o\ne dignai-vos em vossa bondade, \u00f3 Virgem Maria,\nreconstituir no C\u00e9u nosso lar daqui de baixo, consagrado para sempre ao vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o.\nAssim seja.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"14","category_id":"0","pt_title":"Maria no cora\u00e7\u00e3o das nossas vidas.\n","pt_content":"\u00d3 Maria, no cora\u00e7\u00e3o do mundo,\nno princ\u00edpio dos tempos,\nna aurora das nossas vidas.\n\nMaria na noite de Bel\u00e9m,\nque entrega a terra a Deus.\n\nMaria, ternura e fidelidade,\nsegurando a Vida nas nossas m\u00e3os humanas.\n\nMaria, doce e fr\u00e1gil,\na for\u00e7a e a luz,\npobre e humilde,\na gl\u00f3ria e a riqueza.\n\nMaria, ao p\u00e9 da cruz,\nm\u00e3e e filha, sozinha,\ntranspassada e radiosa,\nhumana no teu sofrimento,\ndivina no teu rosto.\n\nMaria, M\u00e3e do nosso Salvador,\nsalvadora tu mesma para o nosso mundo em desordem.\nMaria, filha e M\u00e3e da nossa humanidade,\nao p\u00e9 da nossa cruz.\n\nMaria, a nossa for\u00e7a e a nossa luz,\na nossa gl\u00f3ria e a nossa riqueza.\n\nMaria, na manh\u00e3 da P\u00e1scoa,\ndiscreta e quase ausente.\nMaria dos dias de alegria,\nfeliz e esquecida.\nMaria, a nossa alegria, o nosso sorriso,\nm\u00e3o estendida ao pecador,\nsocorro dos aflitos,\nMaria - perd\u00e3o.\n\nMaria, na noite de Pentecostes,\namparo dos ap\u00f3stolos, o nosso apoio\nna tormenta das nossas incertezas.\n\nMaria, a nossa esperan\u00e7a,\nque entrega cada dia ao mundo\na nossa divindade. Am\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"15","category_id":"0","pt_title":"Maria que Desata os N\u00f3s\n","pt_content":"Virgem Maria, M\u00e3e do Belo Amor,\nM\u00e3e que jamais abandonou\num filho que clama por socorro,\nM\u00e3e cujas m\u00e3os trabalham sem cessar\npor teus filhos bem-amados,\npois s\u00e3o movidas pelo amor divino\ne a infinita miseric\u00f3rdia que transborda de teu cora\u00e7\u00e3o,\nvolta teu olhar cheio de compaix\u00e3o para mim.\nV\u00ea o emaranhado de \"n\u00f3s\" que sufocam minha vida.\nTu conheces meu desespero e minha dor.\nTu sabes o quanto esses n\u00f3s me paralisam.\n\nMaria, M\u00e3e que Deus encarregou\nde desfazer os \"n\u00f3s\" da vida de teus filhos,\ndeposito a fita de minha vida em tuas m\u00e3os.\nNingu\u00e9m, nem mesmo o Maligno,\npode subtra\u00ed-la \u00e0 tua ajuda misericordiosa.\n\nEm tuas m\u00e3os, n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico n\u00f3\nque n\u00e3o possa ser desfeito.\nM\u00e3e onipotente, por tua gra\u00e7a\ne por teu poder de intercess\u00e3o\njunto a teu Filho Jesus, meu libertador,\nrecebe hoje este \"n\u00f3\" (nome\u00e1-lo, se poss\u00edvel).\n\nPara a gl\u00f3ria de Deus,\npe\u00e7o-te que o desfa\u00e7as,\ne que o desfa\u00e7as para sempre.\nEspero em ti.\nTu \u00e9s a \u00fanica consoladora que Deus me deu,\ntu \u00e9s a fortaleza de minhas for\u00e7as fr\u00e1geis,\na riqueza de minhas mis\u00e9rias,\na liberta\u00e7\u00e3o de tudo o que me impede de estar com Cristo.\n\nAcolhe meu chamado.\nGuarda-me, guia-me, protege-me.\nTu \u00e9s meu ref\u00fagio seguro.\nMaria, tu que desfazes os n\u00f3s,\nroga por mim.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"16","category_id":"0","pt_title":"Tu, Maria\n","pt_content":"Tu, continuamente na expectativa\ndo desejo de Deus sobre ti,\nAjuda-me a responder alegremente \"sim\" como tu.\n\nTu, t\u00e3o acolhedora aos sinais de Deus na tua vida,\nAprofunda em mim a f\u00e9.\nD\u00e1-me, sem medo,\na ousadia de os contemplar e de dar gra\u00e7as.\n\nTu, a alegria de Deus,\nFaz-me entrar no teu grande sil\u00eancio escondido,\nde humildade e de do\u00e7ura\ne d\u00e1-me a alegria de vir\nreouvir dizer a mim: \"Tu \u00e9s amada\"!\n\nTu, portadora com o teu Filho\ndos sofrimentos dos homens,\nColoca no meu cora\u00e7\u00e3o a escuta e\na amizade de que todo o homem precisa.\n\nTu, a primeira que acreditou,\nTu, nossa M\u00e3e,\nRepete-me a cada dia:\n\"N\u00e3o temas!\nAlegra-te!\nTu \u00e9s agraciada porque Ele vive tudo contigo!\"\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"17","category_id":"0","pt_title":"Pelas M\u00e3es\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e de Jesus, M\u00e3e na f\u00e9\ne disc\u00edpula do teu Filho,\nTu que permitiste a Jesus no lar de Nazar\u00e9\ncrescer em idade, em maturidade e em gra\u00e7a,\nconfiamos-te todas as m\u00e3es.\nQue aprendam de ti\na fidelidade \u00e0 sua miss\u00e3o,\nque sejam para aqueles e aquelas\nque colocaram no mundo\ndoadoras de vida\ncada dia da sua exist\u00eancia\npela sua escuta e sua ternura.\nQue aprendam de ti a estar atentas\nao que cresce e amadurece\nno cora\u00e7\u00e3o dos seus filhos,\nque saibam tamb\u00e9m receber tanto quanto dar,\nque saibam reconhecer\nas riquezas do cora\u00e7\u00e3o e do esp\u00edrito\ndaqueles e aquelas que t\u00eam\npor miss\u00e3o ajudar a crescer.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"18","category_id":"0","pt_title":"Maria, tesouro venerado\n","pt_content":"Ave Maria, M\u00e3e de Deus, tesouro venerado de todo o universo, luz que n\u00e3o se apaga, V\u00f3s de quem nasceu o sol da justi\u00e7a, cetro da verdade, templo indestrut\u00edvel. Ave Maria, morada daquele que nenhum lugar cont\u00e9m, V\u00f3s que fizestes crescer uma espiga que jamais murchar\u00e1.\n\nPor V\u00f3s, os pastores renderam gl\u00f3ria a Deus, por V\u00f3s, \u00e9 bendito, no Evangelho, aquele que vem em nome do Senhor. Por V\u00f3s, a Trindade \u00e9 glorificada, por V\u00f3s, a cruz \u00e9 adorada no universo inteiro. Por V\u00f3s, exultam os c\u00e9us, por V\u00f3s, a humanidade deca\u00edda foi reerguida. Por V\u00f3s, o mundo inteiro finalmente conheceu a Verdade. Por V\u00f3s, sobre toda a Terra, se fundaram igrejas.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"19","category_id":"0","pt_title":"Consagra\u00e7\u00e3o ao Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria (Ora\u00e7\u00e3o de F\u00e1tima)\n","pt_content":"Virgem Maria, M\u00e3e de Deus e nossa M\u00e3e, n\u00f3s nos consagramos ao vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o para sermos plenamente oferecidos e consagrados ao Senhor.\n\nPor V\u00f3s, seremos apresentados a Cristo, vosso Filho e Filho \u00fanico de Deus, e, por Ele e com Ele, a seu Pai Eterno.\n\nCaminharemos \u00e0 luz da f\u00e9, da esperan\u00e7a e do amor para que o mundo creia que Cristo \u00e9 o enviado do Pai, de quem Ele veio nos transmitir a palavra.\n\nSeremos n\u00f3s tamb\u00e9m seus enviados a fim de o fazer conhecer e amar at\u00e9 os confins da terra.\n\nAssim, sob a maternal prote\u00e7\u00e3o do vosso Imaculado Cora\u00e7\u00e3o, seremos um s\u00f3 povo com Cristo que nos adquiriu por sua Morte, testemunhas de sua Ressurrei\u00e7\u00e3o, e por Ele oferecidos ao Pai para a gl\u00f3ria da Sant\u00edssima Trindade, que adoramos, louvamos e bendizemos.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"20","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o m\u00eas de Maio\n","pt_content":"Esplendor dos l\u00edrios de maio, sois nossa rainha,\na aurora dos nossos olhos, a paz da nossa tarde;\ne depositamos em v\u00f3s todos os nossos c\u00e9us azuis de esperan\u00e7a,\nnossos risos e nossos cora\u00e7\u00f5es e toda a nossa dor.\n\nColheremos para v\u00f3s, am\u00e1vel soberana,\nflores e Ave Marias ao longo do caminho;\ne se a sombra da tarde obscurecer a manh\u00e3,\nfazei buracos de ouro e de azul no muro da nossa dor.\n\nBrancura dos l\u00edrios de maio, Virgem bela e serena;\ntomai-nos pela m\u00e3o quando vier a tarde;\ntomai-nos pela m\u00e3o ao longo da nossa dor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"21","category_id":"0","pt_title":"Maria, atrav\u00e9s de ti Deus nos fala\n","pt_content":"Nossa Senhora da Transpar\u00eancia,\nem ti e atrav\u00e9s de ti Deus nos fala:\nd\u00e1-nos um cora\u00e7\u00e3o simples,\nenche-nos de alegria.\n\u00d3 Virgem do \"Sim\" e do Magnificat,\ntorna nossos cora\u00e7\u00f5es transparentes como o teu.\n\nNossa Senhora da Humildade,\nescondida na multid\u00e3o, envolvida no mist\u00e9rio,\najuda-nos a levar a Boa Nova ao mundo\ne a imergir no mist\u00e9rio de Cristo\npara comunicar algo dele aos nossos irm\u00e3os.\n\nNossa Senhora da Fidelidade,\nTu que incessantemente buscavas a face do Senhor,\nTu que aceitaste o mist\u00e9rio\ne o meditaste em teu cora\u00e7\u00e3o,\nTu que viveste em conformidade com o que crias,\nTu que foste o exemplo mesmo da const\u00e2ncia\nna prova\u00e7\u00e3o como na exalta\u00e7\u00e3o,\najuda-nos a cumprir nossos compromissos\ncomo bons e fi\u00e9is servos,\nat\u00e9 o \u00faltimo dia de nossa vida na terra.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"22","category_id":"0","pt_title":"Maria, eu te contemplo e te agrade\u00e7o.\n","pt_content":"Obrigado por ter carregado Jesus,\npor t\u00ea-lo trazido ao mundo, criado,\ne por ter aceitado a sua morte por n\u00f3s.\n\nMaria, eu te contemplo e te admiro.\nAdmiro a tua f\u00e9, o teu sil\u00eancio meditativo,\na tua maneira de fazer exatamente\no que o Senhor esperava de ti.\n\nMaria, eu te contemplo e te pe\u00e7o que me ajudes\na bem compreender Jesus, a ouvir os seus chamados,\na ir at\u00e9 o fim do que ele me pede neste momento.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"23","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e da Paz, n\u00f3s vos rogamos.\n","pt_content":"M\u00e3e, V\u00f3s que sabeis o que significa para uma m\u00e3e\nabra\u00e7ar nos bra\u00e7os o corpo morto de seu filho,\nDaquele a quem destes a Vida,\npoupai a todas as m\u00e3es deste mundo\na morte de seus filhos,\nos tormentos da escravid\u00e3o,\nas destrui\u00e7\u00f5es da guerra,\nos campos de concentra\u00e7\u00e3o, as pris\u00f5es.\n\nConservai-lhes a alegria de fazer nascer um homem,\nde desenvolver a vida nele.\nEm nome desta vida,\nem nome do nascimento do Senhor,\nimplorai-nos a paz,\na justi\u00e7a no mundo.\n\nM\u00e3e da Paz,\nem toda a beleza e a majestade de vossa maternidade,\nn\u00f3s Vos suplicamos,\nestai conosco a cada instante.\nFazei que o ano que vai chegar\nseja um ano de paz,\nem virtude do nascimento\ne da morte de vosso Filho.\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"24","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e de Miseric\u00f3rdia\n","pt_content":"E agora, M\u00e3e de miseric\u00f3rdia,\nem nome do \u00edmpeto de amor\ndo teu esp\u00edrito pur\u00edssimo,\na lua se prostra aos teus p\u00e9s;\nnas ferventes s\u00faplicas,\nela te invoca,\npois foste constitu\u00edda mediadora\nem seu favor\njunto ao Sol da justi\u00e7a,\npara ver a luz\ne pela tua intercess\u00e3o\nobter a gra\u00e7a do Sol.\nPois Ele te amou\nmais do que qualquer outra criatura\ne te embelezou,\nrevestindo-te da veste de gl\u00f3ria\ne pondo sobre a tua cabe\u00e7a\numa coroa de beleza.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"25","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e de todas as nossas vidas\n","pt_content":"M\u00e3e de todos os nossos caminhos tortuosos\ne de todas as nossas vidas fraturadas,\nconceda-nos, V\u00f3s cheia de gra\u00e7a,\nviver na gra\u00e7a e perseverar.\n\nRecebei-nos com os nossos problemas cotidianos,\nas nossas defici\u00eancias,\nas nossas crises pessoais, familiares, sociais.\nPela vossa ora\u00e7\u00e3o, obtende-nos a justi\u00e7a.\n\nConfiamo-Vos e consagramos\ntodos aqueles que s\u00e3o rejeitados,\ntodos aqueles que anseiam por um abrigo,\ne todos aqueles que se sentem s\u00f3s.\n\nDerramai em nosso cora\u00e7\u00e3o a todos\na sabedoria da paz,\na for\u00e7a da justi\u00e7a\ne a alegria da amizade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"26","category_id":"0","pt_title":"M\u00e3e dos Sacerdotes\n","pt_content":"Maria,\nM\u00e3e de Jesus Cristo\ne M\u00e3e dos sacerdotes,\nrecebe este t\u00edtulo que te damos\npara celebrar a tua maternidade\ne contemplar junto de ti o Sacerd\u00f3cio\ndo teu Filho e dos teus filhos,\nSanta M\u00e3e de Deus!\n\nM\u00e3e de Cristo,\ntu deste ao Messias Sacerdote\no seu corpo de carne\npela un\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo\npara a salva\u00e7\u00e3o dos pobres e dos homens\nde cora\u00e7\u00e3o contrito.\nGuarda os sacerdotes no teu cora\u00e7\u00e3o e na Igreja,\nM\u00e3e do Salvador!\n\nM\u00e3e da f\u00e9,\ntu acompanhaste ao Templo o Filho do Homem,\ncumprimento das promessas feitas aos nossos pais.\nConfia ao Pai, para sua gl\u00f3ria,\nos sacerdotes do teu Filho,\nArca da Alian\u00e7a!\n\nM\u00e3e da Igreja,\nno Cen\u00e1culo, entre os disc\u00edpulos,\ntu oravas ao Esp\u00edrito\npelo povo novo e seus pastores.\nObt\u00e9m para a ordem dos sacerdotes\na plenitude dos dons,\nRainha dos Ap\u00f3stolos!\n\nM\u00e3e de Jesus Cristo,\ntu estavas com Ele no in\u00edcio da sua vida\ne da sua miss\u00e3o,\ntu O procuraste, Mestre entre a multid\u00e3o,\ntu O assististe, elevado da terra,\nconsumado para o sacrif\u00edcio \u00fanico e eterno,\ne tinhas junto de ti Jo\u00e3o, teu filho.\nAcolhe os chamados do Senhor,\nnos seus primeiros passos no seu caminho,\nprotege o seu crescimento,\nacompanha na vida e no minist\u00e9rio\naqueles que s\u00e3o teus filhos,\n\u00f3 tu, M\u00e3e dos sacerdotes!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"27","category_id":"0","pt_title":"Nossa Senhora da Vida\n","pt_content":"Nossa Senhora da Vida,\nObrigado(a).\nTu nos acompanhas\nDia ap\u00f3s dia.\nAmpara-nos na nossa F\u00e9,\nNa nossa Esperan\u00e7a\nE no nosso Amor.\n\nNossa Senhora da Vida,\nTu deste a vida a Jesus.\nEle \u00e9 o nosso Salvador.\nProtege-nos e ampara\nAs nossas fam\u00edlias.\n\nNossa Senhora da Vida,\nRogai por n\u00f3s.\nVelai sobre o nosso mundo.\nEnsinai-nos\nA confian\u00e7a e a coragem,\nA disponibilidade e o servi\u00e7o.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"28","category_id":"0","pt_title":"Maria, eu te contemplo e te agrade\u00e7o\n","pt_content":"Obrigado por ter carregado Jesus,\npor t\u00ea-lo dado \u00e0 luz, criado,\ne por ter aceitado sua morte por n\u00f3s.\n\nMaria, eu te contemplo e te admiro.\nAdmiro a tua f\u00e9, teu sil\u00eancio meditativo,\ntua maneira de fazer exatamente\no que o Senhor esperava de ti.\n\nMaria, eu te contemplo e te pe\u00e7o que me ajudes\na bem compreender Jesus, a ouvir seus apelos,\na ir at\u00e9 o fim do que Ele me pede neste momento.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"29","category_id":"0","pt_title":"Maria, Tu que foste M\u00e3e\n","pt_content":"Maria, V\u00f3s que fostes m\u00e3e,\nConhecestes tamb\u00e9m estas manh\u00e3s amargas,\nOnde vosso filho rejeita,\nVossa m\u00e3o aberta?\n\nEstas sombrias manh\u00e3s de desgosto,\nEnvolvidas na opacidade do desespero,\nOnde tudo parece sem sabor.\nDestas manh\u00e3s pesadas como uma noite.\n\nMaria, V\u00f3s, a mais doce das m\u00e3es,\nJamais desesperais.\nEsta manh\u00e3, devolvei-me,\nUma l\u00e1grima dessa f\u00e9.\n\nQue eu possa acolh\u00ea-lo,\nCuidar dele e encoraj\u00e1-lo,\nPara, mais uma vez, lhe dizer:\nAli, aten\u00e7\u00e3o, perigo.\n\nDepois, deix\u00e1-lo ir,\nPara onde ele decidiu,\nFor\u00e7ar o destino,\nDo seu caminho.\n\nEsperar sem ang\u00fastia o dia,\nEm que, por vezes ferido, abatido,\nEnfim, ele aceitar\u00e1 o amor,\nQue V\u00f3s sempre lhe destes.\n\nNa busca de si mesmo,\nColocai em seu caminho, para que ele ame,\n\nEstes sedentos de amor para partilhar a sua tristeza.\nEles lhe far\u00e3o ent\u00e3o descobrir a sua verdadeira riqueza.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"30","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para a Assun\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Hoje,\no nosso olhar deve elevar-se\npara o c\u00e9u de todas as nossas esperan\u00e7as.\n\nMaria, nossa irm\u00e3 Maria,\nfilha da nossa terra,\n\u00e9 elevada na gl\u00f3ria\nporque ela \u00e9 tamb\u00e9m\na m\u00e3e do nosso Deus.\n\nMaria \u00e9 a primeira\na poder colocar os seus passos\nnos passos do seu filho...\n...at\u00e9 ao fim da jornada.\n\nOs nossos caminhos, tamb\u00e9m,\nconduzem \u00e0 gl\u00f3ria.\nN\u00f3s n\u00e3o o vemos,\nmas Maria nos diz isso\npela sua Assun\u00e7\u00e3o.\n\nTu, Nossa Senhora,\nconsolida em nossos cora\u00e7\u00f5es\na f\u00e9 e a esperan\u00e7a\ne enche-nos desse amor\nque vencer\u00e1 toda a morte\nno dia da nossa pr\u00f3pria assun\u00e7\u00e3o.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"31","category_id":"0","pt_title":"Maria, M\u00e3e de Deus\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e de Deus,\ne se, passando\npor cima da fraqueza dos meus meios,\neu tentasse, a teu exemplo,\naderir ao Verbo presente?\nN\u00e3o receberia eu ent\u00e3o Deus\nde uma maneira diferente:\nEle se tornaria o que foi\nem teus bra\u00e7os, Maria,\npara os pastores e para os magos,\npequeno menino, sinal pelo qual os homens\nentrariam em tua alegria e reconheceriam\nDeus-conosco.\nReza para que assim seja,\nMaria, minha M\u00e3e e a M\u00e3e\nde todos os homens.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"32","category_id":"0","pt_title":"Pelo Mundo\n","pt_content":"N\u00f3s Vos confiamos, \u00f3 M\u00e3e, o mundo,\ntodos os homens e todos os povos.\nDa fome e da guerra, livrai-nos.\nDa guerra nuclear, de uma autodestrui\u00e7\u00e3o\nincalcul\u00e1vel, livrai-nos.\nDos pecados contra a vida do homem\ndesde o seu come\u00e7o, livrai-nos.\nDo \u00f3dio e do aviltamento da dignidade\ndos filhos de Deus, livrai-nos.\nDe todo o g\u00e9nero de injusti\u00e7a na vida social,\nnacional e internacional, livrai-nos.\nDa facilidade que temos de pisar\nos mandamentos de Deus, livrai-nos.\nDas nossas tentativas de enterrar no fundo do cora\u00e7\u00e3o\na pr\u00f3pria verdade de Deus, livrai-nos.\nDos pecados contra o Esp\u00edrito Santo, livrai-nos.\n\nAcolhei, \u00f3 M\u00e3e de Cristo,\neste grito carregado de todo o sofrimento dos homens,\ncarregado do sofrimento das sociedades inteiras.\nQue se revele ainda uma vez na hist\u00f3ria do mundo\na pot\u00eancia infinita do amor misericordioso!\nQue Ele detenha o mal! Que Ele transforme as consci\u00eancias!\nQue no Vosso cora\u00e7\u00e3o imaculado se manifeste\npara todos a luz da esperan\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"33","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o \u00e0 Virgem dos Pobres\n","pt_content":"Virgem dos Pobres,\nvieste h\u00e1 muito tempo,\nneste canto selvagem e solit\u00e1rio,\ne desde ent\u00e3o n\u00e3o cessaste de vir,\nfazes sinais a cada um de n\u00f3s,\nchamas-nos para o caminho.\nTu nos sorris, n\u00e3o dizes nada,\ncaminhas \u00e0 nossa frente.\nTu nos conduzes nos bosques,\nonde assobia o vento,\nonde sopra o Esp\u00edrito,\nonde a \u00e1gua jorra dos lagos escondidos.\n\nVirgem dos Pobres, n\u00f3s te dizemos obrigado\npor ter vindo e por vires ainda\npara aliviar a nossa solid\u00e3o\ne nos colocar de novo no caminho,\npara dissipar as nossas d\u00favidas e as nossas ang\u00fastias,\ne nos abrir \u00e0s Bem-Aventuran\u00e7as.\n\nVirgem dos Pobres,\nensina-nos a rezar mais,\na crer sem reservas,\na clamar do fundo da nossa lama,\npobres e pecadores que somos,\nprisioneiros do nosso conforto,\npara que abramos a nossa porta,\nque abramos as nossas fronteiras,\nque abramos o nosso cora\u00e7\u00e3o\naos apelos de nosso Pai\ne \u00e0s ang\u00fastias de nossos irm\u00e3os.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"34","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Dom Villot\n","pt_content":"Na hora da minha morte,\n\u00d3 Maria,\nque tantas vezes invoquei,\nesteja perto do meu leito.\n\nEsteja como estaria minha m\u00e3e\nse ainda vivesse.\n\nTalvez minha l\u00edngua paralisada\nn\u00e3o possa mais pronunciar o seu nome,\nmas meu cora\u00e7\u00e3o o repetir\u00e1 sempre...\n\nEu vos chamo agora\npara este momento tem\u00edvel.\n\nEstarei sozinho,\nexpirando longe de todo socorro?...\nsozinho sem uma m\u00e3o amiga\npara me fechar os olhos?\n\nEu morrerei sorrindo,\nporque V\u00f3s estareis l\u00e1.\n\nEu espero.\n\nEu creio.\n\nEu tenho certeza!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"35","category_id":"0","pt_title":"Virgem Maria, interceda por n\u00f3s.\n","pt_content":"\u00d3 Virgem Maria, Filha do Pai, Escolhida pelo Eterno\nPara ser teu filho.\nE, por isso, sofrer por n\u00f3s.\nSant\u00edssima Virgem Maria, eu vos suplico\nTende piedade das nossas almas\nIntercedei por n\u00f3s\nJunto da Sant\u00edssima Trindade\nE estou certo de que obtereis de Jesus\na gra\u00e7a..., que desejo t\u00e3o ardentemente.\nGl\u00f3ria ao Pai, ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo,\nAgora e para sempre,\nPor todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"36","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Santa Rita\n","pt_content":"Virgem Santa,\nem meio aos vossos dias gloriosos,\nn\u00e3o vos esque\u00e7ais das tristezas da terra.\nLan\u00e7ai um olhar de bondade\nsobre aqueles que est\u00e3o no sofrimento,\nque lutam contra as dificuldades\ne que n\u00e3o cessam de molhar os l\u00e1bios\nnas amarguras desta vida.\nTende piedade daqueles que se amavam\ne que est\u00e3o separados!\nTende piedade do isolamento do cora\u00e7\u00e3o!\nTende piedade da nossa f\u00e9!\nTende piedade daqueles que s\u00e3o objeto da nossa ternura!\nTende piedade dos que choram,\ndos que rezam,\ndos que tremem!\nDai a todos a esperan\u00e7a e a paz.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"37","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Maximiliano Kolbe\n","pt_content":"Imaculada, Rainha do c\u00e9u e da terra, ref\u00fagio dos pecadores e M\u00e3e amant\u00edssima a quem Deus quis confiar toda a ordem da miseric\u00f3rdia, eis-me a teus p\u00e9s, eu, pobre pecador.\n\nSuplico-te, aceita todo o meu ser como teu bem e propriedade, age em mim segundo a tua vontade, em minha alma e em meu corpo, em toda a minha vida, minha morte e minha eternidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"38","category_id":"0","pt_title":"\u00d3 M\u00e3e Bem-Amada\n","pt_content":"\u00d3 M\u00e3e Bem-Amada, v\u00f3s que conheceis t\u00e3o bem os caminhos da santidade e do amor, ensinai-nos a elevar frequentemente o nosso esp\u00edrito e o nosso cora\u00e7\u00e3o para a Sant\u00edssima Trindade, a fixar n'Ela a nossa respeitosa e afetuosa aten\u00e7\u00e3o. E, j\u00e1 que caminhais conosco no caminho da vida eterna, n\u00e3o permane\u00e7ais alheia aos fracos peregrinos que a vossa caridade se digna recolher; volvei para n\u00f3s o vosso olhar misericordioso, atra\u00ed-nos para as vossas claridades, inundai-nos com as vossas do\u00e7uras, transportai-nos para a luz e para o amor; transportai-nos sempre mais longe e muito alto nos esplendores dos c\u00e9us.\n\nQue nada possa jamais perturbar a nossa paz, nem nos fazer sair do pensamento de Deus, mas que cada minuto nos transporte mais adiante nas profundezas do augusto mist\u00e9rio, at\u00e9 ao dia em que a nossa alma, plenamente desabrochada \u00e0s ilumina\u00e7\u00f5es da uni\u00e3o divina, ver\u00e1 todas as coisas no eterno Amor e na Unidade.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"39","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Maria da Esperan\u00e7a\n","pt_content":"Maria, M\u00e3e da esperan\u00e7a,\ncaminha conosco!\nEnsina-nos a proclamar o Deus vivo;\najuda-nos a testemunhar Jesus, o \u00fanico Salvador:\ntorna-nos prestativos para com o nosso pr\u00f3ximo,\nacolhedores para com aqueles\nque est\u00e3o necessitados, artes\u00e3os da justi\u00e7a,\nconstrutores apaixonados de um mundo mais justo,\nintercede por n\u00f3s\nque trabalhamos na hist\u00f3ria,\ncom a certeza\nde que o des\u00edgnio do Pai se cumprir\u00e1.\n\nAurora de um mundo novo,\nmostra-te a M\u00e3e da esperan\u00e7a\ne vela por n\u00f3s!\nVela pela Igreja na Europa:\nque ela seja transparente ao Evangelho,\nque ela seja um aut\u00eantico lugar\nde comunh\u00e3o,\nque ela viva a sua miss\u00e3o\nde anunciar, celebrar e servir\no Evangelho da esperan\u00e7a\npara a paz e a alegria de todos.\n\nRainha da paz,\nprotege a humanidade do terceiro mil\u00eanio!\nVela por todos os crist\u00e3os:\nque avancem na confian\u00e7a\nno caminho da unidade,\ncomo um fermento para a conc\u00f3rdia\nno continente.\nVela pelos jovens,\nesperan\u00e7a do futuro,\nque respondam generosamente\nao chamado de Jesus;\nvela pelos respons\u00e1veis das na\u00e7\u00f5es:\nque se empenhem em edificar\numa casa comum,\nna qual sejam respeitados a dignidade\ne os direitos de cada um.\n\nMaria, d\u00e1-nos Jesus!\nFaze com que O sigamos\ne que O amemos!\n\u00c9 Ele o respons\u00e1vel pela Igreja,\npela Europa e pela humanidade.\n\u00c9 Ele que vive conosco, no meio de n\u00f3s,\nna sua Igreja.\nContigo, dizemos\n\"Vem, Senhor Jesus!\" (Ap 22,20)\nQue a esperan\u00e7a da gl\u00f3ria\ndepositada por Ele em nossos cora\u00e7\u00f5es\nd\u00ea frutos de justi\u00e7a e de paz.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"40","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o por um lar\n","pt_content":"Sede nossa intercessora, \u00f3 Imaculada,\npara pedir, antes de tudo, ao Senhor, perd\u00e3o pelas nossas faltas:\nnossa falta de escuta, nossas impaci\u00eancias\nuns com os outros,\ne com os nossos filhos,\no amor que n\u00e3o soubemos partilhar\nhoje em nosso trabalho e em nossos encontros.\nMaria, contigo, esta noite, queremos dizer obrigado!\nObrigado pela alegria que vivemos no seio do nosso lar.\nObrigado pela alegria que temos em partilhar\ncom os jovens e pela ajuda que o Senhor nos d\u00e1\npara cumprir nossas responsabilidades.\nTu, Maria, que \u00e9s m\u00e3e, nossa m\u00e3e e nosso modelo,\nensina-nos a acolher os outros como eles s\u00e3o,\ncom suas dificuldades e suas alegrias.\nEnsina-nos a am\u00e1-los, a ouvi-los, a ajud\u00e1-los.\nEsta noite, o que nos entristece,\n\u00e9 pensar em todos aqueles que est\u00e3o sofrendo:\nos doentes, os isolados, as crian\u00e7as\nque n\u00e3o podem provar a alegria de um verdadeiro lar.\nAjuda-nos a estar presentes junto deles.\nAjuda-nos a viver uma vida de verdadeiros crist\u00e3os,\nem nosso lar, nosso bairro, nossos ambientes de trabalho,\njunto \u00e0s crian\u00e7as e aos jovens.\nMaria, n\u00f3s te pedimos, n\u00f3s te rogamos\nque fa\u00e7as descobrir a nossos filhos Jesus Cristo\nvivendo nos acontecimentos de todos os dias.\nAlarga nosso cora\u00e7\u00e3o!\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"41","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora de Lourdes\n","pt_content":"Maria, manifestaste-te a Bernadette no oco da rocha.\nNo frio e na sombra do inverno,\ntrazias o calor de uma presen\u00e7a,\na luz e a beleza.\n\nNo oco de nossas vidas obscuras,\nno oco do mundo onde o Mal \u00e9 poderoso,\ntraz a esperan\u00e7a,\nrestaura a confian\u00e7a!\n\nTu, que \u00e9s a Imaculada Concei\u00e7\u00e3o,\nvem em aux\u00edlio dos pecadores que somos.\nD\u00e1-nos a humildade da convers\u00e3o,\na coragem da penit\u00eancia.\nEnsina-nos a orar por todos os homens.\n\nGuia-nos para as fontes da verdadeira vida.\nFaze de n\u00f3s peregrinos em marcha no seio da tua Igreja.\nAgu\u00e7a em n\u00f3s a fome da Eucaristia,\no p\u00e3o do caminho, o p\u00e3o da vida.\n\nEm ti, Maria, o Esp\u00edrito Santo realiza maravilhas:\npelo seu poder, colocou-te junto ao Pai,\nna gl\u00f3ria do teu Filho, para sempre vivo.\nOlha com ternura\nas mis\u00e9rias dos nossos corpos e dos nossos cora\u00e7\u00f5es.\nBrilha para todos, como uma doce luz,\nna passagem da morte.\n\nCom Bernadette, te oramos, Maria,\nna simplicidade das crian\u00e7as.\nFaze-nos entrar, como ela, no esp\u00edrito das Bem-Aventuran\u00e7as.\nEnt\u00e3o, poderemos, desde aqui de baixo,\ncome\u00e7ar a conhecer a alegria do Reino\ne cantar contigo:\n\nMagnificat!\n\nGl\u00f3ria a ti, Virgem Maria,\nfeliz serva do Senhor,\nM\u00e3e de Deus,\nmorada do Esp\u00edrito Santo!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"42","category_id":"0","pt_title":"\u00d3 Maria, Vinde em nosso aux\u00edlio para acolher as Bem-aventuran\u00e7as\n","pt_content":"Santa Virgem Maria,\nv\u00f3s nos ajudais a acolher\no Serm\u00e3o da Montanha,\nessas bem-aventuran\u00e7as de que tanto se fala\ne que t\u00e3o pouco se aplicam,\nporque v\u00e3o contra a corrente,\ncomo se o Gave remontasse\npara as geleiras dos Piren\u00e9us.\n\nSanta Virgem Maria,\nv\u00f3s nos ajudais a tornar-nos o Povo da Palavra,\no povo da Eucaristia, o Povo da mensagem.\nDe que serve ir sempre mais depressa,\nse n\u00e3o se sabe para onde se vai?\nDe que serve produzir sempre mais,\nse n\u00e3o se sabe partilhar?\nDe que serve aos pobres enriquecerem\ne aos ricos empobrecerem,\nse uns e outros\nn\u00e3o sabem viver como Cristo?\n\nSanta Virgem Maria,\na um mundo dominado pelo dinheiro,\nv\u00f3s ensinais a vossa liberalidade.\nA um mundo de brilho falso e de mentira,\nv\u00f3s mostrais a vossa transpar\u00eancia.\nA um mundo que ridiculariza e que suja,\nv\u00f3s ofereceis a vossa pureza.\nEnsinai-nos a n\u00e3o ser\numa p\u00e1gina acabada de imprimir\nmas uma p\u00e1gina cada dia toda branca,\nonde o Esp\u00edrito de Deus\ndesenha as maravilhas que faz em n\u00f3s.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"43","category_id":"0","pt_title":"\u00c9s Bela, \u00d3 Maria\n","pt_content":"\u00c9s bela, \u00f3 Maria,\ntu, o reflexo do cora\u00e7\u00e3o de Deus.\n\nTeu rosto \u00e9 o de uma m\u00e3e\nonde se reflete a ternura de Deus.\nE este rosto aninhado contra o teu\ndiz o \u00edmpeto de confian\u00e7a perdida\nque atira a crian\u00e7a contra sua m\u00e3e.\nEste rosto \u00e9 o de Jesus, teu filho,\nde quem tu \u00e9s o trono nos c\u00e9us\ncomo foste o ref\u00fagio na terra.\n\nEstas faces uma contra a outra\nvibram misteriosamente\ncom o batimento de dois cora\u00e7\u00f5es em un\u00edssono.\n\nMas este rosto\nque busca lugar e ref\u00fagio contra o teu,\n\u00e9 o de cada um de n\u00f3s.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"44","category_id":"0","pt_title":"Santa Maria, Nossa Senhora da Ora\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Acolheste na f\u00e9 a mensagem do anjo Gabriel\ne tornaste-te a M\u00e3e de Jesus, o Filho \u00danico de Deus.\nEnsina-nos a rezar para crescermos na f\u00e9.\n\nNa Visita\u00e7\u00e3o, exultaste de alegria pelo Magnificat.\nEnsina-nos a render gra\u00e7as a Deus.\n\nEm Can\u00e1, rogaste a Cristo\npara que Ele desse o vinho das bodas.\nEnsina-nos a interceder pelos nossos irm\u00e3os.\n\nDe p\u00e9 ao p\u00e9 da Cruz,\nsofrestes com Jesus por amor aos pecadores.\nEnsina-nos a acolher a miseric\u00f3rdia do Pai.\n\nNo Pentecostes, rezavas com os Ap\u00f3stolos\nquando receberam a plenitude do Esp\u00edrito Santo.\nEnsina-nos a pedir o Esp\u00edrito\npara testemunhar o Evangelho.\n\nTu \u00e9s a M\u00e3e da Igreja e a Protetora das Fam\u00edlias.\nVela por cada uma das nossas fam\u00edlias.\nEnsina-nos a amar com fidelidade.\n\nTu \u00e9s a M\u00e3e da humanidade e a Padroeira da Fran\u00e7a,\nabre o nosso pa\u00eds \u00e0s dimens\u00f5es universais\ndo amor de Deus.\nEnsina-nos a servir com generosidade.\n\n\u00d3 Maria concebida sem pecado,\nrogai por n\u00f3s que recorremos a v\u00f3s!\nNossa Senhora da Ora\u00e7\u00e3o, ensina-nos a rezar.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"45","category_id":"0","pt_title":"Santa Maria, companheira de viagem.\n","pt_content":"Santa Maria,\nM\u00e3e terna e forte,\nnossa companheira de viagem nas estradas da vida,\ncada vez que contemplamos\nas grandes coisas que o Todo-Poderoso fez em ti,\nexperimentamos um pesar t\u00e3o vivo pelas nossas lentid\u00f5es\nque sentimos a necessidade de apressar o passo\npara caminhar perto de ti.\nSatisfaz, portanto, o nosso desejo de te tomar pela m\u00e3o,\ne acelera o nosso ritmo de caminhantes um pouco cansados.\nTornados n\u00f3s tamb\u00e9m peregrinos na f\u00e9,\nn\u00e3o s\u00f3 procuraremos a face do Senhor,\nmas, contemplando em ti o \u00edcone da solicitude humana\npara com aqueles que se encontram em necessidade,\nchegaremos \u00e0 \"cidade\" com pressa\nlevando-lhe os mesmos frutos de alegria\nque um dia levaste \u00e0 distante Isabel.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"46","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Escoteiro do Mar\n","pt_content":"Virgem Maria, Estrela dos mares, Rainha das ondas, V\u00f3s a quem os marinheiros, mesmo descrentes, sempre foram devotos, vede a Vossos p\u00e9s Vossos escoteiros navais que gostariam de elevar-se at\u00e9 V\u00f3s.\n\nObtende-lhes uma alma pura como a brisa do mar, um cora\u00e7\u00e3o forte como as ondas que os carregam, uma vontade tensa como vela ao vento, uma aten\u00e7\u00e3o que vigia sem fraquejar como gajeiro no cesto da g\u00e1vea, um corpo bem armado para as lutas contra as tempestades da vida.\n\nMas sobretudo, \u00f3 Nossa Senhora, n\u00e3o os deixeis sozinhos ao leme, fazei-os evitar os escolhos onde encalhariam antes de ancorar perto de V\u00f3s no porto da Eternidade.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"47","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela Vida\n","pt_content":"\u00d3 Maria,\nAurora do mundo novo,\nM\u00e3e dos viventes,\nN\u00f3s te confiamos a causa da vida:\nOlha, \u00f3 M\u00e3e, o n\u00famero imenso\nDas crian\u00e7as que s\u00e3o impedidas de nascer,\nDos pobres para quem a vida \u00e9 tornada dif\u00edcil,\nDos homens e das mulheres v\u00edtimas de uma viol\u00eancia desumana,\nDos anci\u00e3os e dos doentes mortos pela indiferen\u00e7a\nOu por uma piedade falaciosa.\nFaze que aqueles que creem em teu Filho\nSaibam anunciar aos homens do nosso tempo\nCom firmeza e com amor\nO Evangelho da Vida.\nObt\u00e9m-lhes a gra\u00e7a de o acolher\nComo um dom sempre novo,\nA alegria de o celebrar com reconhecimento\nEm toda a sua exist\u00eancia\nE a coragem de testemunhar\nCom uma tenacidade ativa, a fim de construir,\nCom todos os homens de boa vontade,\nA civiliza\u00e7\u00e3o da verdade e do amor,\nPara louvor e gl\u00f3ria de Deus Criador que ama a Vida.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"48","category_id":"0","pt_title":"Por favor, Virgem Maria\n","pt_content":"Por favor, Virgem Maria,\npede a Jesus que me ensine\na fazer um belo sil\u00eancio como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\npede a Jesus que me ensine\na escutar a sua Palavra como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\npede ao Esp\u00edrito Santo que me ensine\na guardar a Palavra de Jesus\nem meu cora\u00e7\u00e3o como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\npede a Jesus que me ensine a dizer \"sim\"\nde todo o meu cora\u00e7\u00e3o como tu.\n\nPor favor, Virgem Maria,\nroga por n\u00f3s ao Senhor Jesus.\nEle te escuta, pois \u00e9s sua M\u00e3e\ne n\u00f3s somos, tamb\u00e9m, teus filhos.\n\nAleluia.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"49","category_id":"0","pt_title":"Adormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora\n","pt_content":"Adormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora,\nComo uma criancinha,\nOferecer-Lhe a alma,\nO amor e o esp\u00edrito confiante.\n\nSegui-La na noite,\nSem jamais retroceder,\nSegui-La na vida,\nSem jamais cessar de amar.\n\nAdormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora,\nCom o cora\u00e7\u00e3o cheio de esperan\u00e7as,\nEnxugar todas as l\u00e1grimas,\nDar um sentido \u00e0 exist\u00eancia.\n\nRez\u00e1-La a todo momento,\nSem jamais duvidar,\nRez\u00e1-La insistentemente,\nSem jamais reneg\u00e1-La.\n\nAdormecer nos bra\u00e7os de Nossa Senhora,\nCom uma fidelidade inabal\u00e1vel,\nInclinar-se diante de sua chama,\nOnde o amor jorra como um fogo de palha.\n\nBusc\u00e1-La em todas as situa\u00e7\u00f5es,\nImplorar por Ela a seu Filho Bem-Amado,\nBusc\u00e1-La sem jamais desanimar,\nNos caminhos da verdade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"50","category_id":"0","pt_title":"Olhai a Estrela\n","pt_content":"Quando vos assaltam os ventos das tenta\u00e7\u00f5es,\nquando vedes surgir os escolhos da desgra\u00e7a,\nolhai para a estrela, invocai Maria.\n\nSe sois agitados pelas ondas do orgulho,\nda ambi\u00e7\u00e3o, da cal\u00fania, do ci\u00fame,\nolhai para a estrela, invocai Maria.\n\nSe a ira, a avareza, as sedu\u00e7\u00f5es carnais\nv\u00eam abalar a ligeira embarca\u00e7\u00e3o de vossa alma,\nelevai os olhos para Maria...\n\nNo perigo, na ang\u00fastia, na d\u00favida,\npensai em Maria, invocai Maria.\nQue o seu nome n\u00e3o abandone vossos l\u00e1bios nem vossos cora\u00e7\u00f5es!\n\nE para obter a sua intercess\u00e3o,\nn\u00e3o vos desvieis do seu exemplo.\n\nSeguindo-a, n\u00e3o vos extraviareis.\nSuplicando-a, n\u00e3o conhecereis o desespero.\nPensando nela, evitareis todo erro.\nSe ela vos sustenta, n\u00e3o afundareis;\nse ela vos protege, nada tereis a temer;\nsob a sua guia, ignorareis o cansa\u00e7o;\ngra\u00e7as ao seu favor, alcan\u00e7areis o objetivo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"51","category_id":"0","pt_title":"Maria, aben\u00e7oe meu sono\n","pt_content":"\u00d3 Virgem, est\u00e1 ficando tarde,\ntudo adormece sobre a terra.\n\u00c9 a hora do repouso,\nn\u00e3o me abandones.\n\nP\u00f5e a tua m\u00e3o sobre minha fronte,\ndet\u00e9m meu pensamento.\n\nP\u00f5e a tua m\u00e3o sobre meu cora\u00e7\u00e3o,\nque ele sozinho sempre bata e vele.\n\nP\u00f5e tuas m\u00e3os sobre meus olhos\ne fecha-os suavemente\n\u00e0s coisas daqui de baixo.\n\nDoce ser\u00e1 meu repouso\nse for aben\u00e7oado por ti.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"52","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora da \u00c1frica\n","pt_content":"Nossa Senhora da \u00c1frica,\nV\u00f3s que sois M\u00e3e de todos os homens,\nlembrai-vos especialmente dos africanos.\n\nReuni na unidade\ntodos aqueles que seguem a Cristo;\nreuni-os a todos na Igreja fundada por vosso Filho.\n\nQue todos aqueles que n\u00e3o reconhecem\nem Jesus o Filho do Pai\nsejam atra\u00eddos pela sua Luz.\n\nQue todos aqueles que se deixaram alcan\u00e7ar por Ele\nproclamem a sua Boa Nova\npor toda a sua vida.\nV\u00f3s, que est\u00e1veis com os Ap\u00f3stolos, no in\u00edcio da Igreja,\nsustentai ainda agora\no ardor dos ap\u00f3stolos de hoje.\nQue anunciem a Palavra com confian\u00e7a.\n\nV\u00f3s que estivestes dispon\u00edvel ao Esp\u00edrito Santo\npara acolher Jesus em v\u00f3s\ne d\u00e1-lo ao mundo,\nobtende para muitos jovens\nesta mesma disponibilidade.\nNossa Senhora da \u00c1frica, Rainha da Paz,\nobtende a Paz para todos os pa\u00edses dilacerados\npelo \u00d3dio, os Rancores, o Racismo.\n\nQue a lei da Caridade de vosso Filho\nganhe os cora\u00e7\u00f5es e os una,\npara que todos cantem a gl\u00f3ria\ndo Pai, do Filho e do Esp\u00edrito Santo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"53","category_id":"0","pt_title":"Ladainha de Nossa Senhora\n","pt_content":"Senhor, tende piedade de n\u00f3s. (bis)\nJesus Cristo, tende piedade de n\u00f3s. (bis)\nSenhor, tende piedade de n\u00f3s. (bis)\nJesus Cristo, ouvi-nos. (bis)\nJesus Cristo, atendei-nos. (bis)\nPai celeste, que sois Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nFilho, Redentor do mundo, que sois Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito Santo, que sois Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nSant\u00edssima Trindade, que sois um s\u00f3 Deus, tende piedade de n\u00f3s.\n\nSanta Maria, rogai por n\u00f3s.\nSanta M\u00e3e de Deus, rogai por n\u00f3s.\nSanta Virgem das virgens, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e de Cristo, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e da divina gra\u00e7a, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e da Igreja, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e pur\u00edssima, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e cast\u00edssima, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e imaculada, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e intacta, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e am\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e admir\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e do bom conselho, rogai por n\u00f3s.\nM\u00e3e do Criador, rogai por n\u00f3s.\n\nM\u00e3e do Salvador, rogai por n\u00f3s.\nVirgem prudent\u00edssima, rogai por n\u00f3s.\nVirgem vener\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nVirgem louv\u00e1vel, rogai por n\u00f3s.\nVirgem poderosa, rogai por n\u00f3s.\nVirgem clemente, rogai por n\u00f3s.\nVirgem fiel, rogai por n\u00f3s.\nEspelho de justi\u00e7a, rogai por n\u00f3s.\nSede da sabedoria, rogai por n\u00f3s.\nCausa da nossa alegria, rogai por n\u00f3s.\nVaso espiritual, rogai por n\u00f3s.\nVaso honor\u00edfico, rogai por n\u00f3s.\nVaso insigne de devo\u00e7\u00e3o, rogai por n\u00f3s.\nRosa m\u00edstica, rogai por n\u00f3s.\nTorre de David, rogai por n\u00f3s.\nTorre de marfim, rogai por n\u00f3s.\nCasa de ouro, rogai por n\u00f3s.\nArca da alian\u00e7a, rogai por n\u00f3s.\nPorta do c\u00e9u, rogai por n\u00f3s.\nEstrela da manh\u00e3, rogai por n\u00f3s.\nSa\u00fade dos enfermos, rogai por n\u00f3s.\nRef\u00fagio dos pecadores, rogai por n\u00f3s.\nConsoladora dos aflitos, rogai por n\u00f3s.\nAux\u00edlio dos crist\u00e3os, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Anjos, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Patriarcas, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Profetas, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Ap\u00f3stolos, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos M\u00e1rtires, rogai por n\u00f3s.\nRainha dos Confessores, rogai por n\u00f3s.\nRainha das Virgens, rogai por n\u00f3s.\nRainha de todos os Santos, rogai por n\u00f3s.\nRainha concebida sem pecado original, rogai por n\u00f3s.\nRainha elevada ao C\u00e9u, rogai por n\u00f3s.\nRainha do Sant\u00edssimo Ros\u00e1rio, rogai por n\u00f3s.\nRainha da paz, rogai por n\u00f3s.\n\nCordeiro de Deus, que tirais os pecados do mundo, perdoai-nos, Senhor.\n\nCordeiro de Deus, que tirais os pecados do mundo, ouvi-nos, Senhor.\n\nCordeiro de Deus, que tirais os pecados do mundo, tende piedade de n\u00f3s, Senhor.\n\nV. Rogai por n\u00f3s, Santa M\u00e3e de Deus.\n\nR. Para que sejamos dignos das promessas de Cristo.\n\nOremos:\n\nSenhor, concedei aos vossos servos gozar sempre de sa\u00fade de alma e corpo, e, pela gloriosa intercess\u00e3o da bem-aventurada sempre Virgem Maria, livrai-nos das tristezas da vida presente e dai-nos fruir as alegrias eternas. Por Cristo, Nosso Senhor.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"54","category_id":"0","pt_title":"Guarda-me um cora\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a.\n","pt_content":"Santa Maria, M\u00e3e de Deus,\nguardai-me um cora\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a,\npuro e transparente como uma fonte.\n\nDai-me um cora\u00e7\u00e3o simples,\nque n\u00e3o saboreie as tristezas,\num cora\u00e7\u00e3o compassivo,\num cora\u00e7\u00e3o fiel e generoso,\num cora\u00e7\u00e3o que n\u00e3o esque\u00e7a nenhum bem\ne n\u00e3o guarde rancor de nenhum mal.\n\nDai-me um cora\u00e7\u00e3o doce e humilde,\namando sem pedir retorno,\num cora\u00e7\u00e3o que nenhuma ingratid\u00e3o feche,\nque nenhuma indiferen\u00e7a fatigue,\num cora\u00e7\u00e3o para render gl\u00f3ria a Jesus Cristo,\num cora\u00e7\u00e3o ferido por vosso amor\ne cujo sofrimento s\u00f3 se aplaque no c\u00e9u.\n\nOra\u00e7\u00e3o do Padre\nL\u00e9once de Grandmaison\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"55","category_id":"0","pt_title":"Guia-me, Doce Luz\n","pt_content":"Guia-me, doce luz,\nem meio \u00e0 escurid\u00e3o que me envolve,\nOh, guia-me!\nA noite \u00e9 profunda, e estou longe do meu lar,\nGuia-me adiante!\nGuarda o meu caminho; n\u00e3o pe\u00e7o para ver o horizonte distante.\nUm s\u00f3 passo de cada vez, \u00e9 o suficiente para mim.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"56","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o \u00e0 Virgem dos Sacerdotes de Dachau\n","pt_content":"Nossa Senhora de Dachau!\n\nEmbora n\u00f3s mesmos necessitemos de aux\u00edlio, ousamos Te orar:\nVai socorrer e consolar aqueles que precisam da Tua ajuda. Eis que grassa a guerra, e milh\u00f5es de homens sofrem noite e dia no corpo e na alma. Mostra-Te M\u00e3e e fortalece-os.\nMilh\u00f5es de homens perderam o seu lar e vagueiam desamparados, entre estranhos. Tu conheceste este abandono durante a Tua fuga para o Egito: s\u00ea o seu recurso e for\u00e7a.\nPor toda a dor que suportaste sob a Cruz, Te pedimos que consoles os doentes e os feridos, que d\u00eas coragem aos prisioneiros, e que assistas na hora da sua morte aqueles que devem morrer.\n\nMuitas igrejas est\u00e3o fechadas ou destru\u00eddas; muitas par\u00f3quias est\u00e3o sem pastor. Por toda parte o Inferno leva a cabo o seu assalto. Mostra que \u00e9s M\u00e3e, e protege a Igreja do Teu divino Filho e os seus pastores. Protege tamb\u00e9m os padres que, na frente e nos hospitais, fazem o of\u00edcio do Bom Samaritano. D\u00e1 for\u00e7a aos seminaristas que aspiram \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o. Desperta voca\u00e7\u00f5es apesar das dificuldades da hora, e vela para n\u00e3o deixar extinguir-se o ardor da f\u00e9 e da virtude, nem quebrar-se a fidelidade \u00e0 Santa Igreja.\n\nAben\u00e7oa e fortalece os nossos bispos na sua pesada tarefa. Protege e ampara sobretudo o nosso Santo Padre, cujo cora\u00e7\u00e3o se quebra ao pensar na sua impot\u00eancia para aliviar as mis\u00e9rias, acalmar os sofrimentos e restabelecer a paz.\n\nE se passares l\u00e1 onde est\u00e3o os nossos parentes e as nossas fam\u00edlias, os nossos paroquianos e aqueles que trabalharam connosco e que rezam h\u00e1 tanto tempo pelo nosso regresso, diz-lhes, \u00f3 Nossa Senhora de Dachau, que velas por n\u00f3s, agora e na hora da nossa morte.\nNossa Senhora de Dachau, na nossa extrema afli\u00e7\u00e3o, mostra-Te M\u00e3e.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"57","category_id":"0","pt_title":"Honrada Virgem Maria\n","pt_content":"\"\u00d3 graciosa Virgem Maria, a beleza e a do\u00e7ura do teu rosto\ninspiram em mim confian\u00e7a e devo\u00e7\u00e3o.\nA tua presen\u00e7a \u00e9 mais pr\u00f3xima que a minha sombra.\nA sombra das minhas d\u00favidas \u00e9 dissipada\npela tua luz infinita, transbordante de pureza.\n\u00d3 radiante Virgem Maria, o esplendor do teu Filho Jesus\nfaz desabrochar a rosa do meu cora\u00e7\u00e3o.\nO Senhor nosso Deus vibra em ti, Maria,\ne o teu cora\u00e7\u00e3o imaculado vibra no mais profundo de mim.\n\u00d3 doce Virgem Maria, p\u00f5e subtilmente as tuas m\u00e3os sobre a minha fronte\na fim de que derramem sobre mim as tuas santas b\u00ean\u00e7\u00e3os\ne os dons do Esp\u00edrito Santo que recebeste do Pai\nno dia da Anuncia\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 santa Virgem Maria, M\u00e3e de Deus, com humildade\nprostro-me aos teus p\u00e9s misericordiosos.\nIlumina-me e guia-me no espl\u00eandido caminho\nque leva o meu esp\u00edrito ao Conhecimento\ndo teu Filho bem-amado, nosso Senhor Jesus Cristo!\nGl\u00f3ria a ti, santa Virgem Maria, a mais bela das m\u00e3es!\n\nAm\u00e9m.\"\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"58","category_id":"0","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro pelo Iraque\n","pt_content":"Dai a paz \u00e0 terra do Iraque,\n\u00d3 Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro.\nConfiamos ao teu cora\u00e7\u00e3o e ao teu amor\nO povo iraquiano e a Igreja desta terra.\nGuarda-os de toda a injusti\u00e7a,\nDe toda a divis\u00e3o,\nDe toda a viol\u00eancia e de toda a guerra.\nGuarda-os da tenta\u00e7\u00e3o\nE da escravid\u00e3o da vingan\u00e7a.\nEsteja com eles!\nAjuda-os a vencer a d\u00favida pela f\u00e9,\nO medo pela confian\u00e7a,\nO \u00f3dio pelo amor.\n\u00d3 M\u00e3e de Cristo,\nS\u00ea o seu conforto\nE d\u00e1 for\u00e7a a todos os que sofrem:\nAos perseguidos,\nAos refugiados.\nDai a paz a esta terra dividida\nE a todos, a luz da esperan\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"59","category_id":"1","pt_title":"O Sinal da Cruz\n","pt_content":"Em nome do Pai, e do Filho, e do Esp\u00edrito Santo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"60","category_id":"1","pt_title":"Pai Nosso\n","pt_content":"Pai Nosso, que estais nos c\u00e9us,\nsantificado seja o vosso Nome,\nvenha a n\u00f3s o vosso Reino,\nseja feita a vossa vontade, assim na terra como no c\u00e9u.\nO p\u00e3o nosso de cada dia nos dai hoje,\nperdoai-nos as nossas ofensas,\nassim como n\u00f3s perdoamos a quem nos tem ofendido,\ne n\u00e3o nos deixeis cair em tenta\u00e7\u00e3o,\nmas livrai-nos do mal.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"61","category_id":"1","pt_title":"Eu confesso a Deus\n","pt_content":"Confesso a Deus todo-poderoso\ne a v\u00f3s, irm\u00e3os,\nque pequei muitas vezes\npor pensamentos, palavras,\natos e omiss\u00f5es,\npor minha culpa, minha t\u00e3o grande culpa.\nE pe\u00e7o \u00e0 Virgem Maria,\naos anjos e a todos os santos,\ne a v\u00f3s, irm\u00e3os,\nque rogueis por mim a Deus, nosso Senhor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"62","category_id":"0","pt_title":"Credo - S\u00edmbolo dos Ap\u00f3stolos\n","pt_content":"Creio em Deus Pai todo-poderoso,\nCriador do c\u00e9u e da terra.\nE em Jesus Cristo, seu \u00fanico Filho, nosso Senhor,\nque foi concebido pelo poder do Esp\u00edrito Santo;\nnasceu da Virgem Maria;\npadeceu sob o poder de P\u00f4ncio Pilatos,\nfoi crucificado, morto e sepultado;\ndesceu aos infernos;\nressuscitou ao terceiro dia;\nsubiu aos c\u00e9us;\nest\u00e1 sentado \u00e0 direita de Deus Pai todo-poderoso,\nde onde h\u00e1 de vir a julgar os vivos e os mortos.\nCreio no Esp\u00edrito Santo;\nna Santa Igreja Cat\u00f3lica;\nna Comunh\u00e3o dos Santos;\nna remiss\u00e3o dos pecados;\nna ressurrei\u00e7\u00e3o da carne;\ne na vida eterna.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"63","category_id":"1","pt_title":"Credo - S\u00edmbolo de Niceia-Constantinopla\n","pt_content":"Creio em um s\u00f3 Deus, Pai todo-poderoso,\nCriador do c\u00e9u e da terra,\nde todas as coisas vis\u00edveis e invis\u00edveis.\nCreio em um s\u00f3 Senhor, Jesus Cristo,\nFilho Unig\u00eanito de Deus,\nnascido do Pai antes de todos os s\u00e9culos:\nDeus de Deus, Luz da Luz,\nDeus verdadeiro de Deus verdadeiro,\ngerado, n\u00e3o criado, consubstancial ao Pai,\npor quem todas as coisas foram feitas.\nEle, por n\u00f3s homens e para nossa salva\u00e7\u00e3o,\ndesceu dos c\u00e9us;\ne encarnou pelo Esp\u00edrito Santo,\nno seio da Virgem Maria, e se fez homem.\nTamb\u00e9m por n\u00f3s foi crucificado sob P\u00f4ncio Pilatos;\npadeceu e foi sepultado.\nRessuscitou ao terceiro dia,\nconforme as Escrituras,\ne subiu aos c\u00e9us,\nonde est\u00e1 sentado \u00e0 direita do Pai.\nDe novo h\u00e1 de vir em sua gl\u00f3ria,\npara julgar os vivos e os mortos;\ne o seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim.\nCreio no Esp\u00edrito Santo,\nSenhor que d\u00e1 a vida,\ne procede do Pai e do Filho;\ne com o Pai e o Filho\n\u00e9 adorado e glorificado:\nele que falou pelos profetas.\nCreio na Igreja,\nuna, santa, cat\u00f3lica e apost\u00f3lica.\nProfesso um s\u00f3 batismo para remiss\u00e3o dos pecados.\nEspero a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos\ne a vida do mundo que h\u00e1 de vir.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"64","category_id":"1","pt_title":"Gl\u00f3ria a Deus\n","pt_content":"Gl\u00f3ria a Deus nas alturas,\ne paz na terra aos homens por Ele amados.\nN\u00f3s Vos louvamos, n\u00f3s Vos bendizemos,\nn\u00f3s Vos adoramos,\nn\u00f3s Vos glorificamos, n\u00f3s Vos damos gra\u00e7as\npor Vossa imensa gl\u00f3ria.\nSenhor Deus, Rei dos c\u00e9us,\nDeus Pai todo-poderoso.\nSenhor, Filho Unig\u00eanito, Jesus Cristo,\nSenhor Deus, Cordeiro de Deus,\nFilho de Deus Pai.\nV\u00f3s que tirais o pecado do mundo,\ntende piedade de n\u00f3s.\nV\u00f3s que tirais o pecado do mundo,\nacolhei a nossa s\u00faplica.\nV\u00f3s que estais \u00e0 direita do Pai,\ntende piedade de n\u00f3s.\nS\u00f3 V\u00f3s sois Santo,\ns\u00f3 V\u00f3s sois o Senhor,\ns\u00f3 V\u00f3s, o Alt\u00edssimo,\nJesus Cristo, com o Esp\u00edrito Santo,\nna gl\u00f3ria de Deus Pai.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"65","category_id":"1","pt_title":"Ato de Contri\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Meu Deus, tenho muita pena de Vos ter ofendido, porque sois infinitamente bom e o pecado Vos desagrada. Proponho firmemente, com o aux\u00edlio da Vossa divina gra\u00e7a, nunca mais Vos ofender e fazer penit\u00eancia.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"66","category_id":"1","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelo Papa\n","pt_content":"\u00d3 Jesus, Rei supremo da Igreja, renovo, em tua presen\u00e7a, a minha ades\u00e3o incondicional ao teu Vig\u00e1rio na terra, o Papa. Nele, quiseste mostrar-nos o caminho seguro que devemos seguir em meio ao desarranjo, \u00e0 inquieta\u00e7\u00e3o e ao des\u00e2nimo. Creio firmemente que, por seu interm\u00e9dio, tu nos governas, nos ensinas e nos santificas, e que, assim, atr\u00e1s dele, formamos a verdadeira Igreja: una, santa, cat\u00f3lica e apost\u00f3lica.\n\nConcede-me a gra\u00e7a de amar, de viver e de propagar os seus ensinamentos, como um filho fiel. Vela sobre a sua vida, ilumina a sua intelig\u00eancia, fortifica o seu esp\u00edrito e defende-o da cal\u00fania e da malevol\u00eancia. Acalma os ventos destruidores da infidelidade e da desobedi\u00eancia e concede-nos que, junto dele, a tua Igreja permane\u00e7a unida e firme na sua f\u00e9 e nas suas obras, e que seja, assim, o instrumento da tua Reden\u00e7\u00e3o.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"67","category_id":"1","pt_title":"Ao Pai que nos chama\n","pt_content":"Faze-nos ouvir, Pai nosso,\no teu chamado \u00e0 justi\u00e7a\nque n\u00e3o leva em conta nenhum privil\u00e9gio\ne d\u00e1 a cada um a sua justa parte!\n\nFaze-nos ouvir, Pai nosso,\no teu chamado \u00e0 solidariedade\nque ergue os \u00faltimos e os famintos\nna sua digna estatura humana!\n\nFaze-nos ouvir, Pai nosso,\no teu chamado ao amor\nque coloca sobre todo ser humano\nos sinais da tua inabal\u00e1vel ternura!\n\nPai nosso,\ncom os dons que nos confiaste,\nfaze-nos sair, seguindo o teu Filho,\npara trabalhar com o teu Esp\u00edrito\nnas colheitas vindouras\nda terra enfim transfigurada\n\u00e0 tua imagem e semelhan\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"68","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Charles de Foucauld\n","pt_content":"Meu Pai,\nEu me entrego em Vossas m\u00e3os;\nEu me abandono a V\u00f3s, eu confio em V\u00f3s.\nFazei de mim tudo o que Vos aprouver;\nSeja o que for que fa\u00e7ais de mim,\nEu Vos agrade\u00e7o.\n\nEstou pronto para tudo, aceito tudo.\nContanto que a Vossa vontade se fa\u00e7a em mim,\nContanto que a Vossa vontade se fa\u00e7a em todas as Vossas criaturas,\nEu nada mais desejo, meu Deus.\n\nEu entrego minha alma em Vossas m\u00e3os;\nEu Vo-la dou, meu Deus,\nCom todo o amor do meu cora\u00e7\u00e3o,\nPorque eu Vos amo,\nE \u00e9 uma necessidade de amor para mim doar-me.\nEu me entrego em Vossas m\u00e3os com infinita confian\u00e7a, porque V\u00f3s sois meu Pai.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"69","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso (Marine Villalonga)\n","pt_content":"Meu Pai,\n\nEle me toma pela m\u00e3o e, com do\u00e7ura e firmeza,\nMe conduz no caminho da vida, aquele que leva para o amanh\u00e3.\n\nAo longo do caminho, ele me ajuda com paci\u00eancia\nA superar os obst\u00e1culos encontrados e, com ele como guia,\nTenho confian\u00e7a nos meus passos.\n\n\u00c0s perguntas que me fa\u00e7o, ele responde simplesmente\nE s\u00e3o as palavras que dita o seu cora\u00e7\u00e3o que melhor sabem\nApaziguar os meus tormentos.\n\nQuando as rugas sulcarem suas faces e sua testa,\nSei que poupar\u00e3o meu cora\u00e7\u00e3o,\nTanto \u00e9 justo que este amor que ele me deu o inunde por inteiro.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"70","category_id":"2","pt_title":"\u00c9 bom ser teu filho\n","pt_content":"Pai, \u00e9 a ti que me dirijo esta noite\ncom uma confian\u00e7a tranquila e pac\u00edfica.\nTeu Filho me ensinou que Tu eras meu Pai...\nVenho, portanto, simplesmente dizer-Te que sou Teu filho,\ne digo-Te isso seriamente,\ne ainda assim com a vontade de rir e cantar,\nt\u00e3o belo \u00e9 ser Teu filho;\nmas, tamb\u00e9m \u00e9 s\u00e9rio,\npois Tu me amaste tanto, e eu t\u00e3o pouco!\n\nPai, faz de mim o que quiseres.\nA Tua vontade, eu sei, \u00e9\nque eu me torne semelhante ao Teu Unig\u00eanito,\no irm\u00e3o mais velho que me ensinou o Teu nome:\nque eu caminhe no mesmo caminho.\nN\u00e3o tenho for\u00e7a para isso,\nmas tenho a Tua...\n\nPai, eis-me aqui:\ntrabalha em mim, talha e corta,\nnunca Te farei a inj\u00faria de ter medo\nou de crer que me esqueces;\ne se eu achar a cruz muito pesada,\npoderei ao menos repetir-Te incessantemente\nque creio no Teu amor e que aceito a Tua vontade.\n\nEu sei, Pai,\nnunca terminarei de Te causar dor,\nmas Tu nunca terminar\u00e1s de me perdoar.\nQuanto ao amor, eu serei sempre derrotado;\nn\u00e3o, contudo, pois Tu me dar\u00e1s o Teu.\nTu me dar\u00e1s o Teu Amor,\nTeu Filho em quem poderei tudo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"71","category_id":"2","pt_title":"Fazei, \u00f3 Pai, que eu vos ame!\n","pt_content":"\u00d3 Deus,\nEu amo somente a V\u00f3s.\nEu busco somente a V\u00f3s.\nEu quero servir somente a V\u00f3s.\nV\u00f3s somente deveis ser meu Mestre.\n\nAfastai de mim a vaidade,\npara que eu possa Vos reconhecer.\nDizei-me onde olhar para Vos ver.\nEspero cumprir tudo o que esperais.\n\nFazei, \u00f3 Pai, que eu Vos busque,\npreservai-me do erro.\nQue em minha busca,\nnada al\u00e9m de V\u00f3s se apresente a mim.\nSe \u00e9 verdade que nada mais desejo al\u00e9m de V\u00f3s,\nFazei, \u00f3 Pai, que eu Vos encontre.\n\nE se ainda houver em mim\nalgum desejo sup\u00e9rfluo,\nqueirais V\u00f3s mesmo me despojar dele\ne tornai-me capaz de Vos ver.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"72","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso, guia-me\n","pt_content":"Meu Pai,\nguiai-me onde a Vossa Vontade quer que eu v\u00e1,\npermiti-me viver na Vossa Luz\ne aquecer o meu cora\u00e7\u00e3o\npara que esteja ardente\ne d\u00ea calor\n\u00e0queles que se aproximam de mim.\nBendito seja o Vosso Nome\npor me dar todas estas Gra\u00e7as,\napesar do meu nada.\nBendito seja o Vosso Nome\npelo bem que me fizestes\ne a Miseric\u00f3rdia que me mostrastes\nao me elevar perto do Vosso Cora\u00e7\u00e3o.\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"73","category_id":"2","pt_title":"\u00d3 Pai, a ti o louvor!\n","pt_content":"\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\nTu mostras aos humildes o Teu caminho,\nMas o escondes dos olhos dos s\u00e1bios\nPara que, na prova\u00e7\u00e3o da fome,\nBusquem a Tua face.\n\n\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\n\u00c9 em Ti somente que est\u00e1 a nossa alegria,\nPois Tu sempre nos acolhes,\nQuando, miser\u00e1veis e sem amor,\nRetornamos a Ti.\n\n\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\nPois Tu conheces a nossa fraqueza,\nComo uma m\u00e3e, Tu nos carregas\nE a cada instante nos acarinhas\nCom a Tua miseric\u00f3rdia.\n\n\u00d3 Pai, a Ti o louvor!\nPois Teu Amor \u00e9 infinito,\nTu queres para n\u00f3s a santidade\nE a d\u00e1s aos pequeninos\nEm Teu Filho Bem-Amado.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"74","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso que estais nos C\u00e9us\n","pt_content":"Pai dos c\u00e9us,\nTeu Santo Nome seja bendito pela alegria do Teu Amor,\nvenha o Teu reino aos nossos cora\u00e7\u00f5es e \u00e0s nossas mentes,\na fim de comungarmos no Teu Amor e na Tua cria\u00e7\u00e3o,\npartilhando os seus frutos, em paz e fraternidade,\ntal \u00e9 a Tua santa vontade.\n\nPai Amor, Deus de bondade e de miseric\u00f3rdia,\nTu nos d\u00e1s o P\u00e3o do c\u00e9u,\ndizendo-nos: \"Se quiseres\".\nTu nos ofereces o P\u00e3o da Vida\nna pessoa de Jesus Salvador:\nJesus Amor, n\u00e3o sou digno de Te receber,\nenvia-nos o Esp\u00edrito de Pentecostes,\nviverei a Tua Palavra\ne proclam\u00e1-la-ei na alegria do Teu Amor.\n\nEnsina-nos a amar e a perdoar,\ncomo a partilhar gratuitamente,\nassim amas e perdoas Tu infinitamente.\n\nEnvia o Esp\u00edrito Santo, nosso defensor,\nperante a tenta\u00e7\u00e3o e as nossas divis\u00f5es.\nD\u00e1-nos o Esp\u00edrito de Vida,\nque nos preserve da morte do n\u00e3o-amor.\n\nLivra-nos de todas as escravid\u00f5es\ndo mal e das nossas paix\u00f5es,\npelos m\u00e9ritos da Tua reconcilia\u00e7\u00e3o.\nTornados irm\u00e3os e herdeiros do Reino,\nvem em nosso aux\u00edlio para renunciarmos ao nosso Ego.\nConcede-nos amar-Te e servir-Te cada vez mais\nno amor dos nossos irm\u00e3os.\nPerdoa-nos como n\u00f3s perdoamos.\n\nPois a Ti pertencem o reino\nem nossos cora\u00e7\u00f5es, o poder do Amor,\no louvor do universo, a gl\u00f3ria dos c\u00e9us.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"75","category_id":"2","pt_title":"Canto das profundezas\n","pt_content":"Do fundo da ang\u00fastia,\nDeus sem defeito,\nEu te espero.\nDo profundo da morte,\nDeus secreto,\nEu te amo.\n\nPai de toda a esperan\u00e7a,\nCujo cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 espreita\nPara abra\u00e7ar o pr\u00f3digo,\nCuja ternura como um rio\nRecobre meus desertos,\nEu te espero.\n\nPai de todo o perd\u00e3o,\nMatando no milagre do esquecimento\nTudo o que \u00e9 baixo,\nDeus leve, Deus da dan\u00e7a,\nSil\u00eancio deslumbrante,\nEu te espero.\n\nPai de toda a aurora\nOnde o teu povo retoma o \u00e2nimo,\nOnde a paz refloresce\nComo o dia aspira ao dia\nAp\u00f3s a noite vigilante,\nEu te espero.\n\nDo fundo da ang\u00fastia,\nDeus sem defeito,\nEu te espero.\nDo profundo da morte,\nDeus secreto,\nEu te amo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"76","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso que estais nos c\u00e9us, obrigado!\n","pt_content":"Pai Pai dos c\u00e9us, obrigado!\nTu nos escolheste;\nTu desejaste cada um de n\u00f3s, obrigado!\nGra\u00e7as a Ti, cada um recebe a sua vida\ncomo uma pedra \u00fanica,\numa pedra magn\u00edfica\nque vem construir o Corpo do Teu Filho.\n\nPai dos c\u00e9us, obrigado\npelo Esp\u00edrito Santo que nos sustenta,\npela Igreja que nos acompanha\ne nos ajuda a encontrar o lugar\nonde a nossa pedra ser\u00e1 a mais bela,\nl\u00e1 onde cada um dar\u00e1 como em transpar\u00eancia\neste amor que recebe de Ti.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"77","category_id":"2","pt_title":"Pai, livra-me\n","pt_content":"Senhor, meu Salvador e meu Deus,\nTu que libertaste Israel das garras do Fara\u00f3,\nTu que derrubaste Golias diante de David,\nTu, o Poderoso Companheiro e Protetor dos Israelitas,\nTu que venceste a morte,\nDa d\u00edvida do sangue, livra-me.\nDas correntes dos meus pecados, livra-me.\nDas armadilhas do esp\u00edrito maligno, livra-me.\nDa cobi\u00e7a, livra-me.\nDa injusti\u00e7a, livra-me.\nDa opress\u00e3o, livra-me.\nDa morte, livra-me.\nDas m\u00e3os dos meus inimigos, livra-me.\nDa mentira, livra-me.\nDa pregui\u00e7a, livra-me.\nDo des\u00e2nimo, livra-me.\nDa sexualidade [desregrada\/pecaminosa], livra-me.\nDas doen\u00e7as, livra-me.\nDo medo, livra-me.\n\nPelo teu Poder, livra-me.\nPela tua Miseric\u00f3rdia, livra-me.\nPelo teu Amor, livra-me.\nPelo teu Sacrif\u00edcio Santo, livra-me.\nPelo teu Santo Nome, livra-me.\nPela tua Cruz, livra-me.\nPelos teus Prod\u00edgios, livra-me.\n\nDeus Amor Eterno e Todo-Poderoso,\nTu, o Alfa e o \u00d3mega,\nEscuta os clamores do teu pobre servo\ne vem em seu aux\u00edlio por Jesus Cristo,\no Cordeiro oferecido em sacrif\u00edcio supremo.\n\n\u00c1men.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"78","category_id":"2","pt_title":"Pela Vossa Palavra\n","pt_content":"Gra\u00e7as Te sejam dadas pela Tua Palavra, \u00f3 Deus nosso Pai,\nonde colhemos a promessa\ndo que Tu mesmo queres nos dar.\n\nEm meio \u00e0s nossas vidas agitadas, perturbadas,\nconhecendo por vezes algumas alegrias,\nmas t\u00e3o frequentemente grandes prova\u00e7\u00f5es\ndo corpo, do esp\u00edrito ou da alma,\natormentadas por tantas coisas diversas\nno tumulto do mundo que nos cerca,\nn\u00f3s Te bendizemos por nos permitires\nparar por um instante\npara escutar o que tens a nos dizer.\n\nQue a medita\u00e7\u00e3o da Tua Palavra\ncoloque verdadeiramente em nossos cora\u00e7\u00f5es\numa luz nova que ilumine nosso caminho,\ndurante os dias que vir\u00e3o,\ne nos torne capazes de ser no mundo\nmelhores anunciadores do Teu amor,\npelo nosso servi\u00e7o, nosso testemunho\ne nosso pr\u00f3prio amor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"79","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Deus Todo-Poderoso\n","pt_content":"Senhor, aqui me ajoelho diante de V\u00f3s,\nsuplicando por todos os meus pecados\nque cometi em pensamento, em palavras,\npor a\u00e7\u00e3o e por omiss\u00e3o,\nseja Vos ofendendo,\nofendendo o meu pr\u00f3ximo ou a mim mesmo.\n\nSenhor Deus Todo-Poderoso,\nestai sempre ao meu lado,\nque a Vossa luz me alcance,\na mim que sou um pecador;\nque a Vossa luz me abra os olhos\npara as maravilhas do mundo que h\u00e1 de vir,\nas m\u00e3os para a caridade.\nSenhor, minha f\u00e9 \u00e9 fraca,\naumentai a minha f\u00e9,\ntornai a minha f\u00e9 certa e inabal\u00e1vel.\n\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Bondade,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Miseric\u00f3rdia,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus tr\u00eas vezes Santo.\n\nQue o Vosso Reino chegue a este mundo,\nQue a Vossa vontade seja feita,\nQue os homens reconhe\u00e7am Jesus como Salvador,\nAquele que apagou os nossos pecados.\nFazei-nos conhecer a nossa miss\u00e3o sobre esta terra,\nQue a Vossa gra\u00e7a alcance aqueles que Vos amam\nE a Vossa miseric\u00f3rdia aqueles que Vos desprezam.\nDai aos doentes a cura,\naos prisioneiros a liberdade,\n\u00e0s v\u00edtimas a vida eterna,\naos famintos o p\u00e3o da vida.\n\nFazei cultivar em n\u00f3s o amor, a f\u00e9 e a caridade.\nA V\u00f3s, Deus, seja a gl\u00f3ria,\no poder e o reino pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos,\nPor Jesus Cristo, o Cordeiro oferecido em Sacrif\u00edcio Supremo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"80","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Pai\n","pt_content":"Recebei, Senhor, a minha inteira liberdade,\na minha mem\u00f3ria, a minha intelig\u00eancia\ne toda a minha vontade.\nTudo o que tenho e possuo,\nV\u00f3s me destes.\nTudo Vos devolvo, Senhor.\nTudo \u00e9 Vosso, disponde de tudo\nsegundo a Vossa inteira vontade.\nDai-me somente o Vosso amor,\ndai-me a Vossa gra\u00e7a,\nque esta me basta.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"81","category_id":"2","pt_title":"Pai Eterno\n","pt_content":"Pai eterno,\n\u00f3 eterna Beleza,\n\u00f3 eterna Sabedoria,\n\u00f3 eterna Bondade,\n\u00f3 louco de Amor,\nprecisas Tu da tua criatura?\n\nSim, creio que sim, pois Tu ages\ncomo se n\u00e3o pudesses viver sem ela,\nainda que sejas a Vida,\na fonte de toda a vida,\nainda que sem Ti\nnada possa viver.\n\nPor que, ent\u00e3o, est\u00e1s t\u00e3o louco pela tua criatura?\nPor que, j\u00e1 que ela Te foge,\nest\u00e1s t\u00e3o embriagado com a sua salva\u00e7\u00e3o?\nPor que a procuras?\nQuanto mais ela se afasta,\nmais Tu Te aproximas dela;\npodias Tu vir mais perto\ndo que quando vieste na sua humanidade?\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"82","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Pai de Jo\u00e3o Paulo II\n","pt_content":"Pai de quem procede toda a paternidade\nno c\u00e9u e na terra,\nPai que \u00e9s Amor e Vida,\nfazei que cada fam\u00edlia se torne,\npela gra\u00e7a de vosso Filho Jesus Cristo\ne pela gra\u00e7a do Esp\u00edrito Santo,\nfonte da divina caridade,\num verdadeiro santu\u00e1rio da vida\ne do amor para as gera\u00e7\u00f5es\nque sem cessar se sucedem.\n\nFazei que a vossa gra\u00e7a inspire os esposos\nem seus pensamentos\ne em suas a\u00e7\u00f5es para o bem\nde suas fam\u00edlias e de todas\nas fam\u00edlias do mundo.\n\nFazei que as jovens gera\u00e7\u00f5es\nencontrem na fam\u00edlia\numa ajuda eficaz\nque lhes ensine o que \u00e9\na condi\u00e7\u00e3o humana e os ajude\na crescer na verdade e no amor.\n\nFazei que o amor se manifeste\nmais forte que toda fraqueza\ne que toda crise que marcam,\n\u00e0s vezes, a exist\u00eancia de nossas fam\u00edlias,\npor Jesus, nosso Senhor,\nque \u00e9 o Caminho, a Verdade e a Vida.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"83","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de Santo Anselmo\n","pt_content":"Pai Nosso, que sois Amor,\nagradecemos-Te por nos querer \u00e0 Tua Imagem\ne por nos teres dado os meios para O alcan\u00e7ar\nao nos responsabilizarmos sempre mais.\n\nPedimos-Te que nos d\u00eas\nsempre mais for\u00e7as para n\u00e3o estagnarmos\ne para nos aproximarmos da Tua Subst\u00e2ncia Infinita.\n\nDigna-Te pedir por n\u00f3s \u00e0 Sant\u00edssima Virgem Maria\na ajuda total da Sua Infinita Confian\u00e7a\npara nos conduzir at\u00e9 Ti.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"84","category_id":"2","pt_title":"Voc\u00ea est\u00e1 sempre a\u00ed!\n","pt_content":"Em nossos dias repletos de obst\u00e1culos,\nonde cremos que tudo desmorona,\ncontudo, t\u00e3o perto de n\u00f3s, Tu est\u00e1s.\n\nNo olhar l\u00edmpido\nde uma crian\u00e7a que sorri, Tu est\u00e1s.\n\nEm nossos combates de todos os dias\nque travamos de frente, Tu est\u00e1s.\n\nNas grandes alegrias de nossas vidas, Tu est\u00e1s.\n\nNos momentos de solid\u00e3o e des\u00e2nimo,\nt\u00e3o perto de n\u00f3s, Tu est\u00e1s.\n\nNa felicidade compartilhada em fam\u00edlia, Tu est\u00e1s sempre.\n\nEm nossas d\u00favidas que nos abalam, Tu est\u00e1s, contudo.\n\nEm nossos momentos de recolhimento e ora\u00e7\u00e3o,\nTu est\u00e1s no cora\u00e7\u00e3o de nossas vidas, Tu est\u00e1s realmente.\n\nEm nossos extravios e nossos ego\u00edsmos,\nTu nos observas atentamente,\nTu nos esperas pacientemente de bra\u00e7os abertos,\nTu est\u00e1s ainda.\n\nEm nossos sucessos, Tu est\u00e1s sempre presente,\nt\u00e3o perto de n\u00f3s, Tu est\u00e1s!\nObrigado, Senhor, por estares sempre aqui perto de mim!\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"85","category_id":"2","pt_title":"Pai Nosso, escutai minha ora\u00e7\u00e3o\n","pt_content":"Soberano desde o princ\u00edpio,\nescuta a minha ora\u00e7\u00e3o;\nminha alma, meu cora\u00e7\u00e3o t\u00eam sede de Ti;\nmeu olhar anseia por Te ver\ne eu n\u00e3o contemplo nenhum outro,\npois n\u00e3o h\u00e1 deus compar\u00e1vel a Ti;\nnada \u00e9 t\u00e3o grande quanto Tu\nj\u00e1 que s\u00f3 Tu \u00e9s prodigiosamente grande;\npor isso, re\u00fane as na\u00e7\u00f5es\npara que rendam gra\u00e7as\ne louvem Teu Santo Nome\nao redor de um s\u00f3 Tabern\u00e1culo;\nque ofere\u00e7am Teu Sacrif\u00edcio ao nosso Pai\nnos c\u00e9us, em uma s\u00f3 voz e\nno mesmo Esp\u00edrito;\nGuardi\u00e3o de nossa alma,\nmaravilhosamente forte,\ninvenc\u00edvel,\npossa Tua cria\u00e7\u00e3o inteira\nTe servir na Sant\u00edssima Trindade;\nconcede-nos esta b\u00ean\u00e7\u00e3o;\n\nAm\u00e9m\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"86","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o a Deus Todo-Poderoso\n","pt_content":"Senhor, eis-me aqui de joelhos diante de V\u00f3s,\nsuplicando-Vos por todos os meus pecados\nque cometi em pensamento, em palavras,\npor a\u00e7\u00e3o e por omiss\u00e3o,\nseja em Vos ofendendo,\nem ofendendo o meu pr\u00f3ximo ou a mim mesmo.\n\nSenhor Deus Todo-Poderoso,\nestai sempre ao meu lado,\nque a Vossa luz me alcance,\na mim, que sou um pecador.\nQue a Vossa luz me abra os olhos\n\u00e0s maravilhas do mundo que h\u00e1 de vir,\nas m\u00e3os \u00e0 caridade.\nSenhor, minha f\u00e9 \u00e9 fraca,\naumentai a minha f\u00e9,\ntornai minha f\u00e9 certa e inabal\u00e1vel.\n\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Bondade,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus de Miseric\u00f3rdia,\nGl\u00f3ria a V\u00f3s, Deus tr\u00eas vezes Santo.\n\nQue o Vosso Reino chegue a este mundo,\nQue a Vossa vontade seja feita,\nQue os homens reconhe\u00e7am Jesus como Salvador,\nAquele que apagou os nossos pecados.\nFazei-nos conhecer a nossa miss\u00e3o nesta terra.\nQue a Vossa gra\u00e7a alcance aqueles que Vos amam\nE a Vossa miseric\u00f3rdia aqueles que Vos desprezam.\nDai aos doentes a cura,\naos prisioneiros a liberdade,\n\u00e0s v\u00edtimas a vida eterna,\naos famintos o p\u00e3o da vida.\n\nFazei cultivar em n\u00f3s o amor, a f\u00e9 e a caridade.\nA V\u00f3s, Deus, seja a gl\u00f3ria,\no poder e o reino pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos,\nPor Jesus Cristo, o Cordeiro oferecido em sacrif\u00edcio Supremo.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"87","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Penitente\n","pt_content":"Pai bondoso,\npreciso de V\u00f3s, conto convosco\npara existir e para viver.\nEm Vosso Filho Jesus, V\u00f3s me olhastes\ne V\u00f3s me amastes.\nEu n\u00e3o tive a coragem de tudo deixar\ne de O seguir,\ne meu cora\u00e7\u00e3o se encheu de tristeza.\nMas V\u00f3s sois mais forte que o meu pecado.\nEu creio no Vosso poder sobre a minha vida,\neu creio que V\u00f3s podeis me salvar como\neu estou agora.\nLembrai-Vos de mim.\n\nPerdoai-me!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"88","category_id":"2","pt_title":"Louvado seja Deus, g\u00eanio criador!\n","pt_content":"Com um casal est\u00e9ril, Abra\u00e3o e Sara, Ele gera um povo.\n\nCom um gago, Mois\u00e9s, Ele faz um profeta.\n\nCom um pequeno pastor, David, Ele aniquila os tiranos.\n\nCom um homem tra\u00eddo, Oseias, Ele grita a sua fidelidade.\n\nCom uma mulher leviana, Ele evangeliza a Samaria.\n\nCom covardes, Ele inventa os ap\u00f3stolos.\n\nDe um renegado, Ele faz o primeiro Papa.\n\nUm chefe de comando de varredura anticrist\u00e3 torna-se Paulo, apaixonado por Deus.\n\nDe um jovem dourado, cheio de dinheiro e vaidade, Ele nos faz um Francisco de Assis.\n\nDeus escolhe o que \u00e9 fraco para confundir a sabedoria dos s\u00e1bios.\n\nFeliz aquele que cr\u00ea que cada ser humano, mesmo o mais vil, \u00e9 convidado a partilhar a intimidade de Deus para sempre.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"89","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela Cidade\n","pt_content":"Deus, nosso Pai,\nTodo-poderoso e misericordioso, Criador do c\u00e9u e da terra,\nEscutai a ora\u00e7\u00e3o dos vossos filhos, Fazei brilhar a vossa luz sobre esta cidade onde, h\u00e1 s\u00e9culos, tantos homens e mulheres procuram conhecer-vos e amar-vos.\nAbri as portas e os cora\u00e7\u00f5es: Que o vosso Filho possa nela fazer morada.\n\nSenhor Jesus Cristo,\nV\u00f3s conheceis as nossas alegrias, os nossos medos e as nossas ang\u00fastias, Ajudai-nos a reconhecer-vos, V\u00f3s, nosso Redentor e nosso Salvador.\nDai-nos o desejo da vida verdadeira, Aben\u00e7oai todos os que procuram a verdade,\nDai for\u00e7a e coragem a todos os que trabalham para a vinda do vosso Reino.\n\nEsp\u00edrito Santo, Esp\u00edrito de amor,\nRenovai na vossa Igreja as maravilhas do Pentecostes, aqui mesmo, neste tempo.\nPreparai-nos para receber os dons que quereis nos oferecer.\n\nSanta Maria, M\u00e3e do Redentor,\nN\u00f3s vos confiamos os homens, as mulheres e as crian\u00e7as desta cidade.\nTocai-lhes o cora\u00e7\u00e3o. Conduzi-os ao vosso Filho bem-amado.\n\nV\u00f3s todos, Santos e Beatos,\nV\u00f3s sobretudo que vivestes, estudastes a palavra de Deus, servistes os pobres e testemunhastes o Evangelho na nossa cidade,\nRogai por n\u00f3s, aben\u00e7oai-nos. Que a obra de Deus se cumpra em n\u00f3s e ao nosso redor.\n\nGl\u00f3ria ao Pai e ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo, Ao Deus que \u00e9, que era e que h\u00e1 de vir, Por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos,\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"90","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para enviar\n","pt_content":"Pai, pe\u00e7o-Te que aben\u00e7oes os meus amigos e a minha fam\u00edlia\nque est\u00e3o a ler esta ora\u00e7\u00e3o agora.\nPe\u00e7o-Te que providencies neste mesmo momento a todas as suas necessidades.\nSe est\u00e3o a sofrer, concede-lhes a Tua paz e o Teu amor.\nSe duvidam de si mesmos, concede-lhes uma confian\u00e7a renovada na Tua capacidade de agir atrav\u00e9s deles.\nSe est\u00e3o cansados, sobrecarregados, pe\u00e7o-Te que lhes\nd\u00eas compreens\u00e3o, paci\u00eancia e for\u00e7a durante estes dias em que aprendem a seguir o Teu caminho da cruz.\n\nSe estagnam espiritualmente, pe\u00e7o-Te que os renoves, revelando a Tua proximidade e fazendo-os entrar numa maior intimidade Contigo.\nSe t\u00eam medo, revela o Teu amor, e liberta-os dando-lhes coragem. Se est\u00e3o bloqueados por um pecado que os mant\u00e9m longe de Ti, revela-o e quebra o seu dom\u00ednio sobre as suas vidas.\nAben\u00e7oa a sua situa\u00e7\u00e3o financeira e concede-lhes uma melhor vis\u00e3o do que devem fazer com ela, faz surgir l\u00edderes e amigos para os apoiar e encorajar. D\u00e1 a cada um deles o discernimento para que reconhe\u00e7am o mal ao seu redor e revela-lhes o poder que podem encontrar em Ti para o vencer.\n\nPe\u00e7o-Te tudo isto em nome de Jesus.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"91","category_id":"2","pt_title":"Ato de F\u00e9\n","pt_content":"Meu Deus, creio firmemente em todas as verdades que V\u00f3s me revelastes e que nos ensinais por meio de vossa Santa Igreja, porque V\u00f3s n\u00e3o podeis enganar-Vos nem nos enganar.\n\nNesta f\u00e9, possa eu viver e morrer.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"92","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Estudante\n","pt_content":"Criador inef\u00e1vel,\nfonte de luz e de sabedoria,\ndignai-Vos derramar sobre a minha intelig\u00eancia\num raio da vossa claridade,\nafastai de mim as densas trevas\ndo pecado e da ignor\u00e2ncia.\n\nDai-me a perspic\u00e1cia para entender,\na capacidade de reter,\no m\u00e9todo e a facilidade para aprender,\na desenvoltura para falar.\n\nEmpreendei o in\u00edcio, conduzi o progresso, coroai o fim,\nV\u00f3s que, verdadeiro Deus e verdadeiro homem,\nviveis e reinais pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"93","category_id":"2","pt_title":"Eu venho apenas te contemplar.\n","pt_content":"N\u00e3o tenho nada a oferecer nem nada a pedir,\nVenho somente para Vos contemplar.\nContemplar-Vos, chorar de felicidade, saber isto:\nQue sou Vosso filho, e que V\u00f3s estais aqui.\nNada dizer, contemplar Vossa face,\nDeixar o cora\u00e7\u00e3o cantar em sua pr\u00f3pria linguagem.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"94","category_id":"2","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o do Moribundo\n","pt_content":"Escuta, meu Deus!\n\nNunca antes eu te falei;\nMas agora desejo te dizer:\n\"Como est\u00e1s?\"\nEscuta, meu Deus,\nDisseram-me que n\u00e3o existias,\nE, como um tolo, eu acreditei.\nNa outra noite, do fundo de uma cratera de bomba,\nEu vi o teu c\u00e9u...\nDe repente, vi que me tinham dito\nUma mentira.\nSe eu tivesse tido tempo de olhar as coisas que fizeste,\nEu teria visto bem que essas pessoas se recusavam\nA chamar um gato de gato.\nPergunto-me, meu Deus, se consentirias\nEm apertar a minha m\u00e3o...\nE, no entanto, sinto que vais compreender.\nCurioso que tenha sido preciso vir\n\nA este lugar infernal\nAntes de ter tempo de ver\nA tua face.\nAmo-te terrivelmente, \u00e9 isso que quero que saibas.\nVai haver agora um combate horr\u00edvel.\nQuem sabe? Pode ser que eu chegue \u00e0 tua casa\nEsta noite mesmo.\nN\u00e3o fomos camaradas at\u00e9 agora\nE pergunto-me,\nMeu Deus, se me esperar\u00e1s \u00e0 porta.\nOlha, estou a chorar!\nEu, a verter l\u00e1grimas! Ah! Se eu te tivesse conhecido mais cedo...\nVamos, preciso de ir!\n\u00c9 engra\u00e7ado, desde que te encontrei,\nJ\u00e1 n\u00e3o tenho medo de morrer.\n\nDeus, obrigado!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"95","category_id":"2","pt_title":"Meu Deus, adoro a vossa grandeza\n","pt_content":"Meu Deus, estou diante de V\u00f3s,\nprostro-me diante de V\u00f3s.\nAdoro a vossa grandeza,\na minha mis\u00e9ria \u00e9 imensa,\ntende piedade de mim.\nQue em mim habite o vosso Esp\u00edrito,\nque em mim viva o Esp\u00edrito Santo,\na fim de que eu Vos ame e V\u00f3s me ameis.\nMeu Deus, que o meu cora\u00e7\u00e3o seja puro,\nque a minha inten\u00e7\u00e3o seja reta,\nque o meu corpo seja casto.\nMeu Deus, que ningu\u00e9m sofra por mim,\nque a vossa verdade me ilumine,\nque a vossa vontade seja feita.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"96","category_id":"2","pt_title":"\u00d3 meu Deus, Trindade que adoro\n","pt_content":"\u00d3 meu Deus, Trindade que adoro, ajudai-me a esquecer-me inteiramente para me estabelecer em V\u00f3s, im\u00f3vel e pac\u00edfica como se j\u00e1 minha alma estivesse na eternidade. Que nada possa perturbar a minha paz, nem me fazer sair de V\u00f3s, \u00f3 meu Imut\u00e1vel, mas que cada minuto me transporte mais longe na profundidade do Vosso Mist\u00e9rio.\n\nPacificai minha alma, fazei dela o Vosso c\u00e9u, Vossa morada amada e o lugar do Vosso repouso. Que eu nunca Vos deixe ali sozinho, mas que eu esteja l\u00e1 toda inteira, toda desperta na minha f\u00e9, toda adorante, toda entregue \u00e0 Vossa A\u00e7\u00e3o criadora.\n\n\u00d3 meu Cristo amado, crucificado por amor, eu gostaria de ser uma esposa para o Vosso Cora\u00e7\u00e3o, eu gostaria de Vos cobrir de gl\u00f3ria, eu gostaria de Vos amar\u2026 at\u00e9 morrer! Mas sinto minha impot\u00eancia e Vos pe\u00e7o que me \"revistais de V\u00f3s mesmo\", que identifiqueis minha alma a todos os movimentos de Vossa alma, que me submergis, que me invadis, que Vos substituais a mim, a fim de que minha vida n\u00e3o seja sen\u00e3o um raio de Vossa Vida. Vinde em mim como Adorador, como Reparador e como Salvador.\n\n\u00d3 Verbo eterno, Palavra de meu Deus, quero passar minha vida a Vos escutar, quero tornar-me totalmente ensin\u00e1vel, a fim de aprender tudo de V\u00f3s. Depois, atrav\u00e9s de todas as noites, todos os vazios, todas as impot\u00eancias, quero Vos fixar sempre e permanecer sob Vossa grande luz; \u00f3 minha Estrela amada, fascinai-me para que eu n\u00e3o possa mais sair de Vosso brilho.\n\n\u00d3 Fogo consumindo, Esp\u00edrito de amor, \"irrompei em mim\" a fim de que se fa\u00e7a em minha alma como uma encarna\u00e7\u00e3o do Verbo: que eu Lhe seja uma humanidade suplementar na qual Ele renove todo o seu Mist\u00e9rio.\n\nE V\u00f3s, \u00f3 Pai, inclinai-Vos para Vossa pobre pequena criatura, \"cobri-a com Vossa sombra\", n\u00e3o vejais nela sen\u00e3o o \"Bem-Amado no qual pusestes todas as Vossas complac\u00eancias\".\n\n\u00d3 meus Tr\u00eas, meu Tudo, minha Beatitude, Solid\u00e3o infinita, Imensid\u00e3o onde me perco, eu me entrego a V\u00f3s como uma presa. Sepultai-Vos em mim para que eu me sepulte em V\u00f3s, esperando ir contemplar em Vossa luz o abismo de Vossas grandezas.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"97","category_id":"2","pt_title":"Ato de Esperan\u00e7a\n","pt_content":"Meu Deus, espero com firme confian\u00e7a que me dareis, pelos m\u00e9ritos de Jesus Cristo, a vossa gra\u00e7a neste mundo e, se observar os vossos mandamentos, a felicidade eterna no outro, porque o prometestes e sois fiel em vossas promessas.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"98","category_id":"2","pt_title":"Ato de Caridade\n","pt_content":"Meu Deus, eu Vos amo de todo o meu cora\u00e7\u00e3o, e sobre todas as coisas, porque sois infinitamente bom e infinitamente am\u00e1vel, e amo o meu pr\u00f3ximo como a mim mesmo por amor de V\u00f3s.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"99","category_id":"3","pt_title":"Vinde, Esp\u00edrito Criador\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Criador,\nVisitai as almas dos vossos fi\u00e9is,\nEnchei de gra\u00e7a do alto\nOs cora\u00e7\u00f5es que criastes.\nV\u00f3s, a quem chamamos Conselheiro,\nDom de Deus Alt\u00edssimo,\nFonte viva, Fogo, Caridade,\nInvis\u00edvel Consagra\u00e7\u00e3o.\nV\u00f3s sois o Esp\u00edrito dos sete Dons,\nO dedo da m\u00e3o do Pai,\nO Esp\u00edrito de Verdade prometido pelo Pai,\nV\u00f3s sois quem inspira as nossas palavras.\n\nAcendei em n\u00f3s a vossa chama,\nEnchei de Amor os nossos cora\u00e7\u00f5es,\nFortalecei sempre com a vossa for\u00e7a,\nA fraqueza dos nossos corpos.\nAfastai para longe o Advers\u00e1rio,\nDai-nos a vossa paz sem demora,\nPara que, sob a vossa guia e o vosso conselho,\nEvitemos todo o mal e todo o erro.\nFazei-nos conhecer o Pai,\nRevelai-nos o Filho,\nE V\u00f3s, seu comum Esp\u00edrito,\nFazei-nos sempre crer em V\u00f3s.\n\nGl\u00f3ria seja a Deus Pai,\nAo Filho ressuscitado dos mortos,\nE ao Esp\u00edrito Santo Consolador,\nAgora e sempre e por todos os s\u00e9culos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"100","category_id":"3","pt_title":"Envia o teu Esp\u00edrito\n","pt_content":"Ador\u00e1vel, terr\u00edvel, bendito, d\u00e1-o a n\u00f3s;\nenvia o teu Esp\u00edrito e tudo ser\u00e1 criado,\ne renovar\u00e1s a face da terra;\nn\u00e3o \u00e9, de fato, no dil\u00favio das \u00e1guas numerosas,\nna perturba\u00e7\u00e3o e confus\u00e3o de afei\u00e7\u00f5es t\u00e3o diversas\nque nos aproximamos de Deus;\nconduz o Esp\u00edrito sobre a terra:\nque o mar se retire e que apare\u00e7a o \u00e1rido\nque tem sede da fonte da vida.\nQue venha a pomba com o ramo de oliveira, anunciando a paz.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"101","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito de Amor\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\nfogo aceso por Jesus ressuscitado,\nvem inflamar ainda hoje\nos nossos cora\u00e7\u00f5es de jovens\na fim de que, deixando tudo\npara seguir Cristo,\ndescobramos a verdadeira alegria dos disc\u00edpulos.\n\nEnvia-nos\nao meio de nossos irm\u00e3os,\ncom os sacerdotes\na servi\u00e7o do povo de Deus.\nEnvia-nos\nem pleno mundo,\ncom os homens e as mulheres\nde cora\u00e7\u00e3o apost\u00f3lico.\n\nEnvia-nos\nal\u00e9m das fronteiras,\ncom as testemunhas consumidas\npelo zelo mission\u00e1rio.\nEnvia-nos\nno sil\u00eancio do deserto\ncom os buscadores apaixonados\ndo Deus vivo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"102","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito de Santidade\n","pt_content":"Esp\u00edrito de Santidade,\nVem preencher os nossos cora\u00e7\u00f5es\nAo longo de nossas vidas,\nRevela o Teu poder.\n\nEsp\u00edrito de Santidade,\nVem preencher os nossos cora\u00e7\u00f5es,\nFaze de n\u00f3s, a cada dia,\nTestemunhas do Senhor.\n\nTu \u00e9s a Luz\nQue vem nos iluminar,\nO Libertador\nQue vem nos libertar,\nO Consolador,\nO Esp\u00edrito da Verdade.\nEm Ti a esperan\u00e7a e a fidelidade.\n\nEsp\u00edrito de Santidade,\nVem preencher os nossos cora\u00e7\u00f5es\nAo longo de nossas vidas,\nRevela a Tua presen\u00e7a.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"103","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito Santo, alma da minha alma\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\nalma da minha alma, eu Vos adoro,\niluminai-me, guiai-me,\nfortalecei-me, consolai-me,\ndizei-me o que devo fazer,\ndai-me as Vossas ordens.\n\nEu Vos prometo submeter-me\na tudo o que desejardes de mim\ne aceitar tudo\no que permitirdes que me aconte\u00e7a,\nfazei-me somente conhecer a Vossa vontade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"104","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito Santo, ensina-nos a ver os sinais que nos envias\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo, V\u00f3s sois o Fogo,\nV\u00f3s sois o Amor, V\u00f3s sois a Alegria,\nV\u00f3s habitais em mim.\n\nPor vezes, sinto a Vossa presen\u00e7a\nnesta alegria que irradia o meu cora\u00e7\u00e3o.\nMas, muitas vezes, deixo cair,\ncomo uma pesada tampa,\na cinzenta rotina, o cansa\u00e7o, a lassid\u00e3o,\na ang\u00fastia, at\u00e9 mesmo, por vezes.\nEnsinai-me a reconhecer\ntodos os sinais de alegria que me endere\u00e7ais\npela beleza das mais humildes coisas:\nessa rosa aberta no meu caminho,\nesses montes de legumes que flamejam\nnas bancas do mercado,\nessa nuvem orlada de luz que faz acreditar no sol.\nEnsinai-me a ler o Vosso reflexo\nnos olhos dos meus irm\u00e3os:\nesse olhar trocado ao passar,\nesse instante de di\u00e1logo, na cal\u00e7ada,\nque ilumina uma manh\u00e3 sombria,\no sorriso dessa crian\u00e7a no metr\u00f4,\nque responde ao meu e que me planta\num grande beijo na face,\nessa amiga sobrecarregada de ternura que me abriu o seu cora\u00e7\u00e3o\ne pareceu aliviada.\n\nV\u00f3s estais a\u00ed, com certeza, na ternura de todos os meus,\nmas tamb\u00e9m na sua aus\u00eancia\nquando Vos me os tornais presentes.\nV\u00f3s estais a\u00ed nesse trabalho no qual eu me esfor\u00e7o\ne eu sei bem que sois V\u00f3s\nque me dais a for\u00e7a de ir at\u00e9 o fim.\nEnsinai-me a Vos agradecer com alegria\npela tarefa cumprida no amor.\n\nV\u00f3s estais a\u00ed quando eu me esfor\u00e7o para rezar\ne que o meu esp\u00edrito vagueia por tantas distra\u00e7\u00f5es;\nV\u00f3s me chamais incessantemente.\nDa minha secura e da minha pobreza,\nfazei subir um louvor ao Pai.\nV\u00f3s estareis a\u00ed quando Cristo me tomar pela m\u00e3o\npara me conduzir \u00e0 Alegria Trinit\u00e1ria.\nAjudai-me a abrir bem grande o meu cora\u00e7\u00e3o\npara cantar convosco.\n\nAleluia!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"105","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito Santo, Mestre do Imposs\u00edvel\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\nV\u00f3s que sempre fostes o mestre do imposs\u00edvel,\nvinde realizar em n\u00f3s tudo o que vos \u00e9 poss\u00edvel:\nfazei reviver o que morre,\nfazei eclodir o que germina,\nfazei amadurecer o que caiu em terra.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito do Pai;\nvinde nos convencer a dar a nossa vida\ne a colaborar na grande obra da cria\u00e7\u00e3o,\nda terra a transformar\n\u00e0s terras a partilhar entre n\u00f3s.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito do Filho:\nvinde nos ensinar a passar pela Cruz\npara abrir o caminho do vosso Reino\ne a viver com confian\u00e7a\nas prova\u00e7\u00f5es como as alegrias.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito de santidade,\nque nos inicia nos costumes de Deus,\nna generosidade do Pai, na fidelidade do Filho,\ne tamb\u00e9m na coragem dos ap\u00f3stolos\ne no louvor de Maria.\n\nSede em n\u00f3s o Esp\u00edrito\nque faz sem cessar uma humanidade nova,\nque recria as nossas liberdades quando se desfazem,\nque mant\u00e9m a esperan\u00e7a no cora\u00e7\u00e3o mesmo das viol\u00eancias,\nque n\u00e3o desespera de nenhum homem,\nnem mesmo daqueles que j\u00e1 nada esperam de Deus.\n\nDai-nos a cada um encontrar o nosso lugar\nneste grande corpo de Cristo\ne a consagrar todo o nosso ser ao seu crescimento,\npara que o mundo tenha a Vida, a Verdadeira Vida,\naquela que se encontra perdendo a sua,\nconvosco, gra\u00e7as a v\u00f3s,\n\n\u00d3 mestre do imposs\u00edvel!\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"106","category_id":"3","pt_title":"E eu permane\u00e7o em v\u00f3s\n","pt_content":"Quem \u00e9s tu, doce luz, que me preenches\ne iluminas a treva do meu cora\u00e7\u00e3o?\n\nComo a m\u00e3o de uma m\u00e3e, tu me conduzes\ne, se me largasses, eu n\u00e3o saberia dar mais um passo.\n\nTu \u00e9s o espa\u00e7o envolvendo o meu ser\ne o abrigando em ti.\n\nRejeit\u00e1-lo-ias,\nele afundaria no abismo do nada\nde onde o tiraste para o elevar \u00e0 luz.\n\nTu, que me \u00e9s mais pr\u00f3ximo do que eu o sou a mim mesmo,\nque me \u00e9s mais interior que o meu pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o,\ne contudo insond\u00e1vel, inconceb\u00edvel,\nal\u00e9m de todo nome,\nEsp\u00edrito Santo, eterno Amor!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"107","category_id":"3","pt_title":"Invoca\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo para um Exame\n","pt_content":"Vem, Esp\u00edrito de Santidade,\nVem, Esp\u00edrito de Luz,\nVem, Esp\u00edrito de Fogo,\nVem nos inflamar!\n\nVem, Esp\u00edrito do Pai,\nFecunda meu trabalho,\nQue eu o deposite,\nAo p\u00e9 da Cruz.\n\nVem, Esp\u00edrito de Santidade.\n\nVem, Esp\u00edrito do Pai,\nEnche-me de Sabedoria,\nAquela que vem de Deus,\nE n\u00e3o a dos homens.\n\nVem, Esp\u00edrito de Verdade.\n\nVem, Esp\u00edrito do Pai,\nLiberta-me do orgulho,\nFaze-me trabalhar\nPara a Gl\u00f3ria de Deus.\n\nVem, Esp\u00edrito de Verdade.\n\nSe eu tiver sucesso,\nTorna-me humilde e d\u00f3cil,\nFaze-me reconhecer\nQue tudo recebo de Ti!\n\nVem, Esp\u00edrito de Santidade.\n\nE se eu tiver falhado,\nEnche-me de Paci\u00eancia,\nConduz-me para\nAquilo que queres de mim!\n\nVem, Esp\u00edrito de Santidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"108","category_id":"3","pt_title":"Vem, Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo,\nenviai do C\u00e9u\num raio de vossa luz.\nVinde, Pai dos pobres,\nvinde, Distribuidor dos dons,\nvinde, Luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador perfeito,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuav\u00edssimo al\u00edvio.\nNo trabalho, repouso,\nno calor, ref\u00fagio,\nnas l\u00e1grimas, consolo.\n\n\u00d3 Luz beat\u00edssima,\ninvadi profundamente\no cora\u00e7\u00e3o dos vossos fi\u00e9is.\nSem a vossa for\u00e7a,\nnada h\u00e1 no homem,\nnada que seja sem culpa.\n\nLavai o que est\u00e1 sujo,\nirrigai o que \u00e9 \u00e1rido,\nsarai o que sangra,\ndobrai o que \u00e9 r\u00edgido,\naquecei o que est\u00e1 frio,\nendireitai o que est\u00e1 torto.\n\nConcedei aos vossos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos vossos dons sagrados.\nDai a virtude\ne a recompensa.\nDai uma santa morte,\ndai a alegria eterna.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"110","category_id":"2","pt_title":"Ladainhas ao Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Dom do Deus Alt\u00edssimo,\nvem a n\u00f3s\nfonte de gra\u00e7as,\nvem a n\u00f3s.\nFogo sagrado, vem a n\u00f3s.\nUn\u00e7\u00e3o espiritual,\nvem a n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito de verdade, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de sabedoria e intelig\u00eancia, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de conselho e fortaleza, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de ci\u00eancia e piedade, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de temor do Senhor, vem a n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito de gra\u00e7a e de ora\u00e7\u00e3o, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de contri\u00e7\u00e3o e confian\u00e7a, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de mansid\u00e3o e humildade, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de paz e paci\u00eancia, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de mod\u00e9stia e pureza, vem a n\u00f3s.\n\nEsp\u00edrito consolador, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito do Senhor que enche o universo, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito de infalibilidade que dirige a Igreja, vem a n\u00f3s.\nEsp\u00edrito Santo, ouve-nos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"111","category_id":"3","pt_title":"Louvor ao Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"\u00d3 Santo Fogo,\nFogo que consome\ntoda a superfluidade,\nFogo que afugenta toda a frieza,\nFogo que consome\nperfeitamente\no holocausto das nossas almas!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"112","category_id":"3","pt_title":"Saudade de Deus\n","pt_content":"Minha alma anseia pelo Senhor, e eu O busco com l\u00e1grimas.\n\nComo poderia eu n\u00e3o Te buscar? Tu primeiro me encontraste. Tu me deste viver a do\u00e7ura do Teu Esp\u00edrito Santo, e minha alma Te amou.\n\nTu v\u00eas, Senhor, minha afli\u00e7\u00e3o e minhas l\u00e1grimas... Se Tu n\u00e3o me tivesses atra\u00eddo pelo Teu amor, eu n\u00e3o Te buscaria, como Te busco. Mas Teu Esp\u00edrito me concedeu Te conhecer, e minha alma se alegra que, Tu, sejas meu Deus e meu Senhor, e, at\u00e9 \u00e0s l\u00e1grimas, eu anseio por Ti.\n\nMinha alma anseia por Deus, e ela O busca com l\u00e1grimas.\n\nSenhor misericordioso, Tu v\u00eas minha queda e minha dor; mas, humildemente, imploro a Tua clem\u00eancia: derrama sobre o pecador que sou a gra\u00e7a do Teu Esp\u00edrito Santo, cuja lembran\u00e7a leva meu esp\u00edrito a encontrar de novo a Tua miseric\u00f3rdia.\n\nSenhor, d\u00e1-me Teu humilde Esp\u00edrito para que eu n\u00e3o perca novamente a Tua gra\u00e7a, e que eu n\u00e3o me lamente como Ad\u00e3o que chorava Deus e o Para\u00edso perdido.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"113","category_id":"3","pt_title":"Abre os vossos cora\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Abram seus cora\u00e7\u00f5es ao sopro de Deus;\nsua vida se enxerta nas almas que ele toca;\nque um povo novo renas\u00e7a das \u00e1guas\nonde paira o Esp\u00edrito dos vossos batismos.\nAbramos nossos cora\u00e7\u00f5es ao sopro de Deus,\npois ele respira em nossa boca\nmais do que n\u00f3s mesmos!\n\nOfere\u00e7am seus cora\u00e7\u00f5es \u00e0s l\u00ednguas do Fogo:\nque queime enfim o cora\u00e7\u00e3o da terra;\nvossas frontes est\u00e3o marcadas com os sinais sagrados:\nas palavras de Jesus e de vit\u00f3ria!\nOfere\u00e7amos nossos corpos \u00e0s l\u00ednguas do Fogo\npara que anunciem o mist\u00e9rio da nossa gl\u00f3ria.\n\nEntreguem seu ser aos germes do Esp\u00edrito\nvindos se juntar a todo sofrimento;\no Corpo do Senhor \u00e9 feito de dores\ndo homem esmagado pela injusti\u00e7a.\nEntreguemos nosso ser aos germes do Esp\u00edrito\npara que ele nos d\u00ea a sua for\u00e7a a seu servi\u00e7o.\n\nVoltem os olhos para o h\u00f3spede interior\nsem querer nada al\u00e9m dessa presen\u00e7a;\nvivam do Esp\u00edrito, para ser aquele\nque d\u00e1 seu Nome ao vosso Pai.\nVoltemos os olhos para o h\u00f3spede interior,\npois ele habita nossos sil\u00eancios e nossas ora\u00e7\u00f5es.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"114","category_id":"3","pt_title":"Pentecostes\n","pt_content":"O Esp\u00edrito,\nquando habita num homem,\nn\u00e3o o abandona desde que\nesse homem se tornou ora\u00e7\u00e3o.\nPois o pr\u00f3prio Esp\u00edrito\nn\u00e3o cessa de orar nele.\nQuer este homem durma ou vele,\na ora\u00e7\u00e3o doravante\nn\u00e3o se afasta da sua alma.\n\nQuer coma, quer beba, quer durma,\no que quer que fa\u00e7a,\ne at\u00e9 no sono profundo,\nos perfumes e o incenso da ora\u00e7\u00e3o\nelevam-se sem esfor\u00e7o do seu cora\u00e7\u00e3o.\n\nA ora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o o abandona.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"115","category_id":"3","pt_title":"Para acolher os dons do Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"\u00d3 Jesus, que, antes de ascender ao C\u00e9u, prometestes aos vossos ap\u00f3stolos enviar-lhes o Esp\u00edrito Santo, para os instruir, consolar e fortalecer, dignai-vos fazer descer sobre n\u00f3s tamb\u00e9m este divino Par\u00e1clito.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito do temor de Deus; fazei que temamos acima de tudo entristecer nosso Pai celeste e que fujamos das tenta\u00e7\u00f5es enganosas dos prazeres dos sentidos.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de piedade; enchei nossos cora\u00e7\u00f5es da mais filial ternura para com Deus e da mais perfeita mansid\u00e3o para com nossos irm\u00e3os.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de ci\u00eancia; esclarecei-nos sobre a vaidade das coisas deste mundo; fazei que, vendo nelas imagens das perfei\u00e7\u00f5es divinas, nos sirvamos delas para elevar nossos cora\u00e7\u00f5es \u00e0quele que as criou para o nosso servi\u00e7o.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de fortaleza; dai-nos a coragem de suportar com paci\u00eancia os sofrimentos e as prova\u00e7\u00f5es da vida, e fazei-nos superar generosamente todos os obst\u00e1culos que se opuserem ao cumprimento de nossos deveres.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de conselho; concedei-nos a gra\u00e7a de discernir, nas ocasi\u00f5es dif\u00edceis, o que devemos fazer para cumprir a vontade de Deus, e o que devemos dizer para dirigir prudentemente aqueles de quem somos os guias.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de intelig\u00eancia; que a vossa divina luz nos fa\u00e7a penetrar as verdades e os mist\u00e9rios da religi\u00e3o, e que ela torne a nossa f\u00e9 t\u00e3o viva que seja a inspira\u00e7\u00e3o de todos os nossos sentimentos e de todos os nossos atos.\n\nVinde a n\u00f3s, Esp\u00edrito de sabedoria; fazei que saboreemos a suavidade das coisas divinas a tal ponto que o nosso cora\u00e7\u00e3o as ame unicamente e que ele encontre neste amor uma paz inalter\u00e1vel.\n\nGl\u00f3ria ao Pai que nos criou, ao Filho que nos redimiu, ao Esp\u00edrito Santo que nos santificou.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"116","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"\u00d3 Esp\u00edrito Santo,\nAmor do Pai e do Filho,\ninspirai-me sempre\no que devo pensar,\no que devo dizer,\ncomo o devo dizer,\no que devo calar,\no que devo escrever,\ncomo devo agir,\no que devo fazer\npara procurar a vossa gl\u00f3ria,\no bem das almas\ne a minha pr\u00f3pria santifica\u00e7\u00e3o.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"117","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o antes da leitura da B\u00edblia\n","pt_content":"\u00d3 Deus, Pai das luzes,\na verdadeira luz vem de Ti: \u00e9 Cristo,\nLuz do mundo que enviaste aqui abaixo\npara iluminar as nossas vidas.\nEnvia agora essa Luz \u00e0s nossas almas,\na fim de que Te conhe\u00e7amos,\npara que, conhecendo-Te, Te amemos,\ne para que pelo Teu amor\nalcancemos a Tua beatitude.\n\nEsp\u00edrito de sabedoria, vem em n\u00f3s\ne conduz-nos \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o.\nTu que testemunhas ao nosso esp\u00edrito\nque somos filhos de Deus,\nfaze-nos experimentar as riquezas da sua gra\u00e7a,\na fim de que adquiramos o gosto por ela\ne que por ela encontremos a verdadeira alegria espiritual.\nTu que sondas os abismos da divindade,\nd\u00e1-nos um conhecimento \u00edntimo\ndas profundezas de Deus,\na fim de que nos apeguemos a Ele de todo o nosso cora\u00e7\u00e3o\ne que nos tornemos um mesmo esp\u00edrito com Ele.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"118","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pela santidade\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\n\nFaze-me tender para a santidade\n\u00e0 qual Deus me chama.\n\nFaze-me viver nessa santidade,\npois, habitando em minha alma,\nnela fazes permanecer a santidade divina.\n\nQue a tua santidade tome cada vez mais\nposse do meu ser,\ndilatando-o na pr\u00f3pria vida de Deus!\n\nComo cada confiss\u00e3o\nfaz penetrar mais profundamente em mim\na tua gra\u00e7a de perd\u00e3o e de renova\u00e7\u00e3o,\nque ela seja a origem de um maior esfor\u00e7o\nrumo a uma santidade mais generosa!\n\nQueiras purificar o fundo do meu cora\u00e7\u00e3o,\nlibert\u00e1-lo das paix\u00f5es\nque o querem monopolizar,\nlibert\u00e1-lo das m\u00e1s inclina\u00e7\u00f5es.\n\nQueiras me recriar em homem novo,\nrecriar o meu pensamento para que adira a Deus,\nrecriar os meus sentimentos e a minha vontade\npara que se fixem nele.\n\nTorna-me capaz de cumprir\no que n\u00e3o pude fazer at\u00e9 agora,\ncomunicando-me uma for\u00e7a\nque me eleve acima de mim mesmo.\n\nArrasta-me no \u00edmpeto do teu amor,\ne anima com o teu sopro divino\no progresso da minha vida espiritual!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"119","category_id":"3","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o pelas Voca\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo, V\u00f3s sois o fogo que Jesus ressuscitado acendeu sobre a terra dos homens para lhes revelar o Amor sem medida do Pai.\n\nAbrasai ainda hoje o cora\u00e7\u00e3o dos jovens para que, deixando tudo para seguir Cristo, descubram a verdadeira alegria dos disc\u00edpulos.\n\nEnviai-os para o meio de seus irm\u00e3os, sacerdotes ao servi\u00e7o do povo de Deus.\n\nEnviai-os para o mundo inteiro, homens e mulheres com cora\u00e7\u00e3o apost\u00f3lico.\n\nEnviai-os para al\u00e9m das fronteiras, testemunhas devoradas pelo zelo mission\u00e1rio.\n\nEnviai-os para o sil\u00eancio do deserto, buscadores apaixonados do Deus vivo.\n\nEsp\u00edrito de Amor, dai a todos estes jovens a coragem de responder ao chamado do Pai e da Igreja.\n\nE que Maria, humilde serva do Senhor, os acompanhe neste caminho de luz e de vida.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"120","category_id":"3","pt_title":"Sopro do Amor de Deus\n","pt_content":"Sopro do amor de Deus,\nEsp\u00edrito Santo,\nno fundo da nossa alma Tu depositas a f\u00e9.\nEla \u00e9 como um impulso de confian\u00e7a\nmil vezes retomado ao longo da nossa vida.\nEla s\u00f3 pode ser uma confian\u00e7a muito simples,\nt\u00e3o simples que todos n\u00f3s a podemos acolher.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"121","category_id":"3","pt_title":"Amant\u00edssimo Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Amabil\u00edssimo Esp\u00edrito Santo,\neu Vos ofere\u00e7o a minha vontade,\na fim de que a aque\u00e7ais\ne a inflameis com Vosso Divino Amor.\n\nAbri minha alma aos Vossos Sete Dons,\ne tornai-me Vosso templo de pureza.\n\nEnchei-me de Vossas gra\u00e7as\ne preparai meu cora\u00e7\u00e3o\npara receber meu Deus.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"122","category_id":"3","pt_title":"Esp\u00edrito de Sabedoria, de Luz e de For\u00e7a, Esp\u00edrito de Amor\n","pt_content":"Esp\u00edrito Santo,\ncolocai no cora\u00e7\u00e3o de todos os crentes do mundo\no amor fraterno que lhes permita encontrar-se\nnum esp\u00edrito de troca e partilha\npara al\u00e9m das suas diferen\u00e7as.\nQue cada um aprenda a descobrir as riquezas do outro.\n\nEsp\u00edrito Santo,\nensinai-nos a escutar-nos mutuamente\ncom paci\u00eancia e humildade,\npara que cada um dos nossos encontros se torne uma encruzilhada\nonde cada um recebe tanto quanto d\u00e1,\nmesmo que venhamos de caminhos muito diferentes.\n\nEsp\u00edrito Santo,\ndai-nos a for\u00e7a da f\u00e9 e reuni-nos\nnuma vontade comum de evangeliza\u00e7\u00e3o.\n\"A boa nova \u00e9 anunciada aos pobres.\"\nEnsinai-nos a alegria da f\u00e9, da esperan\u00e7a,\ndo amor que transforma o mundo\ne liberta todo o homem dos seus pecados,\ndas suas mis\u00e9rias espirituais ou materiais.\n\nEsp\u00edrito Santo,\nfazei de cada batizado um raio da vossa luz,\npara que o mundo do ano 2000\npossa descobrir a vossa presen\u00e7a e o vosso amor.\nO mundo inteiro \u00e9 a minha aldeia,\no universo \u00e9 a minha par\u00f3quia:\nimpulsionai cada um para o alto mar,\npara a civiliza\u00e7\u00e3o do amor\nonde o que nos une nos libertar\u00e1 do que nos divide.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"123","category_id":"3","pt_title":"Tu as d\u00e9j\u00e0 ouvert les chemins\nJ\u00e1 abriste os caminhos\n","pt_content":"Esp\u00edrito de Cristo ressuscitado, Esp\u00edrito Santo,\nse soub\u00e9ssemos o que podemos te pedir\npara rezar como conv\u00e9m!\nMas eis que os balbucios\nda nossa ora\u00e7\u00e3o passam pelo crisol da nossa pobreza,\nda nossa pequena f\u00e9.\n\nEnt\u00e3o Tu, o Deus vivo,\nentras na nossa alma de pobre,\nentras na nossa fraqueza e l\u00eas em nossos cora\u00e7\u00f5es\nas nossas inten\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas.\nE o teu Esp\u00edrito vem dentro de n\u00f3s, vem expressar\no inexprim\u00edvel atrav\u00e9s de humildes palavras, e suspiros,\ne sil\u00eancios.\nE Tu nos dizes: \"N\u00e3o te preocupes com nada, n\u00e3o te inquietes\ncom a tua pouca capacidade de rezar.\nSaiba, na tua espera orante,\nEu j\u00e1 abri os caminhos\".\n\nAssim, Tu nos d\u00e1s a compreender\nque chamas cada um pelo seu nome,\nque despertas jorros interiores,\nque depositaste em cada um um dom \u00fanico, insubstitu\u00edvel.\nNossos olhos se abrem e, na pobre ora\u00e7\u00e3o,\ncompreendemos que o homem s\u00f3 se realiza\nna presen\u00e7a de Deus.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"124","category_id":"3","pt_title":"Uma ora\u00e7\u00e3o para o nosso tempo.\n","pt_content":"Onde fam\u00edlias est\u00e3o divididas por crises internas e onde as crian\u00e7as s\u00e3o for\u00e7adas a ir para as ruas para lutar pela sobreviv\u00eancia.\nOnde mais recursos s\u00e3o gastos em armas e em atos de destrui\u00e7\u00e3o em massa e onde menos aten\u00e7\u00e3o \u00e9 dada \u00e0 doen\u00e7a e \u00e0 fome.\n\nVem, Esp\u00edrito Santo,\nCura nossas feridas,\nRenova toda a cria\u00e7\u00e3o!\n\nOnde a compra de bens materiais se tornou uma obsess\u00e3o e onde o valor do ser humano se mede pelo que ele possui,\nOnde o ar, as \u00e1rvores e os oceanos s\u00e3o assolados pela polui\u00e7\u00e3o e onde a avidez cega e mercen\u00e1ria amea\u00e7a o nosso ambiente.\n\nVem, Esp\u00edrito Santo,\nCura nossas feridas,\nRenova toda a cria\u00e7\u00e3o!\n\nOnde pa\u00edses est\u00e3o divididos pelo separatismo e pelo racismo e onde o sangue de inocentes \u00e9 derramado por atos absurdos de terrorismo,\nOnde guerras de destrui\u00e7\u00e3o rec\u00edproca op\u00f5em na\u00e7\u00f5es inteiras e onde o holocausto nuclear aparece sinistramente em nosso horizonte.\n\nVem, Esp\u00edrito Santo,\nCura nossas feridas,\nRenova toda a cria\u00e7\u00e3o!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"125","category_id":"3","pt_title":"Vem, Esp\u00edrito Santo\n","pt_content":"Vem, Esp\u00edrito Santo,\ne dignai-vos ser meu Mestre interior.\nDai-me um verdadeiro esp\u00edrito filial para com o Pai,\numa grande confian\u00e7a em sua bondade paterna,\numa ades\u00e3o total, ativa e passiva, \u00e0 sua Vontade,\num reconhecimento imenso por suas gra\u00e7as.\nVem e sugere-me tudo.\nRecorda-me o que Jesus disse.\nAjuda minha fraqueza, supre minhas defici\u00eancias,\nvem preencher em mim minha miss\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua;\npois que valor poderia ter minha ora\u00e7\u00e3o\nse n\u00e3o fosse inspirada e valorizada por V\u00f3s.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"126","category_id":"3","pt_title":"Ilumina a minha intelig\u00eancia\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo!\nIluminai minha intelig\u00eancia\npara que eu conhe\u00e7a os vossos mandamentos,\nfortalecei meu cora\u00e7\u00e3o\ncontra as ciladas do inimigo,\ninflamai minha vontade.\nEu ouvi a vossa voz e n\u00e3o quero endurecer\nnem opor resist\u00eancia dizendo: depois..., amanh\u00e3.\nNunc coepi! Agora!\nPor medo de que n\u00e3o haja amanh\u00e3.\n\n\u00d3 Esp\u00edrito de verdade e de sabedoria,\nEsp\u00edrito de intelig\u00eancia e de conselho,\nEsp\u00edrito de alegria e de paz!\nEu quero o que V\u00f3s quereis,\neu quero porque V\u00f3s quereis,\neu quero como V\u00f3s quereis,\neu quero quando V\u00f3s quereis...\n\nSanta Maria, sede da Sabedoria,\nrogai por mim.\nS\u00e3o Jos\u00e9, meu Pai e Senhor,\nrogai por mim.\nMeu anjo da guarda,\nrogai por mim.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"127","category_id":"3","pt_title":"Fazei Resplandecer o Esplendor da Vossa Gl\u00f3ria\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo,\nE fazei brilhar o fulgor da Vossa gl\u00f3ria.\nVinde, Pai dos pobres,\nVinde, Esp\u00edrito generoso,\nVinde, Luz dos cora\u00e7\u00f5es,\nE fazei brilhar o fulgor da Vossa gl\u00f3ria.\nV\u00f3s, o perfeito consolador,\nMaravilhosa frescura.\nEm n\u00f3s, fazeis habitar a paz.\nNa pena, sois o repouso,\nNa prova\u00e7\u00e3o, a for\u00e7a,\nNa tristeza, a consola\u00e7\u00e3o.\nLuz benfazeja,\nPenetrai a intimidade dos nossos cora\u00e7\u00f5es,\nPois Vos somos fi\u00e9is.\nSem a Vossa presen\u00e7a, no homem\nN\u00e3o h\u00e1 nada que seja puro.\nLavai o nosso pecado,\nAbrandai a nossa secura,\nCurai a nossa ferida,\nDobrai a nossa rigidez,\nInflamai a nossa tibieza,\nEndireitai o nosso desvio.\nAos que se confiam em V\u00f3s\nE Vos recebem na f\u00e9,\nConcedei todos os Vossos dons.\nDai-lhes crescer em V\u00f3s,\nE perseverar na salva\u00e7\u00e3o.\nDai-lhes a alegria que permanece.\n\nAm\u00e9m.\n\nALELUIA!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"128","category_id":"3","pt_title":"Vem, Esp\u00edrito Santo, em nossos cora\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Vinde, Esp\u00edrito Santo, enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is\ne acendei neles o fogo do vosso amor.\n\nVinde, Pai dos pobres,\nVinde, Distribuidor dos dons,\nVinde, Luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador soberano,\nDoce h\u00f3spede da alma,\nSuave al\u00edvio.\n\nNo trabalho, repouso;\nNa febre, frescor;\nNo pranto, consolo.\n\n\u00d3 Luz beat\u00edssima,\nEnchei profundamente\nO cora\u00e7\u00e3o de todos os vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa for\u00e7a divina,\nNada h\u00e1 no homem,\nNada que seja s\u00e3o.\n\nLavai o que est\u00e1 sujo,\nRegai o que \u00e9 seco,\nCurai o que est\u00e1 ferido.\n\nDobrai o que \u00e9 r\u00edgido,\nAquecei o que \u00e9 frio,\nEndireitai o que est\u00e1 torto.\n\nA todos os que t\u00eam f\u00e9\nE em V\u00f3s confiam,\nDai os vossos sete dons sagrados.\n\nDai m\u00e9rito e virtude,\nDai a salva\u00e7\u00e3o final,\nDai a alegria eterna.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"129","category_id":"3","pt_title":"Fogo e Luz\n","pt_content":"Fogo e Luz que resplandece na face de Cristo,\nFogo cuja vinda \u00e9 palavra,\nFogo cujo sil\u00eancio \u00e9 luz,\nFogo que estabelece os cora\u00e7\u00f5es na a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as,\nN\u00f3s te magnificamos.\n\nTu que repousas em Cristo,\nEsp\u00edrito de sabedoria e intelig\u00eancia,\nEsp\u00edrito de conselho e fortaleza,\nEsp\u00edrito de ci\u00eancia e temor,\nN\u00f3s te magnificamos.\n\nTu que sondas as profundezas,\nTu que iluminas os olhos do nosso cora\u00e7\u00e3o,\nTu que te juntas ao nosso esp\u00edrito,\nTu por quem refletimos a gl\u00f3ria do Senhor,\nN\u00f3s te magnificamos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"130","category_id":"3","pt_title":"Novena ao Esp\u00edrito Santo (a fazer entre a Ascens\u00e3o e o Pentecostes)\n","pt_content":"Entre o tempo da Ascens\u00e3o e do Pentecostes, a Igreja, em ora\u00e7\u00e3o com a Virgem Maria e os Ap\u00f3stolos, convida cada fiel a invocar mais especialmente o Esp\u00edrito Santo. A Sagrada Escritura atesta que, durante os nove dias que separam a Ascens\u00e3o do Pentecostes, os Ap\u00f3stolos \u00abunidos no mesmo esp\u00edrito, entregavam-se assiduamente \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, com algumas mulheres, entre as quais Maria, M\u00e3e de Jesus\u00bb (Atos 1, 14), esperando ser \u00abrevestidos duma for\u00e7a vinda do alto\u00bb (Lucas 24, 49). N\u00e3o tenhamos medo de acolher as grandes gra\u00e7as que nos s\u00e3o oferecidas ao fazer esta novena de Santo Afonso de Lig\u00f3rio.\n\nPrimeiro dia: Para pedir o dom do Temor de Deus\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom do vosso Temor, a fim de que ele me sirva de freio para nunca mais recair nas minhas faltas passadas, pelas quais pe\u00e7o mil vezes perd\u00e3o.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nSegundo dia: Para pedir o dom da Piedade\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Piedade, a fim de que eu possa no futuro vos servir com mais fervor, seguir com mais prontid\u00e3o as vossas santas inspira\u00e7\u00f5es e observar mais exatamente os vossos divinos preceitos.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nTerceiro dia: Para pedir o dom da Ci\u00eancia\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Ci\u00eancia, a fim de que eu possa bem conhecer as coisas de Deus e que, iluminado pelas vossas santas instru\u00e7\u00f5es, eu caminhe, sem nunca desviar-me, no caminho da minha salva\u00e7\u00e3o eterna.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nQuarto dia: Para pedir o dom da Fortaleza\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Fortaleza, a fim de que eu possa superar corajosamente todos os ataques do dem\u00f4nio e todos os perigos do mundo, que se op\u00f5em \u00e0 salva\u00e7\u00e3o da minha alma.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nQuinto dia: Para pedir o dom do Conselho\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom do Conselho, a fim de que eu possa bem escolher tudo o que \u00e9 mais conveniente ao meu avan\u00e7o espiritual e descobrir todas as armadilhas e todas as artimanhas do esp\u00edrito tentador.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nSexto dia: Para pedir o dom do Entendimento\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Adoro-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom do Entendimento, a fim de que eu possa bem entender os divinos mist\u00e9rios e, pela contempla\u00e7\u00e3o das coisas celestes, afastar os meus pensamentos e as minhas afei\u00e7\u00f5es de todas as vaidades deste miser\u00e1vel mundo.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nS\u00e9timo dia: Para pedir o dom da Sabedoria\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Consolador! Amo-vos como meu verdadeiro Deus, assim como Deus Pai e Deus Filho. Ofere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o e vos dou vivas a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as por todos os benef\u00edcios que tendes derramado e que derramais sem cessar no mundo. V\u00f3s que sois o Autor de todos os dons sobrenaturais e que cumulastes de imensas favores a alma da bem-aventurada M\u00e3e de Deus e de toda a consola\u00e7\u00e3o, Maria, pe\u00e7o-vos que me visiteis com a vossa gra\u00e7a e me concedais o dom da Sabedoria, a fim de que eu possa bem dirigir todas as minhas a\u00e7\u00f5es, reportando-as a Deus como ao meu fim \u00faltimo, de sorte que, amando-o e servindo-o como devo nesta vida, eu tenha a felicidade de o possuir eternamente na outra.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nOitavo dia: Humilde s\u00faplica\n\nEsp\u00edrito Santo, divino Par\u00e1clito, Pai dos pobres, Consolador dos aflitos, Luz dos cora\u00e7\u00f5es, Santificador das almas, eis-me prostrado em vossa presen\u00e7a; adoro-vos com a mais profunda submiss\u00e3o e repito mil vezes, com os Serafins que se encontram diante do vosso trono: \u00abSanto! Santo! Santo!\u00bb. Creio firmemente que sois eterno, procedendo do Pai e do Filho. Espero que, pela vossa bondade, santificareis e salvareis a minha alma. Amo-vos, \u00f3 Deus de amor! Amo-vos mais do que tudo; amo-vos com todas as minhas afei\u00e7\u00f5es, porque sois uma bondade infinita que merece sozinha todo o amor; e j\u00e1 que, insens\u00edvel \u00e0s vossas santas inspira\u00e7\u00f5es, eu tive a ingratid\u00e3o de vos ofender com tantos pecados, pe\u00e7o-vos mil perd\u00f5es e lamento profundamente ter-vos entristecido, \u00f3 Amor infinito.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n\nNono dia: Oferenda e invoca\u00e7\u00f5es\n\nOfere\u00e7o-vos o meu cora\u00e7\u00e3o, por mais frio que ele seja, e suplico-vos que fa\u00e7ais entrar nele um raio da vossa luz e uma centelha do vosso fogo, para derreter o gelo t\u00e3o duro das minhas iniquidades. V\u00f3s que enchestes de imensas gra\u00e7as a alma da Bem-aventurada Virgem Maria, e inflamastes de um santo Zelo os Cora\u00e7\u00f5es dos Ap\u00f3stolos, dignai-vos tamb\u00e9m inflamar o meu cora\u00e7\u00e3o. - Vinum non habent. Que a Bem-aventurada Virgem Maria que obteve o vinho do Amor infinito, nos obtenha o vinho do Amor infinito, que embriagou de \u00eaxtases os Ap\u00f3stolos no santo dia do Pentecostes. Que o Esp\u00edrito Santo, por Maria, suscite novos ap\u00f3stolos embriagados do amor de Jesus Cristo. V\u00f3s sois um Esp\u00edrito divino, fortalecei-me contra os maus esp\u00edritos; v\u00f3s sois um Fogo, acendei em mim o fogo do vosso amor; v\u00f3s sois uma luz, fazei-me conhecer as coisas eternas; v\u00f3s sois uma Pomba, dai-me costumes puros; v\u00f3s sois um Sopro cheio de do\u00e7ura, dissipai as tempestades que levantam em mim as minhas paix\u00f5es; v\u00f3s sois uma L\u00edngua, ensinai-me a maneira de vos louvar sem cessar; v\u00f3s sois uma Nuvem, cobri-me com a sombra da vossa prote\u00e7\u00e3o. Autor de todos os dons celestes, ah! Conjuro-vos, vivificai-me com a vossa gra\u00e7a, santificai-me com a vossa caridade, governai-me com a vossa sabedoria, adotai-me como vosso filho e salvai-me pela vossa infinita miseric\u00f3rdia, a fim de que eu n\u00e3o cesse jamais de vos bendizer, de vos louvar e de vos amar, primeiro na terra durante a minha vida, e em seguida no C\u00e9u durante a eternidade. - \u00c1men.\n\nUm Pai Nosso, uma Ave Maria e tr\u00eas Gl\u00f3ria ao Pai.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"131","category_id":"4","pt_title":"Alma de Cristo\n","pt_content":"Alma de Cristo, santificai-me.\nCorpo de Cristo, salvai-me.\nSangue de Cristo, embriagai-me.\n\u00c1gua do lado de Cristo, lavai-me.\nPaix\u00e3o de Cristo, confortai-me.\n\u00d3 bom Jesus, ouvi-me.\nDentro das vossas chagas, escondei-me.\nN\u00e3o permitais que eu me separe de V\u00f3s.\nDo inimigo, defendei-me.\nNa hora da minha morte, chamai-me.\nMandai-me ir para V\u00f3s.\nPara que, com os vossos santos, Vos louve.\nPor todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"132","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o Escoteira\n","pt_content":"Senhor Jesus, ensinai-nos a ser generosos,\nA vos servir como mereceis,\nA dar sem calcular,\nA combater sem cuidar das feridas,\nA trabalhar sem procurar o repouso,\nA gastar-nos sem esperar outra recompensa\nSen\u00e3o a de saber que fazemos a vossa santa vontade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"133","category_id":"4","pt_title":"S\u00ea minha Luz\n","pt_content":"Senhor Jesus, inunda-me com Teu Esp\u00edrito e Tua Vida.\nToma posse de todo o meu ser, para que minha vida n\u00e3o seja\nsen\u00e3o um reflexo da Tua.\n\nIrradia atrav\u00e9s de mim, habita em mim, e todos aqueles que eu encontrar\npossam sentir Tua presen\u00e7a perto de mim.\n\nAo me olharem, que vejam somente a Ti, Senhor!\nPermanece em mim e ent\u00e3o eu poderei, como Tu, irradiar,\n\na ponto de ser, por minha vez, uma luz para os outros.\nAssim, minha vida se tornar\u00e1 um louvor \u00e0 Tua gl\u00f3ria,\no louvor que Tu preferes, ao Te fazeres irradiar\nsobre aqueles que nos rodeiam.\n\nPela plenitude radiante do amor\nque Te leva meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"135","category_id":"4","pt_title":"S\u00f3 Jesus\n","pt_content":"\u00d3 V\u00f3s que soubestes criar o cora\u00e7\u00e3o das M\u00e3es,\nEncontro em V\u00f3s o mais terno dos Pais!\nMeu \u00fanico Amor, Jesus, Verbo Eterno,\nPara mim, vosso cora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais que materno.\nA cada instante, me seguis, me guardais,\nQuando Vos chamo, ah! jamais tardais.\nE se \u00e0s vezes pareceis Vos esconder,\nSois V\u00f3s quem vem me ajudar a Vos procurar.\n\n\u00c9 a V\u00f3s somente, Jesus, que me apego,\n\u00c9 em Vossos bra\u00e7os que acorro e me escondo.\nQuero Vos amar como uma criancinha,\nQuero lutar como um guerreiro valente.\nComo uma crian\u00e7a cheia de delicadezas,\nQuero, Senhor, Vos cobrir de car\u00edcias,\nE no campo do meu apostolado,\nComo um guerreiro, lan\u00e7o-me ao combate!\n\nVosso cora\u00e7\u00e3o que guarda e que restitui a inoc\u00eancia,\nN\u00e3o saberia enganar minha confian\u00e7a!\nEm V\u00f3s, Senhor, repousa minha esperan\u00e7a,\nAp\u00f3s o ex\u00edlio, no C\u00e9u, irei Vos ver...\nQuando em meu cora\u00e7\u00e3o se eleva a tempestade,\nPara V\u00f3s, Jesus, levanto a cabe\u00e7a.\nEm vosso olhar misericordioso,\nEu leio: \"Filho(a), por ti, fiz os C\u00e9us\".\n\nEu bem o sei, meus suspiros e minhas l\u00e1grimas,\nEst\u00e3o diante de V\u00f3s, todo(a)s irradiantes de encantos.\nOs Serafins no C\u00e9u formam vossa corte,\nE, contudo, V\u00f3s mendigais meu amor!\nQuereis meu cora\u00e7\u00e3o, Jesus, eu Vo-lo dou,\nTodos os meus desejos, eu Vo-los abandono,\nE aqueles que amo, \u00f3 meu Esposo, meu Rei,\nN\u00e3o quero mais am\u00e1-los sen\u00e3o por V\u00f3s.\n\nMinha \u00fanica paz, minha \u00fanica felicidade,\nMeu \u00fanico Amor, sois V\u00f3s, Senhor!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"136","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o dos Caminhoneiros\n","pt_content":"Senhor Jesus,\nQue vos ofereceis a n\u00f3s como o caminho vivo,\nTodo irradiado pela luz do alto,\nDignai-Vos juntar-Vos a n\u00f3s no caminho da vida,\nComo fizestes outrora para os caminhantes de Ema\u00fas.\nDai-nos parte no Vosso Esp\u00edrito, a fim de que\nDescobramos a via do Vosso maior Servi\u00e7o\nE que, nutridos pela H\u00f3stia, verdadeiro p\u00e3o dos caminhantes,\nCaminhemos alegremente, apesar de cansa\u00e7os e contradi\u00e7\u00f5es,\nPela rota que conduz diretamente \u00e0 casa do Pai.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"137","category_id":"4","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino\n","pt_content":"\u00d3 v\u00f3s que me amais tanto, Jesus, Deus escondido, mas verdadeiramente presente neste altar, escutai-me, eu vos imploro.\n\nQue vosso bom prazer seja meu prazer, minha paix\u00e3o, meu amor! Dai-me a gra\u00e7a de o buscar, de o encontrar, de o cumprir. Mostrai-me vossos caminhos, indicai-me vossas veredas. V\u00f3s tendes vossos des\u00edgnios sobre mim, dizei-me-os bem, e dai-me a gra\u00e7a de os seguir, at\u00e9 que, por vossa gra\u00e7a, a salva\u00e7\u00e3o da minha alma esteja assegurada. Que indiferente a tudo o que se passa, e n\u00e3o querendo ver sen\u00e3o a V\u00f3s, eu ame tudo o que \u00e9 vosso, mas V\u00f3s sobretudo, meu Deus! Tornai-me amarga toda alegria que n\u00e3o seja vossa, imposs\u00edvel todo desejo fora de V\u00f3s; delicioso todo trabalho feito para V\u00f3s, insuport\u00e1vel todo repouso que n\u00e3o esteja em V\u00f3s. Que minha vida, \u00f3 bom Jesus, n\u00e3o seja sen\u00e3o um ato de amor para convosco.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"138","category_id":"4","pt_title":"Senhor, se me olhais...\n","pt_content":"Senhor, se V\u00f3s me olhais,\ne eu sei que V\u00f3s me olhais,\nn\u00e3o vejais o covarde,\no orgulhoso ou o mau...\nMas a pequena chama sempre acesa no fundo do meu cora\u00e7\u00e3o,\ne que s\u00f3 pede para incendiar toda a minha alma\ne todo o meu corpo para Vos servir.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"139","category_id":"4","pt_title":"Dai-nos a retid\u00e3o do grande abeto\n","pt_content":"Senhor Jesus, fazei que tenhamos a retid\u00e3o do grande pinheiro que se eleva em dire\u00e7\u00e3o ao c\u00e9u,\nQue a nossa generosidade seja como a seiva que sobe e alimenta,\nQue as nossas almas tenham a limpidez dos torrentes que nascem da neve imaculada,\nQue a nossa vontade seja como o granito sem falha,\nQue em toda a nossa vida, nas estradas, sejais o companheiro das nossas andan\u00e7as,\nQue a cruz que se ergue na encruzilhada seja para n\u00f3s como o encontro de um amigo,\n\nE isso, sempre...\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"140","category_id":"4","pt_title":"Cristo Glorioso\n","pt_content":"Cristo glorioso,\nTu \u00e9s o Centro deslumbrante\nonde se religam as fibras\nincont\u00e1veis do m\u00faltiplo.\nTuas m\u00e3os aprisionam as estrelas.\nTu \u00e9s o primeiro e o \u00faltimo,\no vivente, o morto e o ressuscitado.\nTu reunis em tua unidade\ntodas as for\u00e7as, todos os estados,\n\u00e9s a ti que eu chamo\ncom um desejo t\u00e3o vasto quanto o universo:\ntu \u00e9s verdadeiramente meu Senhor e meu Deus!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"250","category_id":"7","pt_title":"O Rio e o Rio\n","pt_content":"Senhor,\nfaze-me conhecer\no que esperas de mim,\nem meio \u00e0s perturba\u00e7\u00f5es deste mundo\ne em meio \u00e0s minhas perturba\u00e7\u00f5es.\n\nTu me moldaste\natrav\u00e9s dos meandros da minha vida.\nQual um rio,\nminha vida cavou o seu leito\nna terra dos humanos.\nCheguei eu ao rio\npara nele me misturar,\npara nele me fundir?\n\nTu \u00e9s o Rio,\neu sou o rio.\nTu me atrais\ne eu me deslizo em Ti\num pouco mais\na cada dia.\n\nPara sempre!\n\nObrigado!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"280","category_id":"8","pt_title":"Salve Regina","pt_content":"Salve, Reg\u00edna, mater miseric\u00f3rdiae \nvita, dulc\u00e9do et spes nostra, salve \nAd te clam\u00e1mus, \u00e9xules f\u00edlii Evae. \nAd te suspir\u00e1mus, gem\u00e9ntes et flentes \nin hac lacrim\u00e1rum valle. \nEia ergo, advoc\u00e1ta nostra, \nillos tuos miseric\u00f3rdes \u00f3culos \nad nos conv\u00e9rte. \nEt Jesum, bened\u00edctum frucum ventris tui, \nnobis post hoc exs\u00edlium ost\u00e9nde \nO clemens, o pia, o dulcis Virgo Mar\u00eda","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"281","category_id":"8","pt_title":"Tantum ergo","pt_content":"Tantum ergo, Sacramentum \nVeneremur cernui : \nEt antiquum documentum, \nNovo cedat ritui : \nPraestet fides suplementum, \nSensuum defectui. \n \nGenitori, Genitoque, \nLaus et jubilatio : \nSalus, honor, virtus quoque, \nSit et benedictio : \nProcedenti abutroque, \nComparsit laudatio","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"282","category_id":"8","pt_title":"Ave Maria","pt_content":"Ave Maria, gratia plena \nDominus tecum  \nBenedicta tu in mulieribus ; \nEt benedictus fructus ventris tui, Jesus ! \nSancta Maria, Mater Dei, \nOra pro nobis, peccatoribus, \nNunc, et in ora mortis nostr\u00e6. \n \nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"283","category_id":"8","pt_title":"Regina c\u00e6li","pt_content":"Regina c\u00e6li, l\u00e6tare, alleluia, \nQuia quem meruisti portare, alleluia,  \nResurrexit sicut dixit, alleluia ; \nOra pro nobis Deum, alleluia","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"284","category_id":"8","pt_title":"Ave Regina c\u00e6lorum","pt_content":"Ave, Regina c\u00e6lorum \nAve, Domina angelorum, \nSalve, radix, salve, porta \nEx qua mundo lux est orta. \n \nGaude, Virgo gloriosa, \nSuper omnes speciosa ; \nVale, o valde decora \nEt pro nobis Cristum exora. ","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"285","category_id":"8","pt_title":"Pater Noster","pt_content":"Pater noster, qui es in caelis \nsanctificetur nomen tuum \nadveniat regnum tuum \nfiat voluntas tua \nsicut in caelo et in terra. \n \nPanem nostrum quotidianum \nda nobis hodie \net dimitte nobis debita nostra \nsicut et nos dimittimus \ndebitoribus nostris \net ne nos inducas in tentationem \nsed libera nos a malo. \n \nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"286","category_id":"8","pt_title":"Credo","pt_content":"Credo in unum Deum, Patrem omnipotentem, factorem caeli et terrae, visibilium omnium et invisibilium. \nEt in unum Dominum Jesum Christum Filium Dei unigenitum. \nEt ex Patre natum ante omnia saecula. \nDeum de Deo, lumen de lumine, Deum verum de Deo vero. \nGenitum, non factum, consubstantialem Patri : per quem omnia facta sunt. \nQui propter nos homines, et propter nostram salutem decendit de caelis. \nEt incarnatus est de Spiritu sancto ex Maria Virgine : Et homo factus est. \nCrucifixus etiam pro nobis : sub Pontio Pilato passus, et sepultus est. \nEt resurrexit tertia die, secundum Scripturas. \nEt ascendit in caelum : sedet ad dexteram Patris. \nEt iterum venturus est cum gloria, judicare vivos et mortuos : cujus regni non erit finis. \nEt in Spiritum sanctum, Dominum, et vivificantem : qui ex Patre Filioque procedit. \nQui cum Patre et Filio simul adoratur, et conglorificatur : qui locutus est per Prophetas. \nEt unam, sanctam, catholicam, et apostolicam Ecclesiam. \nConfiteor unum baptisma in remissionem peccatorum. \nEt expecto resurrectionem mortuorum. Et vitam venturi saeculi. \n \nAmen","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"287","category_id":"9","pt_title":"Oferecimento do Dia\n","pt_content":"Meu Deus, ofere\u00e7o-Vos todas as a\u00e7\u00f5es\nque vou fazer hoje, nas inten\u00e7\u00f5es\ne para a gl\u00f3ria do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus;\nquero santificar as batidas do meu cora\u00e7\u00e3o,\nos meus pensamentos e as minhas obras mais simples,\nunindo-os aos Seus M\u00e9ritos Infinitos,\ne reparar as minhas faltas lan\u00e7ando-as\nna fornalha do Seu Amor Misericordioso.\n\n\u00d3 meu Deus!\nPe\u00e7o-Vos para mim\ne para aqueles que me s\u00e3o queridos\na gra\u00e7a de cumprir perfeitamente a Vossa Santa Vontade, de aceitar por Vosso Amor as alegrias\ne as penas desta vida passageira,\na fim de que estejamos um dia reunidos\nnos c\u00e9us por toda a eternidade.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"288","category_id":"9","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o da manh\u00e3\n","pt_content":"Senhor,\no meu dia come\u00e7a.\nTu me o d\u00e1s gratuitamente.\nQuero viv\u00ea-lo inspirando-me em Ti,\nevitando toda cr\u00edtica, toda queixa.\nD\u00e1-me servir-Te nos outros.\nQue a Tua paz flua em mim.\nQue o Teu divino Esp\u00edrito, \u00e0 maneira de Maria,\nencha de amor as minhas rela\u00e7\u00f5es\nde hoje.\nQuero o que Tu queres, como Tu queres,\nquando Tu queres.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"289","category_id":"9","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o da Noite\n","pt_content":"Senhor, este dia chega ao fim e eu venho a V\u00f3s para Vos oferecer o meu dia com tudo o que nele coloquei de bom e de menos bom.\n\nPor tudo o que fiz de bem hoje, Vos agrade\u00e7o, pois \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 Vossa ajuda que pude ser \u00fatil aos outros.\n\nNa Vossa miseric\u00f3rdia, perdoai-me as minhas neglig\u00eancias e as minhas faltas deste dia.\n\nDesculpai a minha mediocridade e os meus esquecimentos. N\u00e3o leveis em conta a falta de considera\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o de que me pude tornar culpado hoje.\n\nCom confian\u00e7a, entrego-me nas Vossas m\u00e3os, confio-Vos o meu sono, os meus pensamentos, as minhas alegrias e as minhas tristezas, sabendo que estais pronto para me perdoar as minhas fraquezas\n\ne para me assegurar o Vosso aux\u00edlio para que amanh\u00e3 eu possa me colocar novamente ao Vosso servi\u00e7o\n\ne \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos aqueles que me s\u00e3o queridos.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"290","category_id":"9","pt_title":"C\u00e2ntico de Zacarias\n","pt_content":"Bendito seja o Senhor, Deus de Israel,\nporque visitou e redimiu o seu povo,\ne suscitou para n\u00f3s uma for\u00e7a de salva\u00e7\u00e3o\nna casa de David, seu servo,\n\ncomo tinha anunciado pela boca\ndos seus santos profetas de outrora:\nsalva\u00e7\u00e3o que nos livra dos nossos inimigos\ne da m\u00e3o de todos os que nos odeiam;\n\nmostrando a sua bondade para com os nossos pais,\nrecordando-se da sua santa alian\u00e7a\ne do juramento que fez a Abra\u00e3o, nosso pai,\nde nos conceder,\n\ndepois de nos libertar da m\u00e3o dos inimigos,\nservi-lo sem temor,\nem santidade e justi\u00e7a, na sua presen\u00e7a,\ntodos os dias da nossa vida.\n\nE tu, menino,\nser\u00e1s chamado profeta do Alt\u00edssimo,\nporque ir\u00e1s \u00e0 frente do Senhor\na preparar os seus caminhos,\npara dar ao seu povo conhecimento da salva\u00e7\u00e3o,\npelo perd\u00e3o dos pecados.\n\nGra\u00e7as \u00e0 entranhada miseric\u00f3rdia do nosso Deus,\npela qual nos visita o sol nascente\ndo alto dos c\u00e9us,\npara iluminar os que jazem nas trevas\ne na sombra da morte\ne dirigir os nossos passos no caminho da paz.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"291","category_id":"9","pt_title":"Para o tempo das f\u00e9rias\n","pt_content":"Bendito sejais V\u00f3s, Senhor!\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor, pela manh\u00e3 triunfante\nque anuncia o concerto inumer\u00e1vel dos p\u00e1ssaros,\npela chuva que clarina,\na alegria de um novo dia,\npelo aroma do feno rec\u00e9m-cortado\ne pelo zumbido\nque ecoa ao sino da igreja.\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor, pelo murm\u00fario da fonte,\npelas montanhas rosas e azuis,\ne pela cotovia\ncujo voo se perde no firmamento,\npelo caloroso carinho do sol,\npelas giestas reluzentes,\ne pela lavanda p\u00farpura,\npela formiga laboriosa e pela abelha zumbidora e atarefada...\npela oliveira que cintila na gl\u00f3ria do meio-dia...\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor, pela luz suave da tarde\nque repousa como um v\u00e9u di\u00e1fano sobre a montanha,\npela brisa fresca e perfumada da noite,\npelo rouxinol maravilhado.\nBendito sejais V\u00f3s por todos os sorrisos do mundo\nque nos modelastes com arte e ternura\ne que j\u00e1 n\u00e3o sabemos\nmuitas vezes contemplar.\nPela alegria da manh\u00e3,\no esplendor do meio-dia\ne a do\u00e7ura da tarde.\n\nBendito sejais V\u00f3s, Senhor.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"292","category_id":"9","pt_title":"Agora, Senhor...\n","pt_content":"Agora, Senhor Soberano,\npodeis deixar ir em paz o vosso servo,\nsegundo a vossa palavra;\n\nporque os meus olhos viram a vossa salva\u00e7\u00e3o,\nque preparastes diante de todos os povos:\n\nluz para iluminar as na\u00e7\u00f5es\ne gl\u00f3ria do vosso povo Israel.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"293","category_id":"9","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o dos Internautas\n","pt_content":"Agora, que a tela j\u00e1 est\u00e1 acesa\ne o teclado aguarda apenas o toque diligente dos meus dedos,\ndirijo-me a Ti, Senhor,\nna certeza de que tamb\u00e9m Te encontrarei\nnestes caminhos an\u00f4nimos da Internet\nque atravessam o mundo,\ncaminhos criados pela necessidade do homem\nde comunicar com os outros,\nno feliz prop\u00f3sito de negar as dist\u00e2ncias.\n\nEnsina-nos, Senhor, a usar este meio com proveito e medida\ne ajuda-nos a evitar os perigos da nossa viagem:\nque n\u00e3o nos deixemos atordoar pela superabund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00f5es,\nque as apar\u00eancias enganosas e vazias n\u00e3o nos iludam,\nque saibamos afastar-nos de toda a sorte de escravid\u00e3o indigna,\nda cegueira do pensamento un\u00edvoco,\ne do caminho sem rosto da desumaniza\u00e7\u00e3o.\nE, finalmente,\nquando a tela estiver novamente apagada\ne tivermos a v\u00e3 impress\u00e3o de ter aprendido algo,\nrecorda-nos que saber e conhecimento\ns\u00e3o bem mais do que esta informa\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria\nque passou fugazmente diante dos nossos olhos,\ne que o mundo ser\u00e1 sempre mais vasto\ndo que o que nos pareceu compreender,\npois ele alcan\u00e7a o mais profundo de cada homem\npara se perder depois no horizonte imenso do Teu cora\u00e7\u00e3o de Pai.\n\nAm\u00e9m.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"294","category_id":"10","pt_title":"Cinzas\n","pt_content":"Na minha testa ou nas minhas m\u00e3os,\na cinza diz a terra, a terra de onde venho,\naquela que habito para mudar, para transformar,\ne ao mesmo tempo transformar o meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nMinhas m\u00e3os cobertas de cinzas,\nmarcadas pelo meu pecado e por coisas mal feitas,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\npara que se tornem capazes de construir\ne para que Tu tires delas a sujeira.\n\nMinhas m\u00e3os cerradas sobre minhas posses\ne minhas ideias preconcebidas,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\npara que deixem escapar meus tesouros.\n\nMinhas m\u00e3os, prontas para lacerar e ferir,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\npara que se tornem capazes de acariciar.\n\nMinhas m\u00e3os, fechadas como punhos\nde \u00f3dio e de viol\u00eancia,\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro,\nTu nelas depositar\u00e1s a ternura.\n\nMinhas m\u00e3os se separam do seu pecado:\ndiante de Ti, Senhor, eu as abro:\nEspero o Teu perd\u00e3o.\n\nNa palma das minhas m\u00e3os ou na minha testa,\na cinza para me dizer:\nvolta ao dia a dia terreno,\nsem, contudo, esquecer o sonho.\n\nO tra\u00e7o da cinza,\nNa minha testa ou nas minhas m\u00e3os,\nMostra-me um caminho:\n\u00c9 voltando para Deus\nQue posso voltar para mim\ne reconciliar-me comigo mesmo.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"295","category_id":"10","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o Natal\n","pt_content":"\u00c9 Natal!\nNasceu o Filho de Deus!\nComo os pastores,\naproximamo-nos de Ti, Jesus,\npara Te cantar um c\u00e2ntico novo!\nQue presente!\n\n\u00c9 Natal!\nNasceu o Filho de Deus!\nComo os pastores,\najoelhamo-nos, Jesus,\npara Te agradecer por estares entre n\u00f3s.\nQue alegria!\n\n\u00c9 Natal!\nNasceu o Filho de Deus!\nPor Ti, Jesus,\na terra dan\u00e7a de alegria,\ne as \u00e1rvores das florestas\nsussurram a Boa Nova.\nTodos os habitantes da terra se regozijam.\nQue festa!\n\nGl\u00f3ria a Deus nas alturas\ne paz na terra\naos homens a quem Ele ama!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"296","category_id":"10","pt_title":"Salmo 50\n","pt_content":"Tende piedade de mim, \u00f3 Deus, segundo a vossa bondade;\npela vossa grande miseric\u00f3rdia, apagai a minha iniquidade.\nLavai-me totalmente da minha falta,\ne purificai-me do meu pecado.\n\nPois eu reconhe\u00e7o a minha transgress\u00e3o,\ne o meu pecado est\u00e1 sempre diante de mim.\nFoi contra V\u00f3s, s\u00f3 contra V\u00f3s, que pequei,\ne fiz o mal diante dos vossos olhos.\n\nAssim, V\u00f3s mostrais a vossa justi\u00e7a quando falais,\ne manifestais a vossa vit\u00f3ria quando julgais.\nEu nasci na iniquidade,\ne na transgress\u00e3o me concebeu minha m\u00e3e.\n\nMas V\u00f3s amais a verdade no \u00edntimo do ser;\nfazei-me, pois, conhecer a sabedoria no rec\u00f4ndito do meu cora\u00e7\u00e3o.\nAspergi-me com o hissope, e ficarei puro;\nlavai-me, e ficarei mais branco do que a neve.\n\nFazei-me ouvir de novo sons de alegria e de festa;\ne exultar\u00e3o os ossos que triturastes.\nEscondei a vossa face dos meus pecados,\ne apagai todas as minhas iniquidades.\n\nCriai em mim um cora\u00e7\u00e3o puro, \u00f3 Deus,\ne renovai dentro de mim um esp\u00edrito firme.\nN\u00e3o me rejeiteis da vossa presen\u00e7a,\nnem me retireis o vosso Esp\u00edrito Santo.\n\nRestitu\u00ed-me a alegria da vossa salva\u00e7\u00e3o,\ne sustentai-me com um esp\u00edrito generoso.\nEnt\u00e3o ensinarei aos transgressores os vossos caminhos,\ne os pecadores se converter\u00e3o a V\u00f3s.\n\nLivrai-me da pena de sangue, \u00f3 Deus, Deus da minha salva\u00e7\u00e3o,\ne a minha l\u00edngua exaltar\u00e1 a vossa justi\u00e7a.\nSenhor, abri os meus l\u00e1bios,\ne a minha boca proclamar\u00e1 o vosso louvor.\n\nV\u00f3s n\u00e3o Vos comprazeis com sacrif\u00edcios,\nnem aceitais holocaustos, ainda que eu Vo-los ofere\u00e7a.\nO meu sacrif\u00edcio \u00e9 um esp\u00edrito contrito;\nV\u00f3s n\u00e3o desprezais um cora\u00e7\u00e3o arrependido e humilhado, \u00f3 Deus.\n\nSede prop\u00edcio a Si\u00e3o, segundo a vossa boa vontade;\nedificai os muros de Jerusal\u00e9m.\nEnt\u00e3o Vos comprazer\u00e3o os sacrif\u00edcios leg\u00edtimos, as oferendas e os holocaustos;\ne novilhos ser\u00e3o oferecidos sobre o vosso altar.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"297","category_id":"10","pt_title":"Natal: Jesus, vem abrir as nossas casas e os nossos cora\u00e7\u00f5es\n","pt_content":"Natal: Jesus, vem abrir as nossas casas e os nossos cora\u00e7\u00f5es.\n\nJesus, onde nasceste,\no teu pres\u00e9pio n\u00e3o estava fechado.\nTu quiseste\nque todo o mundo pudesse vir Te ver,\nporque Tu vieste para todo o mundo.\n\nAntes de Tu nasceres, Jesus,\nJos\u00e9 e Maria n\u00e3o tinham encontrado\nsen\u00e3o casas com as portas fechadas:\nfechadas ao segredo de Deus.\nEncontraram aberto um est\u00e1bulo,\num pobre est\u00e1bulo.\n\nHoje, Jesus,\nTu j\u00e1 n\u00e3o nasces num est\u00e1bulo;\nmas Tu queres nascer, dizer o segredo de Deus\nem todas as casas, em todos os cora\u00e7\u00f5es.\n\nTu queres depositar o beijo de Deus\nem todos os rostos.\nTu queres milh\u00f5es de pres\u00e9pios\npara habitar o mundo.\nTu queres milh\u00f5es de cora\u00e7\u00f5es\npara dar a tua paz sobre a terra.\nTu queres milh\u00f5es de rostos\npara dar a paz de Deus.\nTu queres milh\u00f5es de Natais\npara dar o teu Natal.\n\nJesus, vem abrir as nossas casas e os nossos cora\u00e7\u00f5es\npara dizer Contigo:\nGl\u00f3ria a Deus, nosso Pai!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"298","category_id":"10","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para o Advento\n","pt_content":"Desde a minha inf\u00e2ncia,\ndepositaste sobre a minha alma\na tua luz, essa fonte de vida\npara irradiar para os outros.\nContudo, hoje, vejo-a ali,\nfixa, paralisada,\njazendo no fundo de mim\ncomo pedra de m\u00e1rmore.\n\nEnt\u00e3o, neste tempo do Advento,\ncoloco-me diante de Ti\n\u00e0 espera do milagre do Natal:\ngostaria apenas que me ajudasses,\nSenhor, a devolver o movimento\n\u00e0 tua luz na minha vida.\nEste desejo de Ti que resistiu\n\u00e0 travessia de todo o meu tempo...\nToma-o.\nEu sei o que podes fazer com pouco.\n\nE ainda n\u00e3o te esque\u00e7as daqueles que me rodeiam\ne que amo e at\u00e9 daqueles que amo menos.\nE tamb\u00e9m daqueles distantes que n\u00e3o conhe\u00e7o.\nEnfim, de todos aqueles que habitam a nossa terra\namea\u00e7ada hoje de perder a tua luz.\nSenhor, por favor, prepara-nos para o milagre do Natal!\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"},{"id":"299","category_id":"10","pt_title":"Ora\u00e7\u00e3o para a Quaresma\n","pt_content":"Senhor meu Deus, dai ao meu cora\u00e7\u00e3o o desejo de Vos desejar; desejando-Vos, de Vos procurar; procurando-Vos, de Vos encontrar; encontrando-Vos, de Vos amar; e amando-Vos, de redimir as minhas faltas; e uma vez redimidas, de n\u00e3o mais as cometer.\n\nSenhor meu Deus, dai ao meu cora\u00e7\u00e3o a penit\u00eancia, ao meu esp\u00edrito o arrependimento, aos meus olhos a fonte das l\u00e1grimas, e \u00e0s minhas m\u00e3os a largueza da esmola.\n\nV\u00f3s que sois meu Rei, extingui em mim os desejos da carne, e acendei o fogo do Vosso amor. V\u00f3s que sois meu Redentor, expulsai de mim o esp\u00edrito de orgulho, e que a Vossa benevol\u00eancia me conceda o esp\u00edrito da Vossa humildade. V\u00f3s que sois meu Salvador, afastai de mim a f\u00faria da c\u00f3lera, e que a Vossa bondade me conceda o escudo da paci\u00eancia.\n\nV\u00f3s que sois meu Criador, desarraigai da minha alma o rancor, para nela espalhar a do\u00e7ura de esp\u00edrito. Dai-me, Pai mui bom, uma f\u00e9 s\u00f3lida, uma esperan\u00e7a segura e uma caridade sem falha.\n\nV\u00f3s que me conduzis, afastai de mim a vaidade da alma, a inconst\u00e2ncia do esp\u00edrito, o extravio do cora\u00e7\u00e3o, as lisonjas da boca, a soberba do olhar.\n\n\u00d3 Deus de miseric\u00f3rdia, eu Vos pe\u00e7o por Vosso Filho bem-amado, dai-me viver a miseric\u00f3rdia, a aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 piedade, a compaix\u00e3o com os aflitos, e a partilha com os pobres.\n","pt_html":null,"copy":null,"author":null,"email":null,"source":"0"}]